{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Seit Beginn der Pandemie dominiert die SARS-CoV-2-Infektion den klinischen Alltag. In der Behandlung von Hochrisikopopulationen bestand lange Unklarheit \u00fcber das Ausma\u00df und die Konsequenzen der Infektion. Zu diesem Risikokollektiv geh\u00f6rt auch die schwangere Patientin. Die Etablierung von klinischen Registerstudien konnte innerhalb k\u00fcrzester Zeit und unter enormer Anstrengung zu einer Einsch\u00e4tzung der pandemischen Lage f\u00fcr dieses Kollektiv beitragen. Anhand eines klinischen Falls wird im folgenden Bericht die Assoziation zwischen SARS-CoV-2-Infektion einer schwangeren Patientin mit klinischen Zeichen der Pr\u00e4eklampsie bis hin zur Ausbildung eines posterioren reversiblen Enzephalopathiesyndroms (PRES) beschrieben. Anhand des Falles wird die differentialdiagnostische Abkl\u00e4rung zwischen fulminanten Verlauf der Infektion und Pr\u00e4eklampsie dargelegt. Der Artikel stellt die aktuelle Datenlage zum Auftreten eines PRES in der Schwangerschaft im Zusammenhang mit einer SARS-CoV-2-Infektion dar und setzt sich mit m\u00f6glichen Differentialdiagnosen auseinander. Durch die interdisziplin\u00e4re Betreuung der Patientin kann eine \u00dcbersicht zu den Aspekten des jeweiligen Fachgebietes dargelegt werden."
      ],
      "CopyrightInformation": "Thieme. All rights reserved."
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "36049778",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "12",
    "Day": "15"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "12",
    "Day": "21"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "09",
        "Day": "01"
      }
    ],
    "Language": [
      "ger"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1055/a-1906-1937"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1439-1651",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "226",
        "Issue": "6",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Dec"
        }
      },
      "Title": "Zeitschrift fur Geburtshilfe und Neonatologie",
      "ISOAbbreviation": "Z Geburtshilfe Neonatol"
    },
    "ArticleTitle": "[The Complexity of SARS-CoV-2 Infection in the Clinical Setting of Obstetrics - Discussion Based on a Case Study].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "416",
      "EndPage": "421",
      "MedlinePgn": "416-421"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Since the beginning of the pandemic, SARS-CoV-2 infection has dominated clinical practice. In the treatment of high-risk populations, there has long been uncertainty about the extent and consequences of infection. This high-risk population includes pregnant patients. The establishment of clinical registry studies was able to contribute an assessment of the pandemic situation for this collective within a very short time and with enormous effort. Based on a clinical case, the following report describes the association between SARS-CoV-2 infection of a pregnant patient with clinical signs of preeclampsia to the development of posterior reversible encephalopathy syndrome (PRES). Based on the case, the differential diagnostic workup between fulminant course of infection and preeclampsia is presented. The article presents the current data on the occurrence of PRES in pregnancy in the context of SARS-CoV-2 infection and addresses possible differential diagnoses. Interdisciplinary care of the patient allows an overview of aspects of each specialty to be presented."
      ],
      "CopyrightInformation": "Thieme. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e4tsklinikum Gie\u00dfen und Marburg, Standort Marburg, Klinik f\u00fcr Gyn\u00e4kologie und Geburtshilfe, Abt. f\u00fcr Geburtshilfe und Perinatologie, Marburg."
          }
        ],
        "LastName": "M\u00f6ginger",
        "ForeName": "Michaela",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e4tsklinikum Gie\u00dfen und Marburg, Standort Marburg, Zentrum f\u00fcr Kinder- und Jugendmedizin, Marburg."
          }
        ],
        "LastName": "Mand",
        "ForeName": "Nadine",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e4tsklinikum Gie\u00dfen und Marburg, Standort Marburg, Institut f\u00fcr Pathologie, Bereich Fetalpathologie, Marburg."
          }
        ],
        "LastName": "Schoner",
        "ForeName": "Katharina",
        "Initials": "K"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e4tsklinikum Gie\u00dfen und Marburg, Standort Marburg, Klinik f\u00fcr Neurologie, Marburg."
          }
        ],
        "LastName": "Seipelt",
        "ForeName": "Maria",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e4tsklinikum Gie\u00dfen und Marburg, Standort Marburg, Klinik f\u00fcr Neuroradiologie, Marburg."
          }
        ],
        "LastName": "Schulze",
        "ForeName": "Maximilian",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e4tsklinikum Gie\u00dfen und Marburg, Standort Marburg, Klinik f\u00fcr Gyn\u00e4kologie und Geburtshilfe, Abt. f\u00fcr Geburtshilfe und Perinatologie, Marburg."
          }
        ],
        "LastName": "K\u00f6hler",
        "ForeName": "Siegmund",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e4tsklinikum Gie\u00dfen und Marburg, Standort Gie\u00dfen, Zentrum f\u00fcr Frauenheilkunde und Geburtshilfe, Abt. Pr\u00e4nataldiagnostik und fetale Therapie."
          }
        ],
        "LastName": "Axt-Fliedner",
        "ForeName": "Roland",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e4tsklinikum Gie\u00dfen und Marburg, Standort Marburg, Klinik f\u00fcr Gyn\u00e4kologie und Geburtshilfe, Abt. f\u00fcr Geburtshilfe und Perinatologie, Marburg."
          }
        ],
        "LastName": "Keil",
        "ForeName": "Corinna Nora",
        "Initials": "CN"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "English Abstract",
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Die Komplexit\u00e4t der SARS-CoV-2-Infektion im klinischen Alltag der Geburtshilfe \u2013 Auseinandersetzung anhand eines Fallbeispiels."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Germany",
    "MedlineTA": "Z Geburtshilfe Neonatol",
    "NlmUniqueID": "9508901",
    "ISSNLinking": "0948-2393"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Posterior Leukoencephalopathy Syndrome"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    }
  ],
  "CoiStatement": "Die Autorinnen/Autoren geben an, dass kein Interessenkonflikt besteht."
}