{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "CT",
      "MRI",
      "brain",
      "olfactory bulb",
      "radiology",
      "risk factors",
      "stroke"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34066524",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "07",
    "Day": "01"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2021",
    "Month": "07",
    "Day": "01"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "05",
        "Day": "06"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "845",
      "10.3390/v13050845"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1999-4915",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "13",
        "Issue": "5",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "May",
          "Day": "06"
        }
      },
      "Title": "Viruses",
      "ISOAbbreviation": "Viruses"
    },
    "ArticleTitle": "Clinical and Radiological Profiles of COVID-19 Patients with Neurological Symptomatology: A Comparative Study.",
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Patients with COVID-19 can require radiological examination, with chest CT being more frequent than neuro-imaging. The objective is to identify epidemiological, clinical and radiological factors considered as predictors of neurological involvement in patients with COVID-19 assessed by neuroimaging and to describe the neuroimaging findings. This retrospective study was performed with 232 consecutive confirmed COVID-19 patients, from two radiological units, which were divided into two groups: (1) those who underwent a brain CT/MRI scan (n = 35) versus (2) those who did not undergo the brain CT/MRI scan, but underwent only chest CT (<i>n</i> = 197). There was a statistically significant difference with associations regarding the COVID-19 brain scan group for: admission to ICU, greater severity of lung injuries, the use of a mechanical ventilator and sepsis. Statistical tendency was found for chronic renal failure and systemic arterial hypertension. Forty-percent of COVID-19 patients from the brain scan group were abnormal on brain CT and/or brain MRI (22.9% of the cases with bleeding or microbleeding, 8.6% with restricted diffusion lesions). One ischemic stroke case was associated with irregularity at the M1 segment of the right middle cerebral artery. There was a case of left facial nerve palsy with enhancement of the left geniculate ganglia. An analysis of the olfactory bulbs was possible in 12 brain MRIs and 100% had enhancement and/or microbleeding. In conclusion, a more severe COVID-19 disease from ICU, a more severe form of lung disease, the use of mechanical ventilator and sepsis were associated to the COVID-19 patients with neurological involvement who had undergone brain scans. Microvascular phenomenon was a frequent finding in the brain and olfactory bulbs evaluated by neuroimaging."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Bioci\u00eancias, Anatomy Department, Universidade Federal de Pernambuco, Recife 50670-901, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro Diagnostico Multimagem, Recife 50070-450, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Aragao",
        "ForeName": "Maria de Fatima Viana Vasco",
        "Initials": "MFVV"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Surgery Department, Post Graduation on Helth Human Communation, Universidade Federal de Pernambuco, Recife 50670-901, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Real Hospital Portugu\u00eas de Benefic\u00eancia em Pernambuco, Recife 50050-290, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Leal",
        "ForeName": "Mariana de Carvalho",
        "Initials": "MC"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-7701-983X"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Faculdade de Medicina do Recife, Universidade Federal de Pernambuco, Recife 50670-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Andrade",
        "ForeName": "Pedro Henrique Pereira",
        "Initials": "PHP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Surgery Department, Post Graduation on Helth Human Communation, Universidade Federal de Pernambuco, Recife 50670-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Cartaxo Filho",
        "ForeName": "Ocelio Queiroga",
        "Initials": "OQ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Endoscopy Department, Hospital 9 de Julho, S\u00e3o Paulo 01409-002, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Aragao",
        "ForeName": "Lucas Vasco",
        "Initials": "LV"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Surgery Department, Post Graduation on Helth Human Communation, Universidade Federal de Pernambuco, Recife 50670-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Fonseca",
        "ForeName": "Tatiana Moreira",
        "Initials": "TM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Faculdade de Medicina do Recife, Universidade Federal de Pernambuco, Recife 50670-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Valenca",
        "ForeName": "Marcelo Andrade",
        "Initials": "MA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Faculdade de Medicina do Recife, Universidade Federal de Pernambuco, Recife 50670-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Leao",
        "ForeName": "Maria Regina Vendas Carneiro",
        "Initials": "MRVC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Medicina de Olinda, Olinda 53030-030, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Aragao",
        "ForeName": "Joao Pedro Vasco",
        "Initials": "JPV"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Propedeutics Department, \u00c1reas de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Faculdade de Medicina, Universidade Federal de Alagoas, Alagoas 57072-970, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Morphological and Functional Organization 1, 2 and 3, Centro Universit\u00e1rio Cesmac, Alagoas 57051-160, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Soares",
        "ForeName": "Maria L\u00facia",
        "Initials": "ML"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Real Hospital Portugu\u00eas de Benefic\u00eancia em Pernambuco, Recife 50050-290, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Lima",
        "ForeName": "Mirelle Palmeira",
        "Initials": "MP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Surgery Department, Post Graduation on Helth Human Communation, Universidade Federal de Pernambuco, Recife 50670-901, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Surgery Department, Universidade Federal de Pernambuco, Recife 50670-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Caldas",
        "ForeName": "Silvio S",
        "Initials": "SS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, P\u00f3s Graduation Neuropsquiatry Department, Universidade Federal de Pernambuco, Recife 50670-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Valenca",
        "ForeName": "Marcelo Moraes",
        "Initials": "MM"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Comparative Study",
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Switzerland",
    "MedlineTA": "Viruses",
    "NlmUniqueID": "101509722",
    "ISSNLinking": "1999-4915"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnostic imaging",
        "pathology"
      ],
      "DescriptorName": "Brain"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnostic imaging",
        "metabolism"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "Magnetic Resonance Imaging"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "Neuroimaging"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Retrospective Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "metabolism",
        "pathogenicity"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "Tomography, X-Ray Computed"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest."
}