{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "33504923",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "02",
    "Day": "05"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2021",
    "Month": "02",
    "Day": "05"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "01",
        "Day": "27"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "2388",
      "10.1038/s41598-021-82192-6"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2045-2322",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "11",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Jan",
          "Day": "27"
        }
      },
      "Title": "Scientific reports",
      "ISOAbbreviation": "Sci Rep"
    },
    "ArticleTitle": "Predictors of negative first SARS-CoV-2 RT-PCR despite final diagnosis of COVID-19 and association with outcome.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "2388",
      "MedlinePgn": "2388"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Reverse transcriptase-polymerase chain reaction (RT-PCR) testing is an important tool for diagnosing coronavirus disease 2019 (COVID-19). However, performance concerns have emerged recently, notably regarding sensitivity. We hypothesized that the clinical, biological, and radiological characteristics of patients with a false-negative first RT-PCR test and a final diagnosis of COVID-19 might differ from those of patients with a positive first RT-PCR test. We conducted a multicenter matched case-control study in COVID-19 patients. Patients with a negative first RT-PCR test were matched to patients with a positive first RT-PCR test on age, sex, and initial admission unit (ward or intensive care). We included 80 cases and 80 controls between March 30, and June 22, 2020. Neither mortality at hospital discharge nor hospital stay length differed between the two groups (P\u2009=\u20090.80 and P\u2009=\u20090.54, respectively). By multivariate analysis, two factors were independently associated with a lower risk of a first false-negative test, namely, headache (adjusted OR [aOR], 0.07; 95% confidence interval [95% CI], 0.01-0.49]; P\u2009=\u20090.007) and fatigue/malaise (aOR, 0.16; 95% CI, 0.03-0.81; P\u2009=\u20090.027); two other factors were independently associated with a higher risk of a first false-negative test, namely, platelets\u2009>\u2009207\u00b710<sup>3</sup>\u00a0mm<sup>-3</sup> (aOR, 3.81; 95% CI, 1.10-13.16]; P\u2009=\u20090.034) and C-reactive protein\u2009>\u200979.8\u00a0mg\u00b7L<sup>-1</sup> (aOR, 4.00; 95% CI, 1.21-13.19; P\u2009=\u20090.023). Patients with suspected COVID-19 whose laboratory tests indicating marked inflammation were at higher risk of a first false-negative RT-PCR test. Strategies involving serial RT-PCR testing must be rigorously evaluated."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de M\u00e9decine Intensive R\u00e9animation, Centre Hospitalier Universitaire H\u00f4tel-Dieu, 30 Bd. Jean Monnet, 44093, Nantes Cedex 1, France. jeanbaptiste.lascarrou@chu-nantes.fr."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CRICS-TRIGGERSEP Network, Tours, France. jeanbaptiste.lascarrou@chu-nantes.fr."
          }
        ],
        "LastName": "Lascarrou",
        "ForeName": "Jean-Baptiste",
        "Initials": "JB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CRICS-TRIGGERSEP Network, Tours, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "M\u00e9decine Intensive R\u00e9animation, Centre Hospitalier Departemental, La Roche-sur-Yon, France."
          }
        ],
        "LastName": "Colin",
        "ForeName": "Gwenhael",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Plateforme de M\u00e9thodologie et Biostatistique, CHU Nantes, 1 place Alexis Ricordeau, 44093, Nantes Cedex 9, France."
          }
        ],
        "LastName": "Le Thuaut",
        "ForeName": "Aur\u00e9lie",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unit\u00e9 de Soins Intensifs, Clinique Saint Pierre Ottignies, Ottignies, Belgium."
          }
        ],
        "LastName": "Serck",
        "ForeName": "Nicolas",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de Radiologie, CHRU Strasbourg, Strasbourg, France."
          }
        ],
        "LastName": "Ohana",
        "ForeName": "Mickael",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "R\u00e9animation - M\u00e9decine Intensive, Centre Hospitalier Public du Cotentin, BP208, 50102, Cherbourg-en-Cotentin, France."
          }
        ],
        "LastName": "Sauneuf",
        "ForeName": "Bertrand",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "M\u00e9decine Intensive R\u00e9animation, CHU Ambroise Par\u00e9, Boulogne Billancourt, France."
          }
        ],
        "LastName": "Geri",
        "ForeName": "Guillaume",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unit\u00e9 de Soins Intensifs, H\u00f4pital de Jolimont, Jolimont, Belgium."
          }
        ],
        "LastName": "Mesland",
        "ForeName": "Jean-Baptiste",
        "Initials": "JB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centre M\u00e9dical, Avignon, France."
          }
        ],
        "LastName": "Ribeyre",
        "ForeName": "Gaetane",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "M\u00e9decine Polyvalente, Nouvelles Cliniques Nantaises, Nantes, France."
          }
        ],
        "LastName": "Hussenet",
        "ForeName": "Claire",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "M\u00e9decine Aig\u00fce G\u00e9riatrique, CHU Nantes, Nantes, France."
          }
        ],
        "LastName": "Boureau",
        "ForeName": "Anne Sophie",
        "Initials": "AS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Pneumologie, University Hospital Center Avicenne, AP-HP, Bobigny, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Inserm UMR 1272 \"Hypoxia and the Lung\", Sorbonne Paris Nord University, Bobigny, France."
          }
        ],
        "LastName": "Gille",
        "ForeName": "Thomas",
        "Initials": "T"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "England",
    "MedlineTA": "Sci Rep",
    "NlmUniqueID": "101563288",
    "ISSNLinking": "2045-2322"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods",
        "statistics & numerical data"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19 Testing"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Case-Control Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "False Negative Reactions"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Reproducibility of Results"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "Reverse Transcriptase Polymerase Chain Reaction"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics",
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Sensitivity and Specificity"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no competing interests."
}