{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34409592",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "12",
    "Day": "14"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "10",
    "Day": "05"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "08",
        "Day": "25"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1111/jgs.17427"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1532-5415",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "69",
        "Issue": "12",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Dec"
        }
      },
      "Title": "Journal of the American Geriatrics Society",
      "ISOAbbreviation": "J Am Geriatr Soc"
    },
    "ArticleTitle": "COVID-19 transmission and case fatality in long-term care facilities during the epidemic first wave.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "3399",
      "EndPage": "3401",
      "MedlinePgn": "3399-3401"
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-7364-0100"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "EPIUnit, Institute of Public Health, University of Porto, Porto, Portugal."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade P\u00fablica e Forenses, e Educa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica, Faculdade de Medicina, Universidade do Porto, Porto, Portugal."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratory for Integrative and Translational Research in Population Health (ITR), Porto, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Le\u00e3o",
        "ForeName": "Teresa",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-5787-4871"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "EPIUnit, Institute of Public Health, University of Porto, Porto, Portugal."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade P\u00fablica e Forenses, e Educa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica, Faculdade de Medicina, Universidade do Porto, Porto, Portugal."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratory for Integrative and Translational Research in Population Health (ITR), Porto, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Severo",
        "ForeName": "Milton",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-4699-6571"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "EPIUnit, Institute of Public Health, University of Porto, Porto, Portugal."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Ci\u00eancias da Sa\u00fade P\u00fablica e Forenses, e Educa\u00e7\u00e3o M\u00e9dica, Faculdade de Medicina, Universidade do Porto, Porto, Portugal."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratory for Integrative and Translational Research in Population Health (ITR), Porto, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Barros",
        "ForeName": "Henrique",
        "Initials": "H"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "CollectiveName": "Public Health Research Group"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Letter"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "J Am Geriatr Soc",
    "NlmUniqueID": "7503062",
    "ISSNLinking": "0002-8614"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged, 80 and over"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "organization & administration"
      ],
      "DescriptorName": "Assisted Living Facilities"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "mortality",
        "transmission"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19 Nucleic Acid Testing"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19 Testing"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "prevention & control"
      ],
      "DescriptorName": "Disease Transmission, Infectious"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "Infection Control"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "organization & administration"
      ],
      "DescriptorName": "Long-Term Care"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "organization & administration"
      ],
      "DescriptorName": "Nursing Homes"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "prevention & control"
      ],
      "DescriptorName": "Pandemics"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Portugal"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "organization & administration"
      ],
      "DescriptorName": "Residential Facilities"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics",
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Skilled Nursing Facilities"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors have no (financial or personal) conflicts."
}