{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "Children",
      "Daycare",
      "Outbreak",
      "Phylogenetic analysis",
      "SARS-CoV-2",
      "School",
      "Transmission"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "R\u00e9SUM\u00e9: OBJECTIF: Caract\u00e9riser la transmission du SRAS-CoV-2 \u00e0 la suite d\u2019une \u00e9closion de COVID-19 dans un service de garde d\u2019urgence en milieu scolaire (SGUMS) en avril 2020 au Qu\u00e9bec, Canada. M\u00e9THODES: La population \u00e0 l\u2019\u00e9tude \u00e9tait compos\u00e9e de tous les enfants et employ\u00e9s ayant fr\u00e9quent\u00e9 le SGUMS ainsi que les contacts familiaux des cas confirm\u00e9s de COVID-19. Sur les 120 personnes \u00e0 l\u2019\u00e9tude, cinq cas ont \u00e9t\u00e9 confirm\u00e9s par lien \u00e9pid\u00e9miologique et 25 par RT-PCR. Parmi ces derniers, 19 ont \u00e9t\u00e9 analys\u00e9s par s\u00e9quen\u00e7age viral du g\u00e9nome entier. La caract\u00e9risation de la transmission a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 l\u2019aide d\u2019analyses descriptives et phylog\u00e9n\u00e9tiques ainsi que de la visualisation de r\u00e9seaux sociaux. R\u00e9SULTATS: L\u2019analyse phylog\u00e9n\u00e9tique a identifi\u00e9 deux introductions de lign\u00e9es distinctes du SRAS-CoV-2 et un taux de reproduction net R<sub>e</sub> = 1,9 (\u00e9tendue 0,9\u20134,9) avec un temps moyen de doublement de 3,2 jours (\u00e9tendue 2,1\u20135,2). La premi\u00e8re lign\u00e9e, et la plus r\u00e9pandue, a \u00e9t\u00e9 introduite par deux enfants asymptomatiques qui ont probablement \u00e9t\u00e9 infect\u00e9s par leur parent, un travailleur de la sant\u00e9 atteint de COVID-19. Dans les noyaux familiaux, les taux d\u2019attaque \u00e9taient significativement plus \u00e9lev\u00e9s chez les m\u00e8res que chez les p\u00e8res (rapport de risque = 4,5 ; IC \u00e0 95 % 1,1\u201318,7). L\u2019ampleur de la transmission en fait de celle-ci la plus importante \u00e9closion document\u00e9e dans un service de garde au Canada. CONCLUSION: Cette \u00e9tude a permis de d\u00e9terminer l\u2019origine et la direction probables de la transmission de l\u2019infection (adulte-enfant, enfant-adulte et enfant-enfant) et d\u00e9montrer que les enfants asymptomatiques peuvent transmettre le SRAS-CoV-2."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34047966",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "07",
    "Day": "02"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2021",
    "Month": "07",
    "Day": "31"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "05",
        "Day": "28"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.17269/s41997-021-00544-1"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1920-7476",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "112",
        "Issue": "4",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Aug"
        }
      },
      "Title": "Canadian journal of public health = Revue canadienne de sante publique",
      "ISOAbbreviation": "Can J Public Health"
    },
    "ArticleTitle": "Outbreak investigation of SARS-CoV-2 transmission in an emergency childcare centre.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "566",
      "EndPage": "575",
      "MedlinePgn": "566-575"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "To characterize SARS-CoV-2 transmission following a COVID-19 outbreak in an emergency childcare centre (ECCC) in April 2020 in Quebec, Canada.",
        "The study population consisted of all the children and employees who attended the ECCC as well as household contacts of the confirmed COVID-19 cases. Of the 120 individuals in the study, five cases were confirmed by epidemiological link and 25 were identified as COVID-19 by RT-PCR among which 19 were analyzed by viral whole genome sequencing. Descriptive epidemiology, social network visualization, and phylogenetic analysis were used to characterize viral transmission.",
        "Phylogenetic analysis identified two separate introductions of distinct lineages of SARS-CoV-2 and estimated an average effective reproductive number of R<sub>e</sub> = 1.9 (range 0.9-4.9) with a mean doubling time of 3.2 days (range 2.1-5.2). The first and most prevalent lineage was introduced by two asymptomatic children who were likely infected by their parent, a confirmed COVID-19 case working in a long-term care centre. Among infected household adults, attack rates were significantly higher in mothers than in fathers (risk ratio = 4.5; 95% CI 1.1-18.7). The extent of transmission makes it one of the largest documented outbreaks in a daycare in Canada.",
        "The analyses carried out showed the probable origin and direction of the transmission of the infection (adult-child, child-adult, and child-child), thus highlighting how asymptomatic children can efficiently transmit SARS-CoV-2."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-9831-2325"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direction des risques biologiques et de la sant\u00e9 au travail, Institut national de sant\u00e9 publique du Qu\u00e9bec, 190 boul. Cr\u00e9mazie Est, Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, H2P 1E2, Canada. julio.soto@inspq.qc.ca."
          }
        ],
        "LastName": "Soto",
        "ForeName": "Julio C",
        "Initials": "JC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direction des risques biologiques et de la sant\u00e9 au travail, Institut national de sant\u00e9 publique du Qu\u00e9bec, 190 boul. Cr\u00e9mazie Est, Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, H2P 1E2, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "Barakat",
        "ForeName": "Mireille",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direction des risques biologiques et de la sant\u00e9 au travail, Institut national de sant\u00e9 publique du Qu\u00e9bec, 190 boul. Cr\u00e9mazie Est, Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, H2P 1E2, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "Hutter",
        "ForeName": "Juliana Ayres",
        "Initials": "JA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direction des risques biologiques et de la sant\u00e9 au travail, Institut national de sant\u00e9 publique du Qu\u00e9bec, 190 boul. Cr\u00e9mazie Est, Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, H2P 1E2, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "Kiely",
        "ForeName": "Marilou",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratoire de sant\u00e9 publique du Qu\u00e9bec, Institut national de sant\u00e9 publique du Qu\u00e9bec, Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "Moreira",
        "ForeName": "Sandrine",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Microbiology and Immunology, McGill University, Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "Shapiro",
        "ForeName": "B Jesse",
        "Initials": "BJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "D\u00e9partement de sciences biologiques, Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "Murall",
        "ForeName": "Carmen Lia",
        "Initials": "CL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direction de sant\u00e9 publique, Centre int\u00e9gr\u00e9 de sant\u00e9 et de services sociaux de Lanaudi\u00e8re, Joliette, Qu\u00e9bec, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "Parenteau",
        "ForeName": "Nicolas",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direction de sant\u00e9 publique, Centre int\u00e9gr\u00e9 de sant\u00e9 et de services sociaux de Lanaudi\u00e8re, Joliette, Qu\u00e9bec, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "D\u00e9silets",
        "ForeName": "Joane",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direction de sant\u00e9 publique, Centre int\u00e9gr\u00e9 de sant\u00e9 et de services sociaux de Lanaudi\u00e8re, Joliette, Qu\u00e9bec, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "Lessard",
        "ForeName": "Richard",
        "Initials": "R"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Switzerland",
    "MedlineTA": "Can J Public Health",
    "NlmUniqueID": "0372714",
    "ISSNLinking": "0008-4263"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adolescent"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "transmission"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child Day Care Centers"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child, Preschool"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Contact Tracing"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Disease Outbreaks"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Emergencies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Phylogeny"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Quebec"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics",
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Young Adult"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare that they have\u00a0no competing interests."
}