{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [
    [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Torres-Puente",
        "ForeName": "Manuela",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "P\u00e9rez-Tur",
        "ForeName": "Jordi",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Garc\u00eda de Viedma",
        "ForeName": "Dar\u00edo",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Catal\u00e1n-Alonso",
        "ForeName": "Pilar",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Su\u00e1rez Gonz\u00e1lez",
        "ForeName": "Julia",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mu\u00f1oz",
        "ForeName": "Patricia",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ruiz-Rodr\u00edguez",
        "ForeName": "Paula",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Bracho",
        "ForeName": "Mar\u00eda Alma",
        "Initials": "MA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mart\u00ednez Priego",
        "ForeName": "Ll\u00facia",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gal\u00e1n-Vendrell",
        "ForeName": "Inmaculada",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "De Marco",
        "ForeName": "Griselda",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ferr\u00fas-Abad",
        "ForeName": "Mar\u00eda Loreto",
        "Initials": "ML"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Carb\u00f3-Ram\u00edrez",
        "ForeName": "Sandra",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Nogueira",
        "ForeName": "Jose Miguel",
        "Initials": "JM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Camarena",
        "ForeName": "Juan Jos\u00e9",
        "Initials": "JJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Navarro",
        "ForeName": "David",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mart\u00ednez Exp\u00f3sito",
        "ForeName": "\u00d3scar",
        "Initials": "\u00d3"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Antona Urieta",
        "ForeName": "Nerea",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "de Toro",
        "ForeName": "Mar\u00eda",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Castell\u00f3-Abietar",
        "ForeName": "Cristian",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Rojo-Alba",
        "ForeName": "Susana",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "\u00c1lvarez-Arg\u00fcelles",
        "ForeName": "Marta Elena",
        "Initials": "ME"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mel\u00f3n",
        "ForeName": "Santiago",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Antuori",
        "ForeName": "Adri\u00e1n",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Fern\u00e1ndez-Navarro",
        "ForeName": "Anabel",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Lecaroz Agara",
        "ForeName": "Maria Concepci\u00f3n",
        "Initials": "MC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "G\u00f3mez-Gonz\u00e1lez",
        "ForeName": "Carmen",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Aguirre-Qui\u00f1onero",
        "ForeName": "Amaia",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "L\u00f3pez-Mirones",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Israel",
        "Initials": "JI"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Fern\u00e1ndez-Torres",
        "ForeName": "Marina",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Almela-Ferrer",
        "ForeName": "Maria Rosario",
        "Initials": "MR"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Fregeneda-Grandes",
        "ForeName": "Juan Miguel",
        "Initials": "JM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Arg\u00fcello",
        "ForeName": "H\u00e9ctor",
        "Initials": "H"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Sorarrain",
        "ForeName": "Ane",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Trastoy",
        "ForeName": "Roc\u00edo",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Barbeito Casti\u00f1eiras",
        "ForeName": "Gema",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Coira",
        "ForeName": "Amparo",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "P\u00e9rez Del Molino",
        "ForeName": "Mar\u00eda Luisa",
        "Initials": "ML"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Aguilera",
        "ForeName": "Antonio",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "de Toro Peinado",
        "ForeName": "Inmaculada",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mediavilla Gradolph",
        "ForeName": "Maria Concepci\u00f3n",
        "Initials": "MC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Fern\u00e1ndez-Alonso",
        "ForeName": "Mirian",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Del Pozo",
        "ForeName": "Jose Luis",
        "Initials": "JL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gonz\u00e1lez-Recio",
        "ForeName": "Oscar",
        "Initials": "O"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Guti\u00e9rrez-Rivas",
        "ForeName": "M\u00f3nica",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Jim\u00e9nez Clavero",
        "ForeName": "Miguel \u00c1ngel",
        "Initials": "M\u00c1"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ocete Moch\u00f3n",
        "ForeName": "Mar\u00eda Dolores",
        "Initials": "MD"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Medina-Gonzalez",
        "ForeName": "Rafael",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Reina",
        "ForeName": "Jordi",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "G\u00f3mez-Ruiz",
        "ForeName": "Maria Dolores",
        "Initials": "MD"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gonzalez-Barbera",
        "ForeName": "Eva M",
        "Initials": "EM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Molina",
        "ForeName": "Antonio J",
        "Initials": "AJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Fernandez-Villa",
        "ForeName": "Tania",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mart\u00ednez-Cameo",
        "ForeName": "Nieves Felisa",
        "Initials": "NF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gracia-Grataloup",
        "ForeName": "Yolanda",
        "Initials": "Y"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Tirado Balaguer",
        "ForeName": "Maria Dolores",
        "Initials": "MD"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "G\u00f3mez Alonso",
        "ForeName": "B\u00e1rbara",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Arjona Zaragoz\u00ed",
        "ForeName": "Francisco Jos\u00e9",
        "Initials": "FJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Chamizo L\u00f3pez",
        "ForeName": "Francisco Javier",
        "Initials": "FJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Bordes-Ben\u00edtez",
        "ForeName": "Ana",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Rabella",
        "ForeName": "N\u00faria",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Navarro",
        "ForeName": "Ferran",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mir\u00f3",
        "ForeName": "Elisenda",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Simarro C\u00f3rdoba",
        "ForeName": "Encarnaci\u00f3n",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Lozano-Serra",
        "ForeName": "Julia",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Soriano",
        "ForeName": "\u00c1lex",
        "Initials": "\u00c1"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Roig Sena",
        "ForeName": "Francisco Javier",
        "Initials": "FJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Vanaclocha Luna",
        "ForeName": "Hermelinda",
        "Initials": "H"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Sanmart\u00edn",
        "ForeName": "Isabel",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Garc\u00eda-Souto",
        "ForeName": "Daniel",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Peque\u00f1o-Valtierra",
        "ForeName": "Ana",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Tubio",
        "ForeName": "Jose M C",
        "Initials": "JMC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Temes",
        "ForeName": "Javier",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Rodr\u00edguez-Castro",
        "ForeName": "Jorge",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Santamarina Garc\u00eda",
        "ForeName": "Mart\u00edn",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Rodr\u00edguez-Iglesias",
        "ForeName": "Manuel",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gal\u00e1n-Sanchez",
        "ForeName": "F\u00e1tima",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Rodr\u00edguez-Pallares",
        "ForeName": "Salud",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Azcona-Guti\u00e9rrez",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Manuel",
        "Initials": "JM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Blasco-Alberdi",
        "ForeName": "Miriam",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mayor",
        "ForeName": "Alfredo",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Garc\u00eda-Basteiro",
        "ForeName": "Alberto L",
        "Initials": "AL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Moncunill",
        "ForeName": "Gemma",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Doba\u00f1o",
        "ForeName": "Carlota",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Cister\u00f3",
        "ForeName": "Pau",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mitj\u00e0",
        "ForeName": "Oriol",
        "Initials": "O"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gonz\u00e1lez-Beiras",
        "ForeName": "Camila",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Vall-Mayans",
        "ForeName": "Mart\u00ed",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Corbacho-Monn\u00e9",
        "ForeName": "Marc",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Alemany",
        "ForeName": "Andrea",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mu\u00f1oz-Cuevas",
        "ForeName": "Cristina",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Rodr\u00edguez-Rodr\u00edguez",
        "ForeName": "Guadalupe",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Benito",
        "ForeName": "Rafael",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Algarate",
        "ForeName": "Sonia",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Bueno",
        "ForeName": "Jessica",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Vergara-G\u00f3mez",
        "ForeName": "Andrea",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mart\u00ednez",
        "ForeName": "Miguel J",
        "Initials": "MJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Vila",
        "ForeName": "Jordi",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Rubio",
        "ForeName": "Elisa",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Peir\u00f3-Mestres",
        "ForeName": "Aida",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Navero-Castillejos",
        "ForeName": "Jessica",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Posada",
        "ForeName": "David",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Valverde",
        "ForeName": "Diana",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Est\u00e9vez",
        "ForeName": "Nuria",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Fern\u00e1ndez-Silva",
        "ForeName": "Iria",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "de Chiara",
        "ForeName": "Loretta",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gallego-Garc\u00eda",
        "ForeName": "Pilar",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Varela",
        "ForeName": "Nair",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "G\u00f3mez-Pinedo",
        "ForeName": "Ulises",
        "Initials": "U"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gozalo-Marg\u00fcello",
        "ForeName": "M\u00f3nica",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Cano Garc\u00eda",
        "ForeName": "Maria Eliecer",
        "Initials": "ME"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "M\u00e9ndez-Legaza",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Manuel",
        "Initials": "JM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Rodr\u00edguez-Lozano",
        "ForeName": "Jesus",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Siller",
        "ForeName": "Mar\u00eda",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Pablo-Marcos",
        "ForeName": "Daniel",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ruiz-Garc\u00eda",
        "ForeName": "Maria Montserrat",
        "Initials": "MM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Galiana",
        "ForeName": "Antonio",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "S\u00e1nchez-Almendro",
        "ForeName": "Judith",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gasc\u00f3n Ros",
        "ForeName": "Maria Isabel",
        "Initials": "MI"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Torregrosa-Hetland",
        "ForeName": "Cristina Juana",
        "Initials": "CJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Pastor Boix",
        "ForeName": "Eva Mar\u00eda",
        "Initials": "EM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Cascales Ramos",
        "ForeName": "Paloma",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Garcinu\u00f1o Enr\u00edquez",
        "ForeName": "Pedro Luis",
        "Initials": "PL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Raga Borja",
        "ForeName": "Salvador",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gonz\u00e1lez Cant\u00f3",
        "ForeName": "Julia",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mart\u00ednez Macias",
        "ForeName": "Olalla",
        "Initials": "O"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "de Salazar",
        "ForeName": "Adolfo",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Vi\u00f1uela Gonz\u00e1lez",
        "ForeName": "Laura",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Chueca",
        "ForeName": "Natalia",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Garc\u00eda",
        "ForeName": "Federico",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "G\u00f3mez-Camarasa",
        "ForeName": "Cristina",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Farga Mart\u00ed",
        "ForeName": "Amparo",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Falc\u00f3n",
        "ForeName": "Roc\u00edo",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Dom\u00ednguez-M\u00e1rquez",
        "ForeName": "Victoria",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Planas",
        "ForeName": "Anna M",
        "Initials": "AM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Fern\u00e1ndez-C\u00e1denas",
        "ForeName": "Israel",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Marcos",
        "ForeName": "Maria \u00c1ngeles",
        "Initials": "M\u00c1"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ezpeleta",
        "ForeName": "Carmen",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Navascu\u00e9s",
        "ForeName": "Ana",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Miqueleiz Zapatero",
        "ForeName": "Ana",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Segovia",
        "ForeName": "Manuel",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Moreno-Doc\u00f3n",
        "ForeName": "Antonio",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Viedma",
        "ForeName": "Esther",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Recio Mart\u00ednez",
        "ForeName": "Ra\u00fal",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mu\u00f1oz-Gallego",
        "ForeName": "Irene",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gonzalez-Bodi",
        "ForeName": "Sara",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Folgueira",
        "ForeName": "Maria Dolores",
        "Initials": "MD"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mingorance",
        "ForeName": "Jes\u00fas",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Dahdouh",
        "ForeName": "Elias",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "L\u00e1zaro-Perona",
        "ForeName": "Fernando",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Rodr\u00edguez-Tejedor",
        "ForeName": "Mar\u00eda",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Romero-G\u00f3mez",
        "ForeName": "Mar\u00eda Pilar",
        "Initials": "MP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Garc\u00eda-Rodr\u00edguez",
        "ForeName": "Julio",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gal\u00e1n",
        "ForeName": "Juan Carlos",
        "Initials": "JC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Rodr\u00edguez-Dominguez",
        "ForeName": "Mario",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mart\u00ednez-Garc\u00eda",
        "ForeName": "Laura",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Abreu Di Berardino",
        "ForeName": "Melanie",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ponce-Alonso",
        "ForeName": "Manuel",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gonz\u00e1lez-Alba",
        "ForeName": "Jose Maria",
        "Initials": "JM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Sanz-Mu\u00f1oz",
        "ForeName": "Ivan",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "P\u00e9rez San Jos\u00e9",
        "ForeName": "Diana",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gil Fortu\u00f1o",
        "ForeName": "Maria",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Bellido-Blasco",
        "ForeName": "Juan B",
        "Initials": "JB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Yag\u00fce Mu\u00f1oz",
        "ForeName": "Alberto",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Hern\u00e1ndez P\u00e9rez",
        "ForeName": "Noelia",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Buj Jord\u00e1",
        "ForeName": "Helena",
        "Initials": "H"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "P\u00e9rez Olaso",
        "ForeName": "\u00d3scar",
        "Initials": "\u00d3"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gonz\u00e1lez Praetorius",
        "ForeName": "Alejandro",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mart\u00ednez Ram\u00edrez",
        "ForeName": "Nora Mariela",
        "Initials": "NM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ram\u00edrez Marinero",
        "ForeName": "Aida",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Padilla Le\u00f3n",
        "ForeName": "Eduardo",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Vilas Basil",
        "ForeName": "Alba",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Canal Aranda",
        "ForeName": "Mireia",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Bernet S\u00e1nchez",
        "ForeName": "Albert",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Bell\u00e9s Bell\u00e9s",
        "ForeName": "Alba",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "L\u00f3pez Gonz\u00e1lez",
        "ForeName": "Eric",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Prats S\u00e1nchez",
        "ForeName": "Iv\u00e1n",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Garc\u00eda-Gonz\u00e1lez",
        "ForeName": "Merc\u00e8",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mart\u00ednez-Lirola",
        "ForeName": "Miguel Jos\u00e9",
        "Initials": "MJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Rodr\u00edguez Maresca",
        "ForeName": "Manuel \u00c1ngel",
        "Initials": "M\u00c1"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Cabezas Fern\u00e1ndez",
        "ForeName": "Maria Teresa",
        "Initials": "MT"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Carrillo Gil",
        "ForeName": "Mar\u00eda Eugenia",
        "Initials": "ME"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ventero Mart\u00edn",
        "ForeName": "Maria Paz",
        "Initials": "MP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Molina Pardines",
        "ForeName": "Carmen",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Orta Mira",
        "ForeName": "Nieves",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Navarro Cots",
        "ForeName": "Mar\u00eda",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Vidal Catal\u00e1",
        "ForeName": "Inmaculada",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Garc\u00eda Nava",
        "ForeName": "Isabel",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Illescas Fern\u00e1ndez-Bermejo",
        "ForeName": "Soledad",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mart\u00ednez-Alarc\u00f3n",
        "ForeName": "Jos\u00e9",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Torres-Narbona",
        "ForeName": "Marta",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Colmenarejo",
        "ForeName": "Cristina",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Garc\u00eda-Agudo",
        "ForeName": "Lidia",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "P\u00e9rez Garc\u00eda",
        "ForeName": "Jorge A",
        "Initials": "JA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Yago L\u00f3pez",
        "ForeName": "Mart\u00edn",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Goberna Bravo",
        "ForeName": "Mar\u00eda \u00c1ngeles",
        "Initials": "M\u00c1"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Sim\u00f3n Garc\u00eda",
        "ForeName": "Victoria",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Llop Furquet",
        "ForeName": "Gonzalo",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Iranzo Tatay",
        "ForeName": "Agust\u00edn",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Moreno-Marro",
        "ForeName": "Sandra",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Lozano Rodr\u00edguez",
        "ForeName": "Noelia",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Broseta Tamarit",
        "ForeName": "Amparo",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Badiola D\u00edez",
        "ForeName": "Juan Jos\u00e9",
        "Initials": "JJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mart\u00ednez-Ram\u00edrez",
        "ForeName": "Amparo",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Dopazo",
        "ForeName": "Ana",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Callejas",
        "ForeName": "Sergio",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Bengur\u00eda",
        "ForeName": "Alberto",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Aguado",
        "ForeName": "Bego\u00f1a",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Alcam\u00ed",
        "ForeName": "Antonio",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Bermejo Bermejo",
        "ForeName": "Marta",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ramos-Ru\u00edz",
        "ForeName": "Ricardo",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Fern\u00e1ndez Soria",
        "ForeName": "V\u00edctor Manuel",
        "Initials": "VM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Sim\u00f3n Soria",
        "ForeName": "Fernando",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Roig Cardells",
        "ForeName": "Mercedes",
        "Initials": "M"
      }
    ]
  ],
  "PMID": "34594042",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "10",
    "Day": "19"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "02",
    "Day": "06"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "09",
        "Day": "30"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1038/s41588-021-00936-6"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1546-1718",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "53",
        "Issue": "10",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Oct"
        }
      },
      "Title": "Nature genetics",
      "ISOAbbreviation": "Nat Genet"
    },
    "ArticleTitle": "The first wave of the COVID-19 epidemic in Spain was associated with early introductions and fast spread of a dominating genetic variant.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "1405",
      "EndPage": "1414",
      "MedlinePgn": "1405-1414"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The coronavirus disease 2019 (COVID-19) pandemic has affected the world radically since 2020. Spain was one of the European countries with the highest incidence during the first wave. As a part of a consortium to monitor and study the evolution of the epidemic, we sequenced 2,170 samples, diagnosed mostly before lockdown measures. Here, we identified at least 500 introductions from multiple international sources and documented the early rise of two dominant Spanish epidemic clades (SECs), probably amplified by superspreading events. Both SECs were related closely to the initial Asian variants of SARS-CoV-2 and spread widely across Spain. We inferred a substantial reduction in the effective reproductive number of both SECs due to public-health interventions (R<sub>e</sub>\u2009<\u20091), also reflected in the replacement of SECs by a new variant over the summer of 2020. In summary, we reveal a notable difference in the initial genetic makeup of SARS-CoV-2 in Spain compared with other European countries and show evidence to support the effectiveness of lockdown measures in controlling virus spread, even for the most successful genetic variants."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2021. The Author(s), under exclusive licence to Springer Nature America, Inc."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biomedicina de Valencia (IBV-CSIC), Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "L\u00f3pez",
        "ForeName": "Mariana G",
        "Initials": "MG"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-0463-0101"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biomedicina de Valencia (IBV-CSIC), Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Chiner-Oms",
        "ForeName": "\u00c1lvaro",
        "Initials": "\u00c1"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Hospital General Universitario Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CIBER Enfermedades Respiratorias (CIBERES), Bunyola, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Garc\u00eda de Viedma",
        "ForeName": "Dar\u00edo",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0727-5974"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biolog\u00eda Integrativa de Sistemas, I2SysBio (CSIC-Universitat de Val\u00e8ncia), Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Ruiz-Rodriguez",
        "ForeName": "Paula",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Joint Research Unit Infection and Public Health FISABIO-University of Valencia I2SysBio, Valencia, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Ciber en Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Bracho",
        "ForeName": "Maria Alma",
        "Initials": "MA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biomedicina de Valencia (IBV-CSIC), Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Cancino-Mu\u00f1oz",
        "ForeName": "Irving",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0672-2541"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Ciber en Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "FISABIO, Servicio de Secuenciaci\u00f3n, Val\u00e8ncia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "D'Auria",
        "ForeName": "Giuseppe",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "FISABIO, Servicio de Secuenciaci\u00f3n, Val\u00e8ncia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "de Marco",
        "ForeName": "Griselda",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Joint Research Unit Infection and Public Health FISABIO-University of Valencia I2SysBio, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Garc\u00eda-Gonz\u00e1lez",
        "ForeName": "Neris",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Medical Parasitology and Infection Biology, Swiss Tropical and Public Health Institute, Basel, Switzerland."
          }
        ],
        "LastName": "Goig",
        "ForeName": "Galo Adrian",
        "Initials": "GA"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-5235-7365"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biomedicina de Valencia (IBV-CSIC), Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "G\u00f3mez-Navarro",
        "ForeName": "Inmaculada",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-2917-6053"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biomedicina de Valencia (IBV-CSIC), Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Jim\u00e9nez-Serrano",
        "ForeName": "Santiago",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "FISABIO, Servicio de Secuenciaci\u00f3n, Val\u00e8ncia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Martinez-Priego",
        "ForeName": "Ll\u00facia",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "FISABIO, Servicio de Secuenciaci\u00f3n, Val\u00e8ncia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Ruiz-Hueso",
        "ForeName": "Paula",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Joint Research Unit Infection and Public Health FISABIO-University of Valencia I2SysBio, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Ruiz-Rold\u00e1n",
        "ForeName": "Lidia",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biomedicina de Valencia (IBV-CSIC), Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Torres-Puente",
        "ForeName": "Manuela",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda. Hospital Dr Peset, Valencia, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Conselleria de Sanitat i Consum, Generalitat Valenciana, Valencia, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento Microbiolog\u00eda, Facultad de Medicina, Universitat de Val\u00e8ncia, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Alberola",
        "ForeName": "Juan",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Microbiology Service, Hospital Cl\u00ednico Universitario, INCLIVA Research Institute, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Albert",
        "ForeName": "Eliseo",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-2432-7078"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda, Hospital Universitario Cruces, Bilbao, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grupo de Microbiolog\u00eda y Control de Infecci\u00f3n, Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Biocruces Bizkaia, Barakaldo, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Aranzamendi Zaldumbide",
        "ForeName": "Maitane",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Plataforma de Gen\u00f3mica y Bioinform\u00e1tica, Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica de La Rioja (CIBIR), Logro\u00f1o, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Bea-Escudero",
        "ForeName": "Mar\u00eda Pilar",
        "Initials": "MP"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-5500-9972"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda, Hospital Universitario Central de Asturias, Oviedo, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grupo de Microbiolog\u00eda Traslacional, Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria del Principado de Asturias (ISPA), Asturias, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Boga",
        "ForeName": "Jose Antonio",
        "Initials": "JA"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-1165-542X"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda, Laboratori Cl\u00ednic Metropolitana Nord, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol, Institut d'Investigaci\u00f3 en Ci\u00e8ncies de la Salut Germans Trias i Pujol (IGTP), Badalona, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Bordoy",
        "ForeName": "Antoni E",
        "Initials": "AE"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda, Hospital Universitario de \u00c1lava, Osakidetza-Servicio Vasco de Salud, Vitoria-Gasteiz (\u00c1lava), Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Canut-Blasco",
        "ForeName": "Andr\u00e9s",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Animal Health Department, Universidad de Le\u00f3n, Le\u00f3n, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Carvajal",
        "ForeName": "Ana",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00edaBiodonostia, Osakidetza, Hospital Universitario Donostia, San Sebasti\u00e1n, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Cilla Eguiluz",
        "ForeName": "Gustavo",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda, Hospital Universitario de \u00c1lava, Osakidetza-Servicio Vasco de Salud, Vitoria-Gasteiz (\u00c1lava), Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Cord\u00f3n Rodr\u00edguez",
        "ForeName": "Maria Luz",
        "Initials": "ML"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-1916-2216"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Cl\u00ednico Universitario de Santiago de Compostela, Santiago de Compostela, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Costa-Alcalde",
        "ForeName": "Jos\u00e9 J",
        "Initials": "JJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Plataforma de Gen\u00f3mica y Bioinform\u00e1tica, Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica de La Rioja (CIBIR), Logro\u00f1o, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "de Toro",
        "ForeName": "Mar\u00eda",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-8151-3275"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiologia, Hospital Regional Universitario de M\u00e1laga, M\u00e1laga, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "de Toro Peinado",
        "ForeName": "Inmaculada",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Enfermedades Infecciosas y Microbiolog\u00eda cl\u00ednica, Cl\u00ednica Universidad de Navarra, Pamplona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Del Pozo",
        "ForeName": "Jose Luis",
        "Initials": "JL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Microbiology and Immunology, Peter Doherty Institute for Infection and Immunity, University of Melbourne, Melbourne, Victoria, Australia."
          }
        ],
        "LastName": "Duch\u00eane",
        "ForeName": "Sebasti\u00e1n",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Investigaci\u00f3n y Tecnolog\u00eda Agraria y Alimentaria, O.A., M.P. - INIA, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Fern\u00e1ndez-Pinero",
        "ForeName": "Jovita",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento Microbiolog\u00eda, Facultad de Medicina, Universitat de Val\u00e8ncia, Valencia, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda, Consorcio Hospital General Universitario de Valencia, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Fuster Escriv\u00e1",
        "ForeName": "Bego\u00f1a",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda, Consorcio Hospital General Universitario de Valencia, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Gimeno Cardona",
        "ForeName": "Concepci\u00f3n",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda UCEIMP, Hospital Universitario Virgen del Roc\u00edo, Sevilla, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Gonz\u00e1lez Gal\u00e1n",
        "ForeName": "Ver\u00f3nica",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio Microbiolog\u00eda, Departamento de Salud de Elche-Hospital General, Elche, Alicante, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Gonzalo Jim\u00e9nez",
        "ForeName": "Nieves",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda, Hospital Universitario de \u00c1lava, Osakidetza-Servicio Vasco de Salud, Vitoria-Gasteiz (\u00c1lava), Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Hern\u00e1ez Crespo",
        "ForeName": "Silvia",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Hospital General Universitario Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CIBER Enfermedades Respiratorias (CIBERES), Bunyola, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Herranz",
        "ForeName": "Marta",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda UCEIMP, Hospital Universitario Virgen del Roc\u00edo, Sevilla, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Lepe",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Antonio",
        "Initials": "JA"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-2228-2005"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda, Hospital Universitario Son Espases, Palma de Mallorca, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "L\u00f3pez-Causap\u00e9",
        "ForeName": "Carla",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitario y Polit\u00e9cnico La Fe, Servicio de Microbiolog\u00eda, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "L\u00f3pez-Hontangas",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Luis",
        "Initials": "JL"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0552-2804"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Ciber en Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Research Group on Gene-Environment Interactions and Health. Institute of Biomedicine (IBIOMED), Universidad de Le\u00f3n, Le\u00f3n, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Mart\u00edn",
        "ForeName": "Vicente",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Ciber en Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda, Laboratori Cl\u00ednic Metropolitana Nord, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol, Institut d'Investigaci\u00f3 en Ci\u00e8ncies de la Salut Germans Trias i Pujol (IGTP), Badalona, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Martr\u00f3",
        "ForeName": "Elisa",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica, Hospital Universitario Miguel Servet, Zaragoza, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Milagro Beamonte",
        "ForeName": "Ana",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00edaBiodonostia, Osakidetza, Hospital Universitario Donostia, San Sebasti\u00e1n, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Montes Ros",
        "ForeName": "Milagrosa",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-0185-5612"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital General Universitario de Castell\u00f3n, Castell\u00f3n, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Moreno-Mu\u00f1oz",
        "ForeName": "Rosario",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento Microbiolog\u00eda, Facultad de Medicina, Universitat de Val\u00e8ncia, Valencia, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Microbiology Service, Hospital Cl\u00ednico Universitario, INCLIVA Research Institute, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Navarro",
        "ForeName": "David",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda, Hospital Universitario Virgen de las Nieves, Granada, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitario Virgen de las Nieves, Instituto de Investigaci\u00f3n Biosanitaria ibs, Granada, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Navarro-Mar\u00ed",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Mar\u00eda",
        "Initials": "JM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda, Laboratori Cl\u00ednic Metropolitana Nord, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol, Institut d'Investigaci\u00f3 en Ci\u00e8ncies de la Salut Germans Trias i Pujol (IGTP), Badalona, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Not",
        "ForeName": "Anna",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda, Hospital Universitario Son Espases, Palma de Mallorca, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria de las Islas Baleares, Palma, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Oliver",
        "ForeName": "Antonio",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiologia, Hospital Regional Universitario de M\u00e1laga, M\u00e1laga, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Palop-Borr\u00e1s",
        "ForeName": "Bego\u00f1a",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-8330-7467"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Microbiolog\u00eda, Hospital Marina Baixa, Villajoyosa, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Parra Grande",
        "ForeName": "M\u00f3nica",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda, Hospital Universitario Virgen de las Nieves, Granada, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitario Virgen de las Nieves, Instituto de Investigaci\u00f3n Biosanitaria ibs, Granada, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Pedrosa-Corral",
        "ForeName": "Irene",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitario de Gran Canaria Dr. Negrin, Las Palmas de Gran Canaria, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "P\u00e9rez Gonz\u00e1lez",
        "ForeName": "Maria Carmen",
        "Initials": "MC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Hospital General Universitario Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "P\u00e9rez-Lago",
        "ForeName": "Laura",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiologia, Hospital Regional Universitario de M\u00e1laga, M\u00e1laga, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "P\u00e9rez-Ruiz",
        "ForeName": "Mercedes",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00edaBiodonostia, Osakidetza, Hospital Universitario Donostia, San Sebasti\u00e1n, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Pi\u00f1eiro V\u00e1zquez",
        "ForeName": "Luis",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servei de Microbiologia, Hospital de la Santa Creu i Sant Pau, Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CREPIMC, Institut d'Investigaci\u00f3 Biom\u00e8dica Sant Pau, Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departament de Gen\u00e8tica i Microbiologia, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, Cerdanyola, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Rabella",
        "ForeName": "Nuria",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica, Hospital Universitario Miguel Servet, Zaragoza, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria de Arag\u00f3n, Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica de Arag\u00f3n (CIBA), Zaragoza, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facultad de Medicina, Universidad de Zaragoza, Zaragoza, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Rezusta",
        "ForeName": "Antonio",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital General Universitario de Albacete, Albacete, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Robles Fonseca",
        "ForeName": "Lorena",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda UCEIMP, Hospital Universitario Virgen del Roc\u00edo, Sevilla, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Rodr\u00edguez-Villodres",
        "ForeName": "\u00c1ngel",
        "Initials": "\u00c1"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda, Hospital Universitario Virgen de las Nieves, Granada, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitario Virgen de las Nieves, Instituto de Investigaci\u00f3n Biosanitaria ibs, Granada, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Sanbonmatsu-G\u00e1mez",
        "ForeName": "Sara",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Hospital General Universitario Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Sicilia",
        "ForeName": "Jon",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Enfermedades Infecciosas, Hospital Cl\u00ednic de Barcelona, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Soriano",
        "ForeName": "Alex",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-3808-7300"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital General Universitario de Castell\u00f3n, Castell\u00f3n, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Tirado Balaguer",
        "ForeName": "Mar\u00eda Dolores",
        "Initials": "MD"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Microbiology Service, Hospital Cl\u00ednico Universitario, INCLIVA Research Institute, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Torres",
        "ForeName": "Ignacio",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica, Hospital Universitario Miguel Servet, Zaragoza, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria de Arag\u00f3n, Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica de Arag\u00f3n (CIBA), Zaragoza, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Tristancho",
        "ForeName": "Alexander",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-2787-7094"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00edaBiodonostia, Osakidetza, Hospital Universitario Donostia, San Sebasti\u00e1n, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Marim\u00f3n",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Mar\u00eda",
        "Initials": "JM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "CollectiveName": "SeqCOVID-Spain consortium"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0752-0538"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biolog\u00eda Integrativa de Sistemas, I2SysBio (CSIC-Universitat de Val\u00e8ncia), Valencia, Spain. mireia.coscolla@uv.es."
          }
        ],
        "LastName": "Coscolla",
        "ForeName": "Mireia",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-0879-5798"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Joint Research Unit Infection and Public Health FISABIO-University of Valencia I2SysBio, Valencia, Spain. fernando.gonzalez@uv.es."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Ciber en Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Madrid, Spain. fernando.gonzalez@uv.es."
          }
        ],
        "LastName": "Gonz\u00e1lez-Candelas",
        "ForeName": "Fernando",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-5504-9408"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biomedicina de Valencia (IBV-CSIC), Valencia, Spain. icomas@ibv.csic.es."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Ciber en Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Madrid, Spain. icomas@ibv.csic.es."
          }
        ],
        "LastName": "Comas",
        "ForeName": "I\u00f1aki",
        "Initials": "I"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "GrantID": "638553",
        "Acronym": "ERC_",
        "Agency": "European Research Council",
        "Country": "International"
      },
      {
        "GrantID": "SEJI/2019/011",
        "Agency": "Generalitat Valenciana (Regional Government of Valencia)",
        "Country": ""
      },
      {
        "GrantID": "StG 638553",
        "Agency": "EC | EU Framework Programme for Research and Innovation H2020 | H2020 Priority Excellent Science | H2020 European Research Council (H2020 Excellent Science - European Research Council)",
        "Country": ""
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "Nat Genet",
    "NlmUniqueID": "9216904",
    "ISSNLinking": "1061-4036"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "transmission",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods",
        "organization & administration"
      ],
      "DescriptorName": "Communicable Disease Control"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Incidence"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Models, Statistical"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Phylogeny"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Physical Distancing"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods",
        "organization & administration"
      ],
      "DescriptorName": "Quarantine"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "classification",
        "genetics",
        "pathogenicity"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Severity of Illness Index"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Spain"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no competing interests."
}