{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "COVID-19 nucleic acid testing",
      "SARS-CoV-2",
      "immunocompetent",
      "persistence",
      "virus shedding"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34787498",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "01",
    "Day": "05"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "10",
    "Day": "19"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "11",
        "Day": "17"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "e00855-21",
      "10.1128/Spectrum.00855-21"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2165-0497",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "9",
        "Issue": "3",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Dec",
          "Day": "22"
        }
      },
      "Title": "Microbiology spectrum",
      "ISOAbbreviation": "Microbiol Spectr"
    },
    "ArticleTitle": "Prolonged SARS-CoV-2 Positivity in Immunocompetent Patients: Virus Isolation, Genomic Integrity, and Transmission Risk.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e0085521",
      "MedlinePgn": "e0085521"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Current guidelines for patient isolation in COVID-19 cases recommend a symptom-based approach, averting the use of control real-time reverse transcription PCR (rRT-PCR) testing. However, we hypothesized that patients with persistently positive results by RT-PCR for severe acute respiratory syndrome coronavirus 2 (SARS-CoV-2) could be potentially infectious for a prolonged time, even if immunocompetent and asymptomatic, which would demand a longer social isolation period than presently recommended. To test this hypothesis, 72 samples from 51 mildly symptomatic immunocompetent patients with long-lasting positive rRT-PCR results for SARS-CoV-2 were tested for their infectiousness in cell culture. The serological response of samples from those patients and virus genomic integrity were also analyzed. Infectious viruses were successfully isolated from 34.38% (22/64) of nasopharynx samples obtained 14\u2009days or longer after symptom onset. Indeed, we observed successful virus isolation up to 128\u2009days. Complete SARS-COV-2 genome integrity was demonstrated, suggesting the presence of replication-competent viruses. No correlation was found between the isolation of infectious viruses and rRT-PCR cycle threshold values or the humoral immune response. These findings call attention to the need to review current isolation guidelines, particularly in scenarios involving high-risk individuals. <b>IMPORTANCE</b> In this study, we evaluated mildly symptomatic immunocompetent patients with long-lasting positive rRT-PCR results for SARS-CoV-2. Infectious viruses were successfully isolated in cell cultures from nasopharynx samples obtained 14\u2009days or longer after symptom onset. Indeed, we observed successful virus isolation for up to 128\u2009days. Moreover, SARS-CoV-2 genome integrity was demonstrated by sequencing, suggesting the presence of replication-competent viruses. These data point out the risk of continuous SARS-CoV-2 transmission from patients with prolonged detection of SARS-CoV-2 in the upper respiratory tract, which has important implications for current precaution guidelines, particularly in settings where vulnerable individuals may be exposed (e.g., nursing homes and hospitals)."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biof\u00edsica Carlos Chagas Filho, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Leit\u00e3o",
        "ForeName": "Isabela de Carvalho",
        "Initials": "IC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Gen\u00e9tica e Imunologia das Infec\u00e7\u00f5es Virais, Departamento de Virologia, Instituto de Microbiologia Paulo de G\u00f3es, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Calil",
        "ForeName": "Pedro Telles",
        "Initials": "PT"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias, Faculdade de Medicina, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Galliez",
        "ForeName": "Rafael Mello",
        "Initials": "RM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Moreira",
        "ForeName": "Filipe Romero Rebello",
        "Initials": "FRR"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Mariani",
        "ForeName": "Diana",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universit\u00e1rio Clementino Fraga Filho, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Casti\u00f1eiras",
        "ForeName": "Anna Carla Pinto",
        "Initials": "ACP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Gen\u00e9tica e Imunologia das Infec\u00e7\u00f5es Virais, Departamento de Virologia, Instituto de Microbiologia Paulo de G\u00f3es, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "da Silva",
        "ForeName": "Gustavo Peixoto Duarte",
        "Initials": "GPD"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Maia",
        "ForeName": "Richard Ara\u00fajo",
        "Initials": "RA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Gen\u00e9tica e Imunologia das Infec\u00e7\u00f5es Virais, Departamento de Virologia, Instituto de Microbiologia Paulo de G\u00f3es, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Corr\u00eaa",
        "ForeName": "Isadora Alonso",
        "Initials": "IA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Gen\u00e9tica e Imunologia das Infec\u00e7\u00f5es Virais, Departamento de Virologia, Instituto de Microbiologia Paulo de G\u00f3es, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Monteiro",
        "ForeName": "F\u00e1bio Lu\u00eds Lima",
        "Initials": "FLL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Gen\u00e9tica e Imunologia das Infec\u00e7\u00f5es Virais, Departamento de Virologia, Instituto de Microbiologia Paulo de G\u00f3es, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "de Souza",
        "ForeName": "Marcos Rom\u00e1rio Matos",
        "Initials": "MRM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Gon\u00e7alves",
        "ForeName": "C\u00e1ssia Cristina Alves",
        "Initials": "CCA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Higa",
        "ForeName": "Luiza Mendon\u00e7a",
        "Initials": "LM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "de Jesus Ribeiro",
        "ForeName": "Liane",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Fonseca",
        "ForeName": "Vinicius Wakoff Pereira",
        "Initials": "VWP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias, Faculdade de Medicina, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Bastos",
        "ForeName": "Victoria Cortes",
        "Initials": "VC"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-5182-4366"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Voloch",
        "ForeName": "Carolina Moreira",
        "Initials": "CM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biof\u00edsica Carlos Chagas Filho, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Faffe",
        "ForeName": "D\u00e9bora Souza",
        "Initials": "DS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "da Costa Ferreira",
        "ForeName": "Orlando",
        "Initials": "O",
        "Suffix": "Jr"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Tanuri",
        "ForeName": "Amilcar",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias, Faculdade de Medicina, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Casti\u00f1eiras",
        "ForeName": "Terezinha Marta Pereira Pinto",
        "Initials": "TMPP"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-9044-3387"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Gen\u00e9tica e Imunologia das Infec\u00e7\u00f5es Virais, Departamento de Virologia, Instituto de Microbiologia Paulo de G\u00f3es, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "da Costa",
        "ForeName": "Luciana Jesus",
        "Initials": "LJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "CollectiveName": "on the behalf of the UFRJ-Covid19 Workgroup"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "Agency": "MCTI | Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico (CNPq)",
        "Country": ""
      },
      {
        "Agency": "Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas Filho de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado do Rio de Janeiro (FAPERJ)",
        "Country": ""
      },
      {
        "Agency": "Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior (CAPES)",
        "Country": ""
      },
      {
        "Agency": "Insituto Serrapilheira",
        "Country": ""
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "Microbiol Spectr",
    "NlmUniqueID": "101634614",
    "ISSNLinking": "2165-0497"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "Viral Proteins"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "immunology",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19 Nucleic Acid Testing"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Genome, Viral"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Genomics"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "Nasopharynx"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Patient Isolation"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics",
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Viral Load"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "Viral Proteins"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Virus Shedding"
    }
  ],
  "CoiStatement": "We declare no conflicts of interest."
}