{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "SARS-CoV-2 infection",
      "SARS-CoV-2-fert\u0151z\u00e9s",
      "fatigue",
      "f\u00e1rad\u00e9konys\u00e1g",
      "olfactorian disorders",
      "post-acute COVID\u201319 syndrome",
      "poszt-COVID-szindr\u00f3ma",
      "szagl\u00e1szavar"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35220274",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "03",
    "Day": "01"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "12",
    "Day": "07"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "02",
        "Day": "27"
      }
    ],
    "Language": [
      "hun"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1556/650.2022.32432"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1788-6120",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "163",
        "Issue": "9",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Feb",
          "Day": "27"
        }
      },
      "Title": "Orvosi hetilap",
      "ISOAbbreviation": "Orv Hetil"
    },
    "ArticleTitle": "[Monitoring the development of post-COVID\u201319 syndrome].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "335",
      "EndPage": "342",
      "MedlinePgn": "335-342"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "\u00d6sszefoglal\u00f3. Bevezet\u00e9s: A SARS-CoV-2-fert\u0151z\u00e9s elh\u00faz\u00f3d\u00f3 t\u00fcneteit 4 h\u00e9ten t\u00fal poszt-COVID-19-t\u00fcneteknek nevezz\u00fck, \u00e9s fenn\u00e1ll\u00e1si id\u0151 szerint csoportos\u00edtjuk. C\u00e9lkit\u0171z\u00e9s: A vizsg\u00e1lat c\u00e9lja egy h\u00e1ziorvosi k\u00f6rzet megk\u00f6zel\u00edt\u0151leg \u00e1lland\u00f3 popul\u00e1ci\u00f3j\u00e1ban megfigyelni, hogy adott id\u0151intervallumon bel\u00fcl a SARS-CoV-2-fert\u0151z\u00f6ttek k\u00f6z\u00f6tt milyen ar\u00e1nyban, milyen jelleg\u0171 poszt-COVID-19-t\u00fcnetek alakulnak ki, \u00e9s mennyi ideig tartanak. M\u00f3dszer: 282 SARS-CoV-2-beteg t\u00fcneteit 2020. szeptember 1. \u00e9s 2021. szeptember 1. k\u00f6z\u00f6tt k\u00f6vett\u00fck, 4 hetente, 15-42 h\u00e9ten \u00e1t - elh\u00faz\u00f3d\u00f3 szagl\u00e1szavar eset\u00e9n 30-50 h\u00e9ten \u00e1t -, els\u0151sorban telefonos interj\u00fak seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel. Eredm\u00e9nyek: Egy h\u00f3napon t\u00fali panaszok a betegek 67%-\u00e1ban (170 f\u0151) alakultak ki. A leggyakoribb t\u00fcnet a f\u00e1rad\u00e9konys\u00e1g (79 f\u0151, 29%) \u00e9s a szagl\u00e1szavar volt (74 f\u0151, 27%). Az ut\u00f3bbi jellemz\u0151en nem doh\u00e1nyz\u00f3k k\u00f6r\u00e9ben l\u00e9pett fel, \u00e9s a COVID-19-fert\u0151z\u00f6ttek 2,5%-\u00e1ban 43 h\u00e9ten t\u00fal is fennmaradt. A f\u00e1rad\u00e9konys\u00e1g panaszk\u00f6re a poszt-COVID-19-betegek 46%-\u00e1t \u00e9rintette. Ezen betegek szignifik\u00e1nsan hosszabb id\u0151t t\u00f6lt\u00f6ttek keres\u0151k\u00e9ptelens\u00e9gi \u00e1llom\u00e1nyban, mint azok, akik nem voltak f\u00e1rad\u00e9konyak (12,3 vs. 19,7 nap). Az enyhe SARS-CoV-2-fert\u0151z\u00e9st k\u00f6vet\u0151 s\u00falyos f\u00e1rad\u00e9konys\u00e1ggal k\u00fczd\u0151 betegek a panaszaikat szindr\u00f3maszer\u0171en \u00edrt\u00e1k le, melyre jellemz\u0151 volt a palpit\u00e1ci\u00f3, a f\u00e1rad\u00e9konys\u00e1g, a terhel\u00e9sre jelentkez\u0151 l\u00e9gszomj, az alv\u00e1szavar, a laza sz\u00e9klet \u00e9s a posturalis panaszok. Ezek \u00e1tlagosan 19 h\u00e9t alatt m\u00faltak el. Megbesz\u00e9l\u00e9s: A poszt-COVID-19-t\u00fcnetek kialakul\u00e1sa enyhe lefoly\u00e1s mellett is gyakori, a lefoly\u00e1s s\u00falyoss\u00e1ga sok esetben nincs ar\u00e1nyban a poszt-COVID-19-f\u00e1rad\u00e9konys\u00e1g s\u00falyoss\u00e1g\u00e1val. A posztakut-COVID-19-f\u00e1rad\u00e9kony betegek k\u00f3rh\u00e1zi kezel\u00e9st nem ig\u00e9nyl\u0151 csoportja sz\u00e1mos t\u00e9nyez\u0151 alapj\u00e1n elk\u00fcl\u00f6n\u00edthet\u0151 a posztakut-COVID-19-f\u00e1rad\u00e9kony betegek hospitaliz\u00e1lt csoportj\u00e1t\u00f3l. K\u00f6vetkeztet\u00e9s: Az enyhe COVID-19-fert\u0151z\u00e9st is k\u00f6vetheti elh\u00faz\u00f3d\u00f3 f\u00e1rad\u00e9konys\u00e1g poszt-COVID-19-t\u00fcnetk\u00e9nt, mely spont\u00e1n regredi\u00e1l. SARS-CoV-2-fert\u0151z\u00e9st k\u00f6vet\u0151en hossz\u00fa t\u00e1von fennmaradhat szagl\u00e1szavar, illetve a k\u00f6z\u00e9ps\u00falyos \u00e9s s\u00falyos COVID-19-eseteket k\u00f6vet\u0151en f\u00e1rad\u00e9konys\u00e1g. Orv Hetil. 2022; 163(9): 335-342.",
        "Extended symptoms may develop after a SARS-CoV-2 infection. We refer to these as post-COVID-19 symptoms and they are grouped according to time duration.",
        "The aim of the study was to follow all COVID-19 infected patients in a family practise, to observe all post-COVID-19 symptoms, symptom development rates and to document how long they last.",
        "282 SARS-CoV-2 patients were followed mainly through telephone interviews between 01. 09. 2020 and 01. 09. 2021. Post-COVID-19 symptoms were monitored for 15-42 weeks every 4 weeks (30-50 weeks in cases of delayed hypsomia).",
        "Symptoms lasting longer than a month developed in 67% of all patients (170 cases). The most frequent symptoms were fatigue (79 cases, 29%) and hyposmia (74 cases, 27%). The latter mainly developed in non-smokers, affecting 2,5% of all COVID-19 patients beyond 43 weeks. Fatigue affected 46% of all post-COVID-19 patients. Sick leave was significantly longer among these patients (19.7 vs. 12.3 days in patients with no fatigue). Severe post-COVID-19 fatigue in non-hospitalized patients presented in a sydrome-like appearance displaying palpitations, fatigue, dyspnoea, sleep disturbances, loose stools and postural complaints. These regrediated after 19 weeks.",
        "Post-COVID-19 symptoms often develop after a mild COVID-19 infection. Severity of COVID-19 infection and severity of post-COVID-19 symptoms often do not correlate. Groups of hospitalized and non-hospitalized post-acute COVID patients with fatigue can be distinguished by many attributes.",
        "Mild COVID-19 infections may also be followed up by severe fatigue, but it spontenaously regrediates. Long-term effects of COVID-19 are permanent hyposmia and fatigue (the latter affect some hospitalized COVID-19 patients). Orv Hetil. 2022; 163(9): 335-342."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "1 Semmelweis Egyetem, \u00c1ltal\u00e1nos Orvostudom\u00e1nyi Kar, Csal\u00e1dorvosi Tansz\u00e9k Budapest Magyarorsz\u00e1g."
          }
        ],
        "LastName": "Tamasi",
        "ForeName": "J\u00f3zsef",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "1 Semmelweis Egyetem, \u00c1ltal\u00e1nos Orvostudom\u00e1nyi Kar, Csal\u00e1dorvosi Tansz\u00e9k Budapest Magyarorsz\u00e1g."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "2 Semmelweis Egyetem, \u00c1ltal\u00e1nos Orvostudom\u00e1nyi Kar, Belgy\u00f3gy\u00e1szati \u00e9s Hematol\u00f3giai Klinika Budapest Magyarorsz\u00e1g."
          }
        ],
        "LastName": "Kalabay",
        "ForeName": "L\u00e1szl\u00f3",
        "Initials": "L"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Poszt-COVID-19-szindr\u00f3m\u00e1s esetek kialakul\u00e1s\u00e1nak k\u00f6vet\u00e9se."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Hungary",
    "MedlineTA": "Orv Hetil",
    "NlmUniqueID": "0376412",
    "ISSNLinking": "0030-6002"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "complications"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Fatigue"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Hungary"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Syndrome"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Post-Acute COVID-19 Syndrome"
    }
  ]
}