{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35735278",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "06",
    "Day": "24"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "06",
    "Day": "24"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.4067/S0716-10182022000100035",
      "S0716-10182022000100035"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "0717-6341",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "39",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Feb"
        }
      },
      "Title": "Revista chilena de infectologia : organo oficial de la Sociedad Chilena de Infectologia",
      "ISOAbbreviation": "Rev Chilena Infectol"
    },
    "ArticleTitle": "[Correlation between real-time PCR cycle threshold and clinical classification of COVID-19].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "35",
      "EndPage": "44",
      "MedlinePgn": "35-44"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The cycle threshold (Ct) of real-time reverse transcription PCR (RT-qPCR) indicates the relative concentration of an RNA sequence, this value has been related to clinical profile in viral infections.",
        "To determine the correlation between the Ct value and the clinical classification of COVID-19.",
        "A correlational cross-sectional study was carried out, the Ct values were obtained by RT-qPCR directed to the N gene of SARS-CoV-2, grouping them by means of a central robust estimator and related to the clinical classification of COVID-19.",
        "Of the 718 cases included in the study; 77.7% (558) were mild; 21.3% (153) moderate and 1% (7) severe. The Ct value was grouped into levels: low Ct < 18.83; medium Ct> 18.83-30.10 and high Ct> 30.10. There was a weak inverse significant correlation (p = 0.002; Spearman's rho = -0.117) between the Ct value and the clinical classification. The characteristics: sex, age under 65 years, fever, chills, diarrhea, anosmia, and overweightobesity were associated with the Ct value.",
        "The lower the Ct value, a classification of greater severity of COVID-19 is expected, however, because the correlation is weak, its usefulness as a severity predictor is limited."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facultad de Ciencias Naturales y Matem\u00e1tica, Universidad Nacional Federico Villarreal, Lima, Per\u00fa."
          }
        ],
        "LastName": "Quiroz-Ruiz",
        "ForeName": "Hans Ram\u00f3n",
        "Initials": "HR"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facultad de Ciencias Biol\u00f3gicas, Universidad Nacional Pedro Ruiz Gallo, Lambayeque, Per\u00fa."
          }
        ],
        "LastName": "Chimoy-Effio",
        "ForeName": "Pedro Jorge",
        "Initials": "PJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facultad de Ingenier\u00eda y Gesti\u00f3n, Universidad Nacional Tecnol\u00f3gica de Lima Sur, Lima, Per\u00fa."
          }
        ],
        "LastName": "V\u00e9rtiz-Osores",
        "ForeName": "Jacinto Joaqu\u00edn",
        "Initials": "JJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Referencia Regional de Salud P\u00fablica, Cajamarca, Per\u00fa."
          }
        ],
        "LastName": "Baz\u00e1n-Mayra",
        "ForeName": "Jorge Enrique",
        "Initials": "JE"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Correlaci\u00f3n entre el umbral de ciclo de la RPC en tiempo real y la clasificaci\u00f3n cl\u00ednica de la COVID-19."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Chile",
    "MedlineTA": "Rev Chilena Infectol",
    "NlmUniqueID": "9305754",
    "ISSNLinking": "0716-1018"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19 Testing"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Real-Time Polymerase Chain Reaction"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    }
  ]
}