{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "RT-PCR",
      "SARS-CoV-2",
      "detection",
      "saliva",
      "validation"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34926372",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "12",
    "Day": "24"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "05",
    "Day": "31"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "12",
        "Day": "02"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "743300",
      "10.3389/fpubh.2021.743300"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2296-2565",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "9",
        "PubDate": {
          "Year": "2021"
        }
      },
      "Title": "Frontiers in public health",
      "ISOAbbreviation": "Front Public Health"
    },
    "ArticleTitle": "Validation of a Methodology for the Detection of Severe Acute Respiratory Syndrome Coronavirus 2 in Saliva by Real-Time Reverse Transcriptase-PCR.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "743300",
      "MedlinePgn": "743300"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "In January 2021, the Chilean city of Concepci\u00f3n experienced a second wave of coronavirus 2019 (COVID-19) while in early April 2021, the entire country faced the same situation. This outbreak generated the need to modify and validate a method for detecting severe acute respiratory syndrome coronavirus 2 (SARS-CoV-2) in saliva, thereby expanding the capacity and versatility of testing for COVID-19. This study was conducted in February 2021 in the Chilean city of Concepci\u00f3n during which time, the town was under total quarantine. The study participants were mostly symptomatic (87.4%), not hospitalized, and attended care centers because of their health status rather than being asked by the researchers. People coming to the health center in Concepci\u00f3n to be tested for COVID-19 (<i>via</i> reverse transcriptase polymerase chain reaction [RT-PCR]) from a specimen of nasopharyngeal swab (NPS) were then invited to participate in this study. A total of 131 participants agreed to sign an informed consent and to provide saliva and NPS specimens to validate a method in terms of sensitivity, specificity, and statistical analysis of the cycle threshold (Ct) values from the RT-PCR. Calculations pertaining to the 127 participants who were ultimately included in the analysis showed sensitivity and specificity at 94.34% (95% CI: 84.34-98.82%) and 98.65% (95% CI: 92.70-99.97%), respectively. The saliva specimen showed a performance comparable to NPS as demonstrated by the diagnostic parameters. This RT-PCR method from the saliva specimen is a highly sensitive and specific alternative compared to the reference methodology, which uses the NPS specimen. This modified and validated method is intended for use in the <i>in vitro</i> diagnosis of SARS-CoV-2, which provides health authorities in Chile and local laboratories with a real testing alternative to RT-PCR from NPS."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2021 Escobar, D\u00edaz, D\u00edaz-Dinamarca, Puentes, Alarc\u00f3n, Alarc\u00f3n, Rodr\u00edguez, Manzo, Soto, Lamperti, D\u00edaz, Garc\u00eda-Escorza and Vasquez."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Secci\u00f3n de Biotecnolog\u00eda, Departamento Agencia Nacional de Dispositivos M\u00e9dicos, Innovaci\u00f3n y Desarrollo, Instituto de Salud P\u00fablica de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Escobar",
        "ForeName": "Daniel F",
        "Initials": "DF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Secci\u00f3n de Biotecnolog\u00eda, Departamento Agencia Nacional de Dispositivos M\u00e9dicos, Innovaci\u00f3n y Desarrollo, Instituto de Salud P\u00fablica de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "D\u00edaz",
        "ForeName": "Pablo",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Secci\u00f3n de Biotecnolog\u00eda, Departamento Agencia Nacional de Dispositivos M\u00e9dicos, Innovaci\u00f3n y Desarrollo, Instituto de Salud P\u00fablica de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "D\u00edaz-Dinamarca",
        "ForeName": "Diego",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento Agencia Nacional de Dispositivos M\u00e9dicos, Innovaci\u00f3n y Desarrollo, Instituto de Salud P\u00fablica de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Puentes",
        "ForeName": "Rodrigo",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Hospital Guillermo Grant Benavente, Concepci\u00f3n, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Alarc\u00f3n",
        "ForeName": "Pedro",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Hospital Guillermo Grant Benavente, Concepci\u00f3n, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Alarc\u00f3n",
        "ForeName": "B\u00e1rbara",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Hospital Guillermo Grant Benavente, Concepci\u00f3n, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Rodr\u00edguez",
        "ForeName": "Iv\u00e1n",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Secci\u00f3n de Biotecnolog\u00eda, Departamento Agencia Nacional de Dispositivos M\u00e9dicos, Innovaci\u00f3n y Desarrollo, Instituto de Salud P\u00fablica de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Manzo",
        "ForeName": "Ricardo A",
        "Initials": "RA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Secci\u00f3n de Biotecnolog\u00eda, Departamento Agencia Nacional de Dispositivos M\u00e9dicos, Innovaci\u00f3n y Desarrollo, Instituto de Salud P\u00fablica de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Soto",
        "ForeName": "Daniel A",
        "Initials": "DA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Diagn\u00f3stico Molecular y Prote\u00f3mica OMICs, Universidad de Concepci\u00f3n, Concepci\u00f3n, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Lamperti",
        "ForeName": "Liliana",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento Agencia Nacional de Dispositivos M\u00e9dicos, Innovaci\u00f3n y Desarrollo, Instituto de Salud P\u00fablica de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "D\u00edaz",
        "ForeName": "Janepsy",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direcci\u00f3n, Instituto de Salud P\u00fablica de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Garc\u00eda-Escorza",
        "ForeName": "Heriberto E",
        "Initials": "HE"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Secci\u00f3n de Biotecnolog\u00eda, Departamento Agencia Nacional de Dispositivos M\u00e9dicos, Innovaci\u00f3n y Desarrollo, Instituto de Salud P\u00fablica de Chile, Santiago, Chile."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Investigaci\u00f3n, Postgrado y Educaci\u00f3n Continua (DIPEC), Facultad de Ciencias de la Salud, Universidad del Alba, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Vasquez",
        "ForeName": "Abel E",
        "Initials": "AE"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Switzerland",
    "MedlineTA": "Front Public Health",
    "NlmUniqueID": "101616579",
    "ISSNLinking": "2296-2565"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19 Testing"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Chile"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Reverse Transcriptase Polymerase Chain Reaction"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "Saliva"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Specimen Handling"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare that the research was conducted in the absence of any commercial or financial relationships that could be construed as a potential conflict of interest."
}