{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "SARS-CoV-2",
      "genomic epidemiology",
      "reinfection",
      "sequencing"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "36164552",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "09",
    "Day": "28"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "04",
    "Day": "04"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "09",
        "Day": "09"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "951383",
      "10.3389/fcimb.2022.951383"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2235-2988",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "12",
        "PubDate": {
          "Year": "2022"
        }
      },
      "Title": "Frontiers in cellular and infection microbiology",
      "ISOAbbreviation": "Front Cell Infect Microbiol"
    },
    "ArticleTitle": "Occurrence of SARS-CoV-2 reinfections at regular intervals in Ecuador.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "951383",
      "MedlinePgn": "951383"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "SARS-CoV-2 reinfection is defined as a new infection with a different virus variant in an individual who has already recovered from a previous episode of COVID-19. The first case of reinfection in the world was described in August 2020, since then, reinfections have increased over time and their incidence has fluctuated with specific SARS-CoV-2 variant waves. Initially, reinfections were estimated to represent less than 1% of total COVID-19 infections. With the advent of the Omicron variant, reinfections became more frequent, representing up to 10% of cases (based on data from developed countries). The frequency of reinfections in Latin America has been scarcely reported. The current study shows that in Ecuador, the frequency of reinfections has increased 10-fold following the introduction of Omicron, after 22 months of surveillance in a single center of COVID-19 diagnostics. Suspected reinfections were identified retrospectively from a database of RT-qPCR-positive patients. Cases were confirmed by sequencing viral genomes from the first and second infections using the ONT MinION platform. Monthly surveillance showed that the main incidence peaks of reinfections were reached within four to five months, coinciding with the increase of COVID-19 cases in the country, suggesting that the emergence of reinfections is related to higher exposure to the virus during outbreaks. This study performed the longest monitoring of SARS-CoV-2 reinfections, showing an occurrence at regular intervals of 4-5 months and confirming a greater propensity of Omicron to cause reinfections."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2022 Guevara, Prado-Vivar, M\u00e1rquez, Mu\u00f1oz, Carvajal, Guadalupe, Becerra-Wong, Proa\u00f1o, Bayas-Rea, Coloma, Grunauer, Trueba, Rojas-Silva, Barrag\u00e1n and C\u00e1rdenas."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito USFQ, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Guevara",
        "ForeName": "Rommel",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito USFQ, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Prado-Vivar",
        "ForeName": "Bel\u00e9n",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito USFQ, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "M\u00e1rquez",
        "ForeName": "Sully",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito USFQ, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Mu\u00f1oz",
        "ForeName": "Erika B",
        "Initials": "EB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito USFQ, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Carvajal",
        "ForeName": "Mateo",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biotecnolog\u00eda Vegetal, Universidad San Francisco de Quito USFQ, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Guadalupe",
        "ForeName": "Juan Jos\u00e9",
        "Initials": "JJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito USFQ, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Becerra-Wong",
        "ForeName": "M\u00f3nica",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito USFQ, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Proa\u00f1o",
        "ForeName": "Stefanie",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito USFQ, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Bayas-Rea",
        "ForeName": "Rosa",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Division of Infectious Diseases and Vaccinology, School of Public Health, University of California Berkeley, Berkeley, CA, United States."
          }
        ],
        "LastName": "Coloma",
        "ForeName": "Josefina",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Escuela de Medicina, Universidad San Francisco de Quito USFQ, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Grunauer",
        "ForeName": "Michelle",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito USFQ, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Trueba",
        "ForeName": "Gabriel",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito USFQ, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Rojas-Silva",
        "ForeName": "Patricio",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito USFQ, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Barrag\u00e1n",
        "ForeName": "Ver\u00f3nica",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito USFQ, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "C\u00e1rdenas",
        "ForeName": "Pa\u00fal",
        "Initials": "P"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "GrantID": "U01 AI151788",
        "Acronym": "AI",
        "Agency": "NIAID NIH HHS",
        "Country": "United States"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Switzerland",
    "MedlineTA": "Front Cell Infect Microbiol",
    "NlmUniqueID": "101585359",
    "ISSNLinking": "2235-2988"
  },
  "SupplMeshList": [
    "SARS-CoV-2 variants"
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Ecuador"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Reinfection"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Retrospective Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare that the research was conducted in the absence of any commercial or financial relationships that could be construed as a potential conflict of interest."
}