{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Comirnaty\u00ae COVID-19 vaccine",
      "SARS-CoV-2 Delta variant",
      "anti-spike antibodies",
      "breakthrough infection",
      "nursing home residents",
      "spike-reactive T cells"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35445415",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "06",
    "Day": "15"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "08",
    "Day": "14"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "04",
        "Day": "27"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1002/jmv.27799"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1096-9071",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "94",
        "Issue": "8",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Aug"
        }
      },
      "Title": "Journal of medical virology",
      "ISOAbbreviation": "J Med Virol"
    },
    "ArticleTitle": "SARS-CoV-2 Delta-variant breakthrough infections in nursing home residents at midterm after Comirnaty\u00ae COVID-19 vaccination.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "3776",
      "EndPage": "3782",
      "MedlinePgn": "3776-3782"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Severe acute respiratory syndrome coronavirus 2 (SARS-CoV-2) Delta variant breakthrough infections in nursing home residents following vaccination with Comirnaty\u00ae COVID-19 vaccine were characterized. In total, 201 participants (median age, 87 years; range, 64-100; 133 female) from two nursing homes in the Valencian community (Spain) were included. SARS-CoV-2-Spike (S) antibody responses were determined by a lateral flow immunocromatography (LFIC) assay and by quantitative electrochemiluminescent assay in LFIC-negative participants. SARS-CoV-2-S-IFN\u03b3 T cells were enumerated by flow cytometry in 10 participants. Nasopharyngeal SARS-CoV-2 RNA loads were quantified by real-time polymerase chain reaction assays. Vaccine breakthrough COVID-19 due to the Delta variant occurred in 39 residents (median age, 87 years; range, 69-96; 31 female) at a median of 6.5 months after vaccination (nine requiring hospitalization). Breakthrough infections occurred at a higher rate (p\u2009<\u20090.0001) in residents who had not been previously infected with SARS-CoV-2 (na\u00efve) (33/108; 18%) than in those with prior diagnosis of SARS-CoV-2 infection (experienced) (6/93; 6.4%), and were more likely (p\u2009<\u20090.0001) to develop in residents who tested negative by LFIC (20/49) at 3 months after vaccination as compared to their LFIC-positive counterparts (19/142). Among LFIC-negative residents, a trend towards lower plasma anti-RBD antibody levels was noticed in those developing breakthrough infection (p\u2009=\u20090.16). SARS-CoV-2 RNA loads in nasopharyngeal specimens were lower in SARS-CoV-2-experienced residents (p\u2009<\u20090.001) and in those testing positive by LFIC (p\u2009=\u20090.13). The frequency of SARS-CoV-2-S-reactive T cells at 3 months was similar in LFIC-negative residents with (n\u2009=\u20097) or without (n\u2009=\u20093) breakthrough infection. Prior history of SARS-CoV-2 infection and detection of S-reactive antibodies by LFIC at 3 months is associated with a lower risk of Delta-variant breakthrough infection in nursing home residents at midterm after Comirnaty\u00ae COVID-19 vaccination."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2022 Wiley Periodicals LLC."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Microbiology Service, Clinic University Hospital, INCLIVA Health Research Institute, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Torres",
        "ForeName": "Ignacio",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Secci\u00f3n de Epidemiolog\u00eda, Centro de Salud P\u00fablica de Castell\u00f3n, Valencia, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Valencia, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universitat Jaume I (UJI), Castell\u00f3, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Bellido-Blasco",
        "ForeName": "Juan B",
        "Initials": "JB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Microbiology Service, Consorcio Hospital General Universitario de Valencia, Valencia, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Microbiology, School of Medicine, University of Valencia, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Gimeno",
        "ForeName": "Concepci\u00f3n",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "General Directorate of Research and Healthcare Supervision, Department of Health, Valencia Government, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Burgos",
        "ForeName": "Javier S",
        "Initials": "JS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Microbiology Service, Clinic University Hospital, INCLIVA Health Research Institute, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Albert",
        "ForeName": "Eliseo",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Salud Carinyena, Vila-Real, Castell\u00f3n, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Moya-Malo",
        "ForeName": "Ra\u00fal",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Secci\u00f3n de Epidemiolog\u00eda, Centro de Salud P\u00fablica de Castell\u00f3n, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Gasc\u00f3-Laborda",
        "ForeName": "Juan Carlos",
        "Initials": "JC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Primary Health Directory, Consorcio Hospital General Universitario de Valencia, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Tornero",
        "ForeName": "Ana",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Primary Health Directory, Consorcio Hospital General Universitario de Valencia, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Soriano",
        "ForeName": "Josefa",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Secci\u00f3n de Epidemiolog\u00eda, Centro de Salud P\u00fablica de Castell\u00f3n, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Meseguer-Ferrer",
        "ForeName": "Noem\u00ed",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Microbiology Service, Consorcio Hospital General Universitario de Valencia, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Mart\u00ednez-Serrano",
        "ForeName": "Mar\u00eda",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unidad de Hospitalizaci\u00f3n Domiciliaria del Departamento de Salud de la Plana, Castell\u00f3n, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Ort\u00edz-Rambla",
        "ForeName": "Javier",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratory Service, Hospital de la Plana, Vila-Real, Castell\u00f3n, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Buj",
        "ForeName": "Helena",
        "Initials": "H"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratory Service, Hospital de la Plana, Vila-Real, Castell\u00f3n, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Hern\u00e1ndez",
        "ForeName": "Noelia",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Foundation for the promotion of Health and Biomedical Research of the Valencian Community (FISABIO), Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Peir\u00f3",
        "ForeName": "Salvador",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Foundation for the promotion of Health and Biomedical Research of the Valencian Community (FISABIO), Valencia, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Health, General Directorate of Public Health, Valencia Government, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Salas",
        "ForeName": "Dolores",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Health, General Directorate of Healthcare, Valencian Government, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Lim\u00f3n",
        "ForeName": "Ram\u00f3n",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Health, General Directorate of Public Health, Valencia Government, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Vanaclocha",
        "ForeName": "Hermelinda",
        "Initials": "H"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Preventive Medicine Service, Alicante General and University Hospital, Alicante, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Alicante Institute of Health and Biomedical Research (ISABIAL), Alicante, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "S\u00e1nchez-Pay\u00e1",
        "ForeName": "Jos\u00e9",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Foundation for the promotion of Health and Biomedical Research of the Valencian Community (FISABIO), Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "D\u00edez-Domingo",
        "ForeName": "Javier",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Biomedicine Institute of Valencia, Spanish Research Council (CSIC), Valencia, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CIBER in Epidemiology and Public Health, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Comas",
        "ForeName": "I\u00f1aki",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CIBER in Epidemiology and Public Health, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Joint Research Unit \"Infection and Public Health\" FISABIO-University of Valencia, Valencia, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institute for Integrative Systems Biology (I2SysBio), CSIC-University of Valencia, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Gonz\u00e1lez-Candelas",
        "ForeName": "Fernando",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-3010-4110"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Microbiology Service, Clinic University Hospital, INCLIVA Health Research Institute, Valencia, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Microbiology, School of Medicine, University of Valencia, Valencia, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Navarro",
        "ForeName": "David",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "CollectiveName": "Valencian vaccine research program (ProVaVac) study group"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "J Med Virol",
    "NlmUniqueID": "7705876",
    "ISSNLinking": "0146-6615"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "Antibodies, Viral"
    },
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "COVID-19 Vaccines"
    },
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "RNA, Viral"
    }
  ],
  "SupplMeshList": [
    "SARS-CoV-2 variants"
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged, 80 and over"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Antibodies, Viral"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "prevention & control"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19 Vaccines"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Nursing Homes"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "RNA, Viral"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Vaccination"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no conflicts of interest."
}