{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "Isolation period",
      "Masks",
      "SARS-CoV-2 testing",
      "SARS-CoV-2 variants",
      "Vaccines"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "36100081",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "10",
    "Day": "17"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "10",
    "Day": "17"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "09",
        "Day": "06"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "102703",
      "10.1016/j.bjid.2022.102703",
      "S1413-8670(22)00395-6"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1678-4391",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "26",
        "Issue": "5",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Season": "Sep-Oct"
        }
      },
      "Title": "The Brazilian journal of infectious diseases : an official publication of the Brazilian Society of Infectious Diseases",
      "ISOAbbreviation": "Braz J Infect Dis"
    },
    "ArticleTitle": "COVID-19 and isolation: Risks and implications in the scenario of new variants.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "102703",
      "MedlinePgn": "102703"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "With the emergence of new variants of SARS-CoV-2, questions about transmissibility, vaccine efficacy, and impact on mortality are important to support decision-making in public health measures. Modifications related to transmissibility combined with the fact that much of the population has already been partially exposed to infection and/or vaccination, have stimulated recommendations to reduce the isolation period for COVID-19. However, these new guidelines have raised questions about their effectiveness in reducing contamination and minimizing impact in work environments. Therefore, a collaborative task force was developed to review the subject in a non-systematic manner, answering questions about SARS-CoV-2 variants, COVID-19 vaccines, isolation/quarantine periods, testing to end the isolation period, and the use of masks as mitigation procedures. Overall, COVID-19 vaccines are effective in preventing severe illness and death but are less effective in preventing infection in the case of the Omicron variant. Any strategy that is adopted to reduce the isolation period should take into consideration the epidemiological situation of the geographical region, individual clinical characteristics, and mask for source control. The use of tests for isolation withdrawal should be evaluated with caution, due to results depending on various conditions and may not be reliable."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2022 Sociedade Brasileira de Infectologia. Published by Elsevier Espa\u00f1a, S.L.U. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Profissionais em Controle de Infec\u00e7\u00f5es e Epidemiologia Hospitalar, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Sociedade Brasileira de Infectologia, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Hospital Nossa Senhora das Gra\u00e7as, Curitiba, PR, Brazil; Hospital Marcelino Champagnat, Curitiba, PR, Brazil. Electronic address: presidencia@abih.org.br."
          }
        ],
        "LastName": "Dias",
        "ForeName": "Viviane Maria de Carvalho Hessel",
        "Initials": "VMCH"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sociedade Brasileira de Cirurgia Oncol\u00f3gica, Rio de Janeiro, RJ, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Oliveira",
        "ForeName": "Alexandre Ferreira",
        "Initials": "AF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Alergia e Imunologia, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Servi\u00e7o de Imunologia Cl\u00ednica e Alergia, Hospital das Cl\u00ednicas HCFMUSP, Faculdade de Medicina, Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Marinho",
        "ForeName": "Ana Karolina Barreto Berselli",
        "Initials": "AKBB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sociedade Brasileira de Patologia Cl\u00ednica/Medicina Laboratorial, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Laborat\u00f3rio Cl\u00ednico \u2012 Hospital Israelita Albert Einstein, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Laborat\u00f3rio Central \u2012 Hospital S\u00e3o Paulo, Escola Paulista de Medicina, Universidade Federal de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Santos Ferreira",
        "ForeName": "Carlos Eduardo Dos",
        "Initials": "CED"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho, Minist\u00e9rio do Trabalho e Previd\u00eancia, Bras\u00edlia, DF, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Domingues",
        "ForeName": "Carlos Eduardo Ferreira",
        "Initials": "CEF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Infectologia, Faculdade de Medicina de Botucatu, Universidade Estadual Paulista (UNESP), Botucatu, SP, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Fortaleza",
        "ForeName": "Carlos Magno Castelo Branco",
        "Initials": "CMCB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Profissionais em Controle de Infec\u00e7\u00f5es e Epidemiologia Hospitalar, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Hospital das Cl\u00ednicas da Universidade Federal de Pernambuco (HCUFPE), Recife, PE, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Vidal",
        "ForeName": "Claudia Fernanda de Lacerda",
        "Initials": "CFL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universit\u00e1rio, Universidade Estadual de Londrina, Londrina, PR, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Carrilho",
        "ForeName": "Claudia Maria Dantas de Maio",
        "Initials": "CMDM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Profissionais em Controle de Infec\u00e7\u00f5es e Epidemiologia Hospitalar, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Hospital Universit\u00e1rio Pedro Ernesto, Universidade do Estado do Rio de Janeiro (UERJ), Rio de Janeiro, RJ, Brazil; Hospital Universit\u00e1rio Gaffr\u00e9e e Guinle, Universidade Federal do Estado do Rio de Janeiro (UNIRIO), Rio de Janeiro, RJ, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Pinheiro",
        "ForeName": "Debora Otero Britto Passos",
        "Initials": "DOBP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Divis\u00e3o de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar/Centro de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica Prof. Alexandre Vranjac/Secretaria de Estado da Sa\u00fade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Assis",
        "ForeName": "Denise Brand\u00e3o",
        "Initials": "DB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sociedade Brasileira de Infectologia, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Disciplina de Infectologia, Escola Paulista de Medicina, Universidade Federal de S\u00e3o Paulo (UNIFESP), S\u00e3o Paulo, SP, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Medeiros",
        "ForeName": "Eduardo Alexandrino",
        "Initials": "EA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sociedade Brasileira de Infectologia, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Hospital das Cl\u00ednicas da Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto, Universidade de S\u00e3o Paulo, Ribeir\u00e3o Preto, SP, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Morej\u00f3n",
        "ForeName": "Karen Mirna Loro",
        "Initials": "KML"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sociedade Brasileira de Infectologia, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Instituto de Infectologia Emilio Ribas, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Faculdade de Medicina, Universidade de Ribeir\u00e3o Preto (UNAERP), Guaruj\u00e1, SP, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Weissmann",
        "ForeName": "Leonardo",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sociedade Brasileira de Infectologia, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade de Caxias do Sul (UCS), Rio Grande do Sul, RS, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Michelin",
        "ForeName": "Lessandra",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Profissionais em Controle de Infec\u00e7\u00f5es e Epidemiologia Hospitalar, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade, Universidade de Santa Cruz do Sul (UNISC), Hospital Santa Cruz, Santa Cruz do Sul, RS, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Carneiro",
        "ForeName": "Marcelo",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA), Bras\u00edlia, DF, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Nogueira",
        "ForeName": "Maria Dolores Santos da Purifica\u00e7\u00e3o",
        "Initials": "MDSDP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sociedade Brasileira de Infectologia, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Instituto de Ortopedia e Traumatologia, Hospital das Cl\u00ednicas HCFMUSP, Faculdade de Medicina, Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Oliveira",
        "ForeName": "Priscila Rosalba Domingos",
        "Initials": "PRD"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Coordena\u00e7\u00e3o Geral de Sa\u00fade do Trabalhador, Departamento de Sa\u00fade Ambiental, do Trabalhador e Vigil\u00e2ncia das Emerg\u00eancias em Sa\u00fade P\u00fablica, Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Bras\u00edlia, DF, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Buralli",
        "ForeName": "Rafael Junqueira",
        "Initials": "RJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sociedade Brasileira de Infectologia, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Departamento de Cl\u00ednica M\u00e9dica, \u00c1rea de Infectologia, Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Universidade Estadual de Campinas (UNICAMP), Campinas, SP, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Stucchi",
        "ForeName": "Raquel Silveira Bello",
        "Initials": "RSB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sociedade Brasileira de Infectologia, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Hospital Naval Marc\u00edlio Dias, Rio de Janeiro, RJ, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Lins",
        "ForeName": "Rodrigo Schrage",
        "Initials": "RS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sociedade Brasileira de Infectologia, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Instituto de Medicina Tropical, Faculdade de Medicina, Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Costa",
        "ForeName": "Silvia Figueiredo",
        "Initials": "SF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sociedade Brasileira de Infectologia, S\u00e3o Paulo, SP, Brazil; Hospital Universit\u00e1rio Clementino Fraga Filho, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Rio de Janeiro, RJ, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Chebabo",
        "ForeName": "Alberto",
        "Initials": "A"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Review"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Brazil",
    "MedlineTA": "Braz J Infect Dis",
    "NlmUniqueID": "9812937",
    "ISSNLinking": "1413-8670"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "COVID-19 Vaccines"
    }
  ],
  "SupplMeshList": [
    "SARS-CoV-2 variants"
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "prevention & control"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19 Vaccines"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Quarantine"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    }
  ],
  "CoiStatement": "Conflicts of interest The authors declare no conflicts of interest."
}