{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "BQ.1 variant",
      "High incidence",
      "Hybrid immunity",
      "SARS-CoV-2"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "38070701",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2024",
    "Month": "01",
    "Day": "15"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2024",
    "Month": "01",
    "Day": "15"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2023",
        "Month": "12",
        "Day": "07"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.ijid.2023.11.039",
      "S1201-9712(23)00801-9"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1878-3511",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "139",
        "PubDate": {
          "Year": "2024",
          "Month": "Feb"
        }
      },
      "Title": "International journal of infectious diseases : IJID : official publication of the International Society for Infectious Diseases",
      "ISOAbbreviation": "Int J Infect Dis"
    },
    "ArticleTitle": "Extensive transmission of SARS-CoV-2 BQ.1* variant in a population with high levels of hybrid immunity: A prevalence survey.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "159",
      "EndPage": "167",
      "MedlinePgn": "159-167"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The SARS-CoV-2 BQ.1* variant rapidly spread globally in late 2022, posing a challenge due to its increased immune evasion.",
        "We conducted a prevalence survey in Brazil from November 16 to December 22, 2022, as part of a cohort study. We conducted interviews and collected nasal samples for reverse transcription-polymerase chain reaction (RT-PCR) testing and whole-genome sequencing. Cumulative incidence was estimated using RT-PCR positivity, cycle threshold values, and external data on the dynamics of RT-PCR positivity following infection.",
        "Among 535 participants, 54% had documented SARS-CoV-2 exposure before this outbreak and 74% had received COVID-19 vaccination. In this study, 14.8% tested positive for SARS-CoV-2, with BQ.1* identified in 90.7% of cases. Using case data and cycle threshold values, cumulative incidence was estimated at 56% (95% confidence interval, 36-88%). Of the 79 positive participants, 48.1% had a symptomatic illness, with a lower proportion fulfilling the World Health Organization COVID-19 case definition compared to prior Omicron waves. No participants required medical attention.",
        "Despite high population-level hybrid immunity, the BQ.1* variant attacked 56% of our population. Lower disease severity was associated with BQ.1* compared to prior Omicron variants. Hybrid immunity may provide protection against future SARS-CoV-2 variants but in this case was not able to prevent widespread transmission."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2023 The Author(s). Published by Elsevier Ltd.. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Sa\u00fade Coletiva, Universidade Federal da Bahia, Salvador, Brazil; Instituto Gon\u00e7alo Moniz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Salvador, Brazil; Department of Epidemiology of Microbial Diseases, Yale School of Public Health, New Haven, United States. Electronic address: pkjpablo@gmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Aguilar Ticona",
        "ForeName": "Juan P",
        "Initials": "JP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Epidemiology of Microbial Diseases, Yale School of Public Health, New Haven, United States; Department of Laboratory Medicine, State Key Laboratory of Complex Severe and Rare Diseases, Peking Union Medical College Hospital, Chinese Academy of Medical Sciences and Peking Union Medical College, Beijing, China."
          }
        ],
        "LastName": "Xiao",
        "ForeName": "Meng",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Epidemiology of Microbial Diseases, Yale School of Public Health, New Haven, United States; Public Health Emergency Center, Chinese Center for Disease Control and Prevention, Beijing, China."
          }
        ],
        "LastName": "Li",
        "ForeName": "Dan",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Sa\u00fade Coletiva, Universidade Federal da Bahia, Salvador, Brazil; Instituto Gon\u00e7alo Moniz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Salvador, Brazil; Department of Epidemiology of Microbial Diseases, Yale School of Public Health, New Haven, United States."
          }
        ],
        "LastName": "Nery",
        "ForeName": "Nivison",
        "Initials": "N",
        "Suffix": "Jr"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Biostatistics, University of Florida, Gainesville, United States; Emerging Pathogens Institute, University of Florida, Gainesville, United States."
          }
        ],
        "LastName": "Hitchings",
        "ForeName": "Matt",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Gon\u00e7alo Moniz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Belitardo",
        "ForeName": "Emilia M M Andrade",
        "Initials": "EMMA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Epidemiology of Microbial Diseases, Yale School of Public Health, New Haven, United States."
          }
        ],
        "LastName": "Fofana",
        "ForeName": "Mariam O",
        "Initials": "MO"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Gon\u00e7alo Moniz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Victoriano",
        "ForeName": "Renato",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Gon\u00e7alo Moniz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Cruz",
        "ForeName": "Jaqueline S",
        "Initials": "JS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Gon\u00e7alo Moniz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Moraes",
        "ForeName": "Laise",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Gon\u00e7alo Moniz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Strobel",
        "ForeName": "Icaro Morais",
        "Initials": "IM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Gon\u00e7alo Moniz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "Jessica Jesus",
        "Initials": "JJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Gon\u00e7alo Moniz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Sena do Arag\u00e3o Filho",
        "ForeName": "Ananias",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Gon\u00e7alo Moniz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Salvador, Brazil; Faculdade de Medicina da Bahia, Universidade Federal da Bahia, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Ribeiro",
        "ForeName": "Guilherme S",
        "Initials": "GS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Gon\u00e7alo Moniz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Salvador, Brazil; Department of Epidemiology of Microbial Diseases, Yale School of Public Health, New Haven, United States; Faculdade de Medicina da Bahia, Universidade Federal da Bahia, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Reis",
        "ForeName": "Mitermayer G",
        "Initials": "MG"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Sa\u00fade Coletiva, Universidade Federal da Bahia, Salvador, Brazil; Instituto Gon\u00e7alo Moniz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Salvador, Brazil; Department of Epidemiology of Microbial Diseases, Yale School of Public Health, New Haven, United States."
          }
        ],
        "LastName": "Costa",
        "ForeName": "Federico",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Gon\u00e7alo Moniz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Khouri",
        "ForeName": "Ricardo",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Gon\u00e7alo Moniz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Salvador, Brazil; Department of Epidemiology of Microbial Diseases, Yale School of Public Health, New Haven, United States."
          }
        ],
        "LastName": "Ko",
        "ForeName": "Albert I",
        "Initials": "AI"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Biology, University of Florida, Gainesville, United States; Emerging Pathogens Institute, University of Florida, Gainesville, United States."
          }
        ],
        "LastName": "Cummings",
        "ForeName": "Derek A T",
        "Initials": "DAT"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Canada",
    "MedlineTA": "Int J Infect Dis",
    "NlmUniqueID": "9610933",
    "ISSNLinking": "1201-9712"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "COVID-19 Vaccines"
    }
  ],
  "SupplMeshList": [
    "SARS-CoV-2 variants"
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19 Vaccines"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cohort Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prevalence"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "prevention & control"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adaptive Immunity"
    }
  ],
  "CoiStatement": "Declarations of competing interest A.I.K serves as an expert panel member for Reckitt Global Hygiene Institute, scientific advisory board member for Revelar Biotherapeutics and a consultant for Tata Medical and Diagnostics and Regeneron Pharmaceuticals, and has received grants from Merck, Regeneron Pharmaceuticals and Tata Medical and Diagnostics for research related to COVID-19, all of which are outside the scope of the submitted work. D.A.T.C. has received a grant from Merck for research unrelated to COVID-19, outside of the scope of this work. Other authors declare no competing interests."
}