{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "33857136",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "05",
    "Day": "05"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "11",
    "Day": "02"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "04",
        "Day": "15"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "e0009327",
      "10.1371/journal.pntd.0009327"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1935-2735",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "15",
        "Issue": "4",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Apr"
        }
      },
      "Title": "PLoS neglected tropical diseases",
      "ISOAbbreviation": "PLoS Negl Trop Dis"
    },
    "ArticleTitle": "Deciphering the introduction and transmission of SARS-CoV-2 in the Colombian Amazon Basin.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e0009327",
      "MedlinePgn": "e0009327"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The SARS-CoV-2 pandemic has forced health authorities across the world to take important decisions to curtail its spread. Genomic epidemiology has emerged as a valuable tool to understand introductions and spread of the virus in a specific geographic location.",
        "Here, we report the sequences of 59 SARS-CoV-2 samples from inhabitants of the Colombian Amazonas department. The viral genomes were distributed in two robust clusters within the distinct GISAID clades GH and G. Spatial-temporal analyses revealed two independent introductions of SARS-CoV-2 in the region, one around April 1, 2020 associated with a local transmission, and one around April 2, 2020 associated with other South American genomes (Uruguay and Brazil). We also identified ten lineages circulating in the Amazonas department including the P.1 variant of concern (VOC).",
        "This study represents the first genomic epidemiology investigation of SARS-CoV-2 in one of the territories with the highest report of indigenous communities of the country. Such findings are essential to decipher viral transmission, inform on global spread and to direct implementation of infection prevention and control measures for these vulnerable populations, especially, due to the recent circulation of one of the variants of concern (P.1) associated with major transmissibility and possible reinfections."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-8388-0132"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaciones en Microbiolog\u00eda y Biotecnolog\u00eda-UR (CIMBIUR), Facultad de Ciencias Naturales, Universidad del Rosario, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Ballesteros",
        "ForeName": "Nathalia",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-4216-6928"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaciones en Microbiolog\u00eda y Biotecnolog\u00eda-UR (CIMBIUR), Facultad de Ciencias Naturales, Universidad del Rosario, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Mu\u00f1oz",
        "ForeName": "Marina",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaciones en Microbiolog\u00eda y Biotecnolog\u00eda-UR (CIMBIUR), Facultad de Ciencias Naturales, Universidad del Rosario, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Pati\u00f1o",
        "ForeName": "Luz Helena",
        "Initials": "LH"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaciones en Microbiolog\u00eda y Biotecnolog\u00eda-UR (CIMBIUR), Facultad de Ciencias Naturales, Universidad del Rosario, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Hern\u00e1ndez",
        "ForeName": "Carolina",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-9445-3809"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Gesti\u00f3n y desarrollo urbanos, Facultad de Estudios Internacionales, Pol\u00edticos y Urbanos, Universidad del Rosario, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Gonz\u00e1lez-Casabianca",
        "ForeName": "Felipe",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-9310-8664"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facultad de Ingenier\u00eda, Universidad de Los Andes, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Carroll",
        "ForeName": "Iv\u00e1n",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-8130-6014"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grupo de biolog\u00eda matem\u00e1tica y computacional, Departamento de Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica, Universidad de los Andes, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Santos-Vega",
        "ForeName": "Mauricio",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-3958-6665"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grupo de biolog\u00eda matem\u00e1tica y computacional, Departamento de Ingenier\u00eda Biom\u00e9dica, Universidad de los Andes, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Cascante",
        "ForeName": "Jaime",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-7210-404X"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Matem\u00e1ticas, Universidad de Los Andes, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Angel",
        "ForeName": "Andr\u00e9s",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-8649-4213"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Gesti\u00f3n y desarrollo urbanos, Facultad de Estudios Internacionales, Pol\u00edticos y Urbanos, Universidad del Rosario, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Feged-Rivadeneira",
        "ForeName": "Alejandro",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Salud P\u00fabica Departamental de Amazonas, Leticia, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Palma-Cuero",
        "ForeName": "M\u00f3nica",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-4223-2742"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Salud, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Fl\u00f3rez",
        "ForeName": "Carolina",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-1092-9118"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Salud, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Gomez",
        "ForeName": "Sergio",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-0771-3842"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Genetics and Genomic Sciences, Icahn School of Medicine at Mount Sinai, New York, New York, United States of America."
          }
        ],
        "LastName": "van de Guchte",
        "ForeName": "Adriana",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Genetics and Genomic Sciences, Icahn School of Medicine at Mount Sinai, New York, New York, United States of America."
          }
        ],
        "LastName": "Khan",
        "ForeName": "Zenab",
        "Initials": "Z"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-1410-3409"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Genetics and Genomic Sciences, Icahn School of Medicine at Mount Sinai, New York, New York, United States of America."
          }
        ],
        "LastName": "Dutta",
        "ForeName": "Jayeeta",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-4713-3284"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Genetics and Genomic Sciences, Icahn School of Medicine at Mount Sinai, New York, New York, United States of America."
          }
        ],
        "LastName": "Obla",
        "ForeName": "Ajay",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Microbiology, Icahn School of Medicine at Mount Sinai, New York, New York, United States of America."
          }
        ],
        "LastName": "Alshammary",
        "ForeName": "Hala Alejel",
        "Initials": "HA"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-3583-4497"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Genetics and Genomic Sciences, Icahn School of Medicine at Mount Sinai, New York, New York, United States of America."
          }
        ],
        "LastName": "Gonzalez-Reiche",
        "ForeName": "Ana S",
        "Initials": "AS"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-6217-7264"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology, Molecular and Cell Based Medicine, Icahn School of Medicine at Mount Sinai, New York, New York, United States of America."
          }
        ],
        "LastName": "Hernandez",
        "ForeName": "Matthew M",
        "Initials": "MM"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-7787-3051"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology, Molecular and Cell Based Medicine, Icahn School of Medicine at Mount Sinai, New York, New York, United States of America."
          }
        ],
        "LastName": "Sordillo",
        "ForeName": "Emilia Mia",
        "Initials": "EM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Microbiology, Icahn School of Medicine at Mount Sinai, New York, New York, United States of America."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "The Global Health and Emerging Pathogens Institute, Icahn School of Medicine at Mount Sinai, New York, New York, United States of America."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Division of Infectious Diseases, Department of Medicine, Icahn School of Medicine at Mount Sinai, New York, New York, United States of America."
          }
        ],
        "LastName": "Simon",
        "ForeName": "Viviana",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-1376-6916"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Genetics and Genomic Sciences, Icahn School of Medicine at Mount Sinai, New York, New York, United States of America."
          }
        ],
        "LastName": "van Bakel",
        "ForeName": "Harm",
        "Initials": "H"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-1259-1736"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology, Molecular and Cell Based Medicine, Icahn School of Medicine at Mount Sinai, New York, New York, United States of America."
          }
        ],
        "LastName": "Paniz-Mondolfi",
        "ForeName": "Alberto E",
        "Initials": "AE"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-1344-9312"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaciones en Microbiolog\u00eda y Biotecnolog\u00eda-UR (CIMBIUR), Facultad de Ciencias Naturales, Universidad del Rosario, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Ram\u00edrez",
        "ForeName": "Juan David",
        "Initials": "JD"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "PLoS Negl Trop Dis",
    "NlmUniqueID": "101291488",
    "ISSNLinking": "1935-2727"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "ethnology",
        "transmission",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Colombia"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Indians, South American"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics",
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Spatial Analysis"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Time Factors"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors have declared that no competing interests exist."
}