{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "Omicron detection",
      "RT-qPCR",
      "SARS-CoV-2",
      "detection sensitivity",
      "pandemic in Chile",
      "rapid antigen test"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "36339133",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "11",
    "Day": "08"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "01",
    "Day": "23"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "10",
        "Day": "20"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "976875",
      "10.3389/fpubh.2022.976875"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2296-2565",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "10",
        "PubDate": {
          "Year": "2022"
        }
      },
      "Title": "Frontiers in public health",
      "ISOAbbreviation": "Front Public Health"
    },
    "ArticleTitle": "Sensitivity analysis of rapid antigen tests for the Omicron SARS-CoV-2 variant detection from nasopharyngeal swab samples collected in Santiago of Chile.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "976875",
      "MedlinePgn": "976875"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The COVID-19 pandemic continues to be a concern and keeps global health authorities on alert. The RT-PCR technique has been the gold-standard assay for detecting the SARS-CoV-2 virus. However, rapid antigen tests (RATs) have been widely used to increase the number of tests faster and more efficiently in the population. Nevertheless, the appearance of new viral variants, with genomic mutations associated with greater contagiousness and immune evasion, highlights the need to evaluate the sensitivity of these RATs. This report evaluates the sensitivity of SD Biosensor-Roche, Panbio\u2122, and Clinitest\u00ae RATs widely used in Santiago de Chile in the detection of the Omicron variant from Nasopharyngeal samples (NPSs), the most predominant SARS-CoV-2 variant in Chile and the world. SD Biosensor-Roche shows a detection sensitivity of 95.7% in the viral amplification range of 20 \u2264 Cq < 25, while Panbio\u2122 and Clinitest\u00ae show 100% and 91.3%, respectively. In the viral amplification ranges of 25 \u2264 Cq < 30, the detection sensitivity decreased to 28% for SD Biosensor-Roche, 32% for Panbio\u2122, and 72% for Clinitest\u00ae. This study indicates that the tested RATs have high sensitivity in detecting the Omicron variant of concern (VOC) at high viral loads. By contrast, its sensitivity decreases at low viral loads. Therefore, it is suggested to limit the use of RATs as an active search method, considering that infections in patients are increasingly associated with lower viral loads of SARS-CoV-2. These antecedents could prevent contagion outbreaks and reduce the underestimation of the current Omicron variant circulation at the local level."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2022 Barrera-Avalos, Mena, Luraschi, Rojas, Mateluna-Flores, Vallejos-Vidal, Imarai, Sandino, Vald\u00e9s, Vera, Hern\u00e1ndez, Reyes-L\u00f3pez and Acu\u00f1a-Castillo."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Barrera-Avalos",
        "ForeName": "Carlos",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Mena",
        "ForeName": "Javier",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Luraschi",
        "ForeName": "Roberto",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Biolog\u00eda, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Rojas",
        "ForeName": "Patricio",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Mateluna-Flores",
        "ForeName": "Carlos",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Vallejos-Vidal",
        "ForeName": "Eva",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Biolog\u00eda, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Imarai",
        "ForeName": "M\u00f3nica",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Biolog\u00eda, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Sandino",
        "ForeName": "Ana Mar\u00eda",
        "Initials": "AM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Biolog\u00eda, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Vald\u00e9s",
        "ForeName": "Daniel",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital de Urgencia Asistencia P\u00fablica (HUAP), Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Vera",
        "ForeName": "Rodrigo",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital de Urgencia Asistencia P\u00fablica (HUAP), Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Hern\u00e1ndez",
        "ForeName": "Iv\u00e1n",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Reyes-L\u00f3pez",
        "ForeName": "Felipe E",
        "Initials": "FE"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Biolog\u00eda, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Acu\u00f1a-Castillo",
        "ForeName": "Claudio",
        "Initials": "C"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Switzerland",
    "MedlineTA": "Front Public Health",
    "NlmUniqueID": "101616579",
    "ISSNLinking": "2296-2565"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "63126-89-6",
      "NameOfSubstance": "Clinitest"
    }
  ],
  "SupplMeshList": [
    "SARS-CoV-2 variants"
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Pandemics"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Chile"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Sensitivity and Specificity"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Nasopharynx"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare that the research was conducted in the absence of any commercial or financial relationships that could be construed as a potential conflict of interest."
}