{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "33623105",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "03",
    "Day": "08"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2021",
    "Month": "03",
    "Day": "08"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "02",
        "Day": "23"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "4402",
      "10.1038/s41598-021-83971-x"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2045-2322",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "11",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Feb",
          "Day": "23"
        }
      },
      "Title": "Scientific reports",
      "ISOAbbreviation": "Sci Rep"
    },
    "ArticleTitle": "Altitude conditions seem to determine the evolution of COVID-19 in Brazil.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "4402",
      "MedlinePgn": "4402"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "COVID-19 is spreading rapidly in Brazil, a country of continental dimensions, but the incidence of the disease is showing to be very heterogeneous, affecting cities and regions differently. Thus, there is a gap regarding what factors would contribute to accentuate the differences in the incidence of COVID-19 among Brazilian cities. This work aimed to evaluate the effect of altitude on the incidence of COVID-19 in Brazilian cities. We analyzed the relative incidence (RI), the relative death rate (RDR) of COVID-19, and air relative humidity (RH) in all 154 cities in Brazil with a population above 200 thousand inhabitants, located between 5 and 1135\u00a0m in altitude. Pearson's correlation analysis was performed to compare a relationship between altitude with RI and RDR, and between RH with RI and RDR. Altitudes were classified into three classes [low (altitude\u2009\u2264\u200997\u00a0m a. s. l), middle (97\u2009<\u2009altitude\u2009\u2264\u2009795\u00a0m a. s. l), high (795\u2009<\u2009altitude\u2009\u2264\u20091135\u00a0m a. s. l)] for the RI, RDR, and RH variables. To compare the three classes of altitude, analysis of variance (ANOVA) and Tukey test were used to compare averages (p\u2009<\u20090.05). Our epidemiological analysis found that the RI, RDR, and RH were lower in cities located in high altitudes (795\u2009<\u2009altitude\u2009\u2264\u20091135\u00a0m a. s. l) when compared to the middle (97\u2009<\u2009altitude\u2009\u2264\u2009795\u00a0m a. s. l) and low (altitude\u2009\u2264\u200997\u00a0m a. s. l) cities altitudes. Furthermore, our study shows that there is a negative correlation between the incidence of COVID-19 with altitude and a positive correlation with RH in the cities analyzed. Brazilian cities with high altitude and low RH have lower RI and RDR from COVID-19. Thus, high altitude cities may be favorable to shelter people at risk. This study may be useful for understanding the behavior of SARS-CoV2, and start point for future studies to establish causality of environmental conditions with SARS-CoV2 contributing to the implementation of measures to prevent and control the spread of COVID-19."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Ci\u00eancias Agr\u00e1rias, Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri (UFVJM), Diamantina, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Fernandes",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Sebasti\u00e3o Cunha",
        "Initials": "JSC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Ci\u00eancias Agr\u00e1rias, Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri (UFVJM), Diamantina, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "da Silva",
        "ForeName": "Ricardo Siqueira",
        "Initials": "RS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Ci\u00eancias Agr\u00e1rias, Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri (UFVJM), Diamantina, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "Alexandre Christ\u00f3faro",
        "Initials": "AC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro Integrado de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o e Pesquisa em Sa\u00fade (CIPq-Sa\u00fade), Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri (UFVJM), Diamantina, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Villela",
        "ForeName": "Daniel Campos",
        "Initials": "DC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro Integrado de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o e Pesquisa em Sa\u00fade (CIPq-Sa\u00fade), Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri (UFVJM), Diamantina, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Mendon\u00e7a",
        "ForeName": "Vanessa Amaral",
        "Initials": "VA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro Integrado de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o e Pesquisa em Sa\u00fade (CIPq-Sa\u00fade), Universidade Federal dos Vales do Jequitinhonha e Mucuri (UFVJM), Diamantina, Minas Gerais, Brazil. lacerdaacr@gmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Lacerda",
        "ForeName": "Ana Cristina Rodrigues",
        "Initials": "ACR"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "England",
    "MedlineTA": "Sci Rep",
    "NlmUniqueID": "101563288",
    "ISSNLinking": "2045-2322"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "RNA, Viral"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Altitude"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Cities"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Evolution, Molecular"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Geography"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Incidence"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "RNA, Viral"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics",
        "pathogenicity"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no competing interests."
}