{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34635707",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "10",
    "Day": "19"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "09",
    "Day": "21"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "10",
        "Day": "11"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "20121",
      "10.1038/s41598-021-99475-7"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2045-2322",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "11",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Oct",
          "Day": "11"
        }
      },
      "Title": "Scientific reports",
      "ISOAbbreviation": "Sci Rep"
    },
    "ArticleTitle": "Molecular testing and analysis of disease spreading during the emergence of COVID-19 in Maca\u00e9, the Brazilian National Capital of Oil.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "20121",
      "MedlinePgn": "20121"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The Brazilian strategy to overcome the spread of COVID-19 has been particularly criticized due to the lack of a national coordinating effort and an appropriate testing program. Here, a successful approach to control the spread of COVID-19 transmission is described by the engagement of public (university and governance) and private sectors (hospitals and oil companies) in Maca\u00e9, state of Rio de Janeiro, Brazil, a city known as the National Oil Capital. In 2020 between the 17th and 38th epidemiological week, over two percent of the 206,728 citizens were subjected to symptom analysis and RT-qPCR testing by the Federal University of Rio de Janeiro, with positive individuals being notified up to 48\u00a0h after swab collection. Geocodification and spatial cluster analysis were used to limit COVID-19 spreading in Maca\u00e9. Within the first semester after the outbreak of COVID-19 in Brazil, Maca\u00e9 recorded 1.8% of fatalities associated with COVID-19 up to the 38th epidemiological week, which was at least five times lower than the state capital (10.6%). Overall, considering the successful experience of this joint effort of private and public engagement in Maca\u00e9, our data suggest that the development of a similar strategy countrywise could have contributed to a better control of the COVID-19 spread in Brazil. Quarantine decree by the local administration, comprehensive molecular testing coupled to scientific analysis of COVID-19 spreading, prevented the catastrophic consequences of the pandemic as seen in other populous cities within the state of Rio de Janeiro and elsewhere in Brazil."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2021. The Author(s)."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Feitosa",
        "ForeName": "Nat\u00e1lia Martins",
        "Initials": "NM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "da Costa Rodrigues",
        "ForeName": "Bruno",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Petry",
        "ForeName": "Ana Cristina",
        "Initials": "AC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Nocchi",
        "ForeName": "Keity Jaqueline Chagas Vilela",
        "Initials": "KJCV"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Departamento de Gen\u00e9tica, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Rio de Janeiro, 21941-902, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Moraes Brindeiro",
        "ForeName": "Rodrigo",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Zilberberg",
        "ForeName": "Carla",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Monteiro-de-Barros",
        "ForeName": "Cintia",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Mury",
        "ForeName": "Flavia Borges",
        "Initials": "FB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Souza-Menezes",
        "ForeName": "Jackson",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Nepomuceno-Silva",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Luciano",
        "Initials": "JL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "da Silva",
        "ForeName": "Manuela Leal",
        "Initials": "ML"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Medeiros",
        "ForeName": "Marcio Jos\u00e9",
        "Initials": "MJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Souza Gestinari",
        "ForeName": "Raquel",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "da Silva de Alvarenga",
        "ForeName": "Alessandra",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Pozzobon",
        "ForeName": "Allan Pierre Bonetti",
        "Initials": "APB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "Carina Azevedo Oliveira",
        "Initials": "CAO"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "das Gra\u00e7as Dos Santos",
        "ForeName": "Daniele",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Silvestre",
        "ForeName": "Diego Henrique",
        "Initials": "DH"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Sousa",
        "ForeName": "Graziele Fonseca",
        "Initials": "GF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Almeida",
        "ForeName": "Janimayri Forastieri",
        "Initials": "JF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "da Silva",
        "ForeName": "Jhenifer Nascimento",
        "Initials": "JN"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Brand\u00e3o",
        "ForeName": "Layza Mendes",
        "Initials": "LM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Oliveira Drummond",
        "ForeName": "Leandro",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Neto",
        "ForeName": "Lupis Ribeiro Gomes",
        "Initials": "LRG"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Mello Carpes",
        "ForeName": "Raphael",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Dos Santos",
        "ForeName": "Renata Coutinho",
        "Initials": "RC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Portal",
        "ForeName": "Taynan Motta",
        "Initials": "TM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Departamento de Gen\u00e9tica, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Rio de Janeiro, 21941-902, Brazil. atanuri1@gmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Tanuri",
        "ForeName": "Amilcar",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biodiversidade e Sustentabilidade-NUPEM, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Av. S\u00e3o Jos\u00e9 do Barreto 764, Maca\u00e9, 27965-550, Brazil. rodrigo.nunes.da.fonseca@gmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Nunes-da-Fonseca",
        "ForeName": "Rodrigo",
        "Initials": "R"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "GrantID": "(E-26/210.176/2020)",
        "Agency": "Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas Filho de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado do Rio de Janeiro",
        "Country": ""
      },
      {
        "GrantID": "307952/2017-7",
        "Agency": "Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico",
        "Country": ""
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Observational Study",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "England",
    "MedlineTA": "Sci Rep",
    "NlmUniqueID": "101563288",
    "ISSNLinking": "2045-2322"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "RNA, Viral"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adolescent"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "transmission",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "statistics & numerical data"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19 Nucleic Acid Testing"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "statistics & numerical data"
      ],
      "DescriptorName": "Cities"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "statistics & numerical data"
      ],
      "DescriptorName": "Pandemics"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "RNA, Viral"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics",
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Young Adult"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no competing interests."
}