{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34644287",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "11",
    "Day": "04"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "11",
    "Day": "02"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "10",
        "Day": "13"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "e0009835",
      "10.1371/journal.pntd.0009835"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1935-2735",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "15",
        "Issue": "10",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Oct"
        }
      },
      "Title": "PLoS neglected tropical diseases",
      "ISOAbbreviation": "PLoS Negl Trop Dis"
    },
    "ArticleTitle": "Genomic surveillance of SARS-CoV-2 tracks early interstate transmission of P.1 lineage and diversification within P.2 clade in Brazil.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e0009835",
      "MedlinePgn": "e0009835"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The sharp increase of COVID-19 cases in late 2020 has made Brazil the new epicenter of the ongoing SARS-CoV-2 pandemic. The novel viral lineages P.1 (Variant of Concern Gamma) and P.2, respectively identified in the Brazilian states of Amazonas and Rio de Janeiro, have been associated with potentially higher transmission rates and antibody neutralization escape. In this study, we performed the whole-genome sequencing of 185 samples isolated from three out of the five Brazilian regions, including Amazonas (North region), Rio Grande do Norte, Para\u00edba and Bahia (Northeast region), and Rio de Janeiro (Southeast region) in order to monitor the spread of SARS-CoV-2 lineages in Brazil in the first months of 2021. Here, we showed a widespread dispersal of P.1 and P.2 across Brazilian regions and, except for Amazonas, P.2 was the predominant lineage identified in the sampled states. We estimated the origin of P.2 lineage to have happened in February, 2020 and identified that it has differentiated into new clades. Interstate transmission of P.2 was detected since March, but reached its peak in December, 2020 and January, 2021. Transmission of P.1 was also high in December and its origin was inferred to have happened in August 2020. We also confirmed the presence of lineage P.7, recently described in the southernmost region of Brazil, to have spread across the Northeastern states. P.1, P.2 and P.7 are descended from the ancient B.1.1.28 strain, which co-dominated the first phase of the pandemic in Brazil with the B.1.1.33 strain. We also identified the occurrence of a new lineage descending from B.1.1.33 that convergently carries the E484K mutation, N.9. Indeed, the recurrent report of many novel SARS-CoV-2 genetic variants in Brazil could be due to the absence of effective control measures resulting in high SARS-CoV2 transmission rates. Altogether, our findings provided a landscape of the critical state of SARS-CoV-2 across Brazil and confirm the need to sustain continuous sequencing of the SARS-CoV-2 isolates worldwide in order to identify novel variants of interest and monitor for vaccine effectiveness."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-7586-7280"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Bioinform\u00e1tica, Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Petr\u00f3polis, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Lamarca",
        "ForeName": "Alessandra P",
        "Initials": "AP"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-7124-2715"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Bioinform\u00e1tica, Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Petr\u00f3polis, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Almeida",
        "ForeName": "Luiz G P",
        "Initials": "LGP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Bioinform\u00e1tica, Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Petr\u00f3polis, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Francisco",
        "ForeName": "Ronaldo da Silva",
        "Initials": "RDS",
        "Suffix": "Jr"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Molecular e Gen\u00f4mica, Universidade Federal do Rio Grande do Norte, Natal, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Lima",
        "ForeName": "Lucymara Fassarella Agnez",
        "Initials": "LFA"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-4690-2785"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Molecular e Gen\u00f4mica, Universidade Federal do Rio Grande do Norte, Natal, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Scortecci",
        "ForeName": "K\u00e1tia Castanho",
        "Initials": "KC"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-4146-3840"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Endemias, N\u00facleo de Medicina Tropical, Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Federal da Para\u00edba, Jo\u00e3o Pessoa, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Perez",
        "ForeName": "Vin\u00edcius Pietta",
        "Initials": "VP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Bioinform\u00e1tica, Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Petr\u00f3polis, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Brustolini",
        "ForeName": "Otavio J",
        "Initials": "OJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Molecular, Centro de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Universidade Federal da Para\u00edba, Jo\u00e3o Pessoa, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Sousa",
        "ForeName": "Eduardo S\u00e9rgio Soares",
        "Initials": "ESS"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-9514-1871"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Histocompatibilidade e Criopreserva\u00e7\u00e3o, Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Secco",
        "ForeName": "Danielle Angst",
        "Initials": "DA"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-8425-7705"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Histocompatibilidade e Criopreserva\u00e7\u00e3o, Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Santos",
        "ForeName": "Angela Maria Guimar\u00e3es",
        "Initials": "AMG"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-0556-8856"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Farmacogen\u00f4mica e Epidemiologia Molecular, Universidade Estadual de Santa Cruz, Ilh\u00e9us, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Albuquerque",
        "ForeName": "George Rego",
        "Initials": "GR"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Farmacogen\u00f4mica e Epidemiologia Molecular, Universidade Estadual de Santa Cruz, Ilh\u00e9us, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Mariano",
        "ForeName": "Ana Paula Melo",
        "Initials": "APM"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-6455-8108"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Farmacogen\u00f4mica e Epidemiologia Molecular, Universidade Estadual de Santa Cruz, Ilh\u00e9us, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Maciel",
        "ForeName": "Bianca Mendes",
        "Initials": "BM"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-5724-6106"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Bioinform\u00e1tica, Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Petr\u00f3polis, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Gerber",
        "ForeName": "Alexandra L",
        "Initials": "AL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Bioinform\u00e1tica, Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Petr\u00f3polis, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Guimar\u00e3es",
        "ForeName": "Ana Paula de C",
        "Initials": "APC"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-3432-0929"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Medicina Tropical do Rio Grande do Norte, Universidade Federal do Rio Grande do Norte, Natal, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Nascimento",
        "ForeName": "Paulo Ricardo",
        "Initials": "PR"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-2394-2773"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Medicina Tropical do Rio Grande do Norte, Universidade Federal do Rio Grande do Norte, Natal, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Neto",
        "ForeName": "Francisco Paulo Freire",
        "Initials": "FPF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Farmacogen\u00f4mica e Epidemiologia Molecular, Universidade Estadual de Santa Cruz, Ilh\u00e9us, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Gadelha",
        "ForeName": "Sandra Rocha",
        "Initials": "SR"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-1499-1821"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Histocompatibilidade e Criopreserva\u00e7\u00e3o, Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Porto",
        "ForeName": "Lu\u00eds Crist\u00f3v\u00e3o",
        "Initials": "LC"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-1993-9459"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Molecular, Centro de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Universidade Federal da Para\u00edba, Jo\u00e3o Pessoa, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Campana",
        "ForeName": "Eloiza Helena",
        "Initials": "EH"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Medicina Tropical do Rio Grande do Norte, Universidade Federal do Rio Grande do Norte, Natal, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Bioqu\u00edmica, Centro de Bioci\u00eancias, Universidade Federal do Rio Grande do Norte, Natal, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Jeronimo",
        "ForeName": "Selma Maria Bezerra",
        "Initials": "SMB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Bioinform\u00e1tica, Laborat\u00f3rio Nacional de Computa\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, Petr\u00f3polis, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Vasconcelos",
        "ForeName": "Ana Tereza R",
        "Initials": "ATR"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "PLoS Negl Trop Dis",
    "NlmUniqueID": "101291488",
    "ISSNLinking": "1935-2727"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "transmission",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Genetic Variation"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Genome, Viral"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "Genomics"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "High-Throughput Nucleotide Sequencing"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Phylogeny"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "classification",
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors have declared that no competing interests exist."
}