{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "33242475",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "07",
    "Day": "01"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "11",
    "Day": "10"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2020",
        "Month": "11",
        "Day": "23"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/S1473-3099(20)30910-5",
      "S1473-3099(20)30910-5"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1474-4457",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "21",
        "Issue": "6",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Jun"
        }
      },
      "Title": "The Lancet. Infectious diseases",
      "ISOAbbreviation": "Lancet Infect Dis"
    },
    "ArticleTitle": "A case of SARS-CoV-2 reinfection in Ecuador.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e142",
      "MedlinePgn": "e142"
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito, Quito, Ecuador; Colegio de Ciencias Biol\u00f3gicas y Ambientales, and Centro de Bioinform\u00e1tica, Universidad San Francisco de Quito, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Prado-Vivar",
        "ForeName": "Bel\u00e9n",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Becerra-Wong",
        "ForeName": "M\u00f3nica",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biotecnolog\u00eda Vegetal, Universidad San Francisco de Quito, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Guadalupe",
        "ForeName": "Juan Jos\u00e9",
        "Initials": "JJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "M\u00e1rquez",
        "ForeName": "Sully",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biotecnolog\u00eda Vegetal, Universidad San Francisco de Quito, Quito, Ecuador; Department of Zoology, University of Oxford, Oxford, UK."
          }
        ],
        "LastName": "Gutierrez",
        "ForeName": "Bernardo",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Rojas-Silva",
        "ForeName": "Patricio",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Escuela de Medicina, Universidad San Francisco de Quito, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Grunauer",
        "ForeName": "Michelle",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Trueba",
        "ForeName": "Gabriel",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Barrag\u00e1n",
        "ForeName": "Ver\u00f3nica",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiolog\u00eda, Universidad San Francisco de Quito, Quito, Ecuador; Colegio de Ciencias Biol\u00f3gicas y Ambientales, and Centro de Bioinform\u00e1tica, Universidad San Francisco de Quito, Quito, Ecuador. Electronic address: pacardenas@usfq.edu.ec."
          }
        ],
        "LastName": "C\u00e1rdenas",
        "ForeName": "Pa\u00fal",
        "Initials": "P"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "GrantID": "U01 AI151788",
        "Acronym": "AI",
        "Agency": "NIAID NIH HHS",
        "Country": "United States"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Letter"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "Lancet Infect Dis",
    "NlmUniqueID": "101130150",
    "ISSNLinking": "1473-3099"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "Antibodies, Viral"
    }
  ],
  "CommentsCorrectionsList": [
    {
      "RefSource": "Lancet Infect Dis. 2021 Jan 20;:",
      "PMID": "33484647"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Antibodies, Viral"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "immunology",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Ecuador"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Mutation"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Reinfection"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics",
        "immunology"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    }
  ]
}