{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Covid-19",
      "SARS-CoV-2",
      "candidate genetic variants",
      "genetic association",
      "polymorphisms",
      "susceptibility"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34338380",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "03",
    "Day": "09"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "11",
    "Day": "07"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "08",
        "Day": "02"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "e2283",
      "10.1002/rmv.2283"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1099-1654",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "32",
        "Issue": "2",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Mar"
        }
      },
      "Title": "Reviews in medical virology",
      "ISOAbbreviation": "Rev Med Virol"
    },
    "ArticleTitle": "Systematic review of host genetic association with Covid-19 prognosis and susceptibility: What have we learned in 2020?",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e2283",
      "MedlinePgn": "e2283"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Biomarker identification may provide strategic opportunities to understand disease pathophysiology, predict outcomes, improve human health, and reduce healthcare costs. The highly heterogeneous Covid-19 clinical manifestation suggests a complex interaction of several different human, viral and environmental factors. Here, we systematically reviewed genetic association studies evaluating Covid-19 severity or susceptibility to SARS-CoV-2 infection following PRISMA recommendations. Our research comprised papers published until December 31<sup>st</sup> , 2020, in PubMed and BioRXiv databases focusing on genetic association studies with Covid-19 prognosis or susceptibility. We found 20 eligible genetic association studies, of which 11 assessed Covid-19 outcome and 14 evaluated infection susceptibility (five analyzed both effects). Q-genie assessment indicated moderate quality. Five large-scale association studies (GWAS, whole-genome, or exome sequencing) were reported with no consistent replication to date. Promising hits were found on the 3p21.31 region and ABO locus. Candidate gene studies examined ACE1, ACE2, TMPRSS2, IFITM3, APOE, Furin, IFNL3, IFNL4, HLA, TNF-\u0251 genes, and ABO system. The most evaluated single locus was the ABO, and the most sampled region was the HLA with three and five candidate gene studies, respectively. Meta-analysis could not be performed. Available data showed the need for further reports to replicate claimed associations."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2021 John Wiley & Sons Ltd."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-9469-9673"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Integrativa, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grupo de Pesquisa em Bioestat\u00edstica e Epidemiologia molecular, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Gen\u00e9tica, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Ferreira de Ara\u00fajo",
        "ForeName": "Jo\u00e3o Locke",
        "Initials": "JL"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-9603-455X"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Integrativa, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grupo de Pesquisa em Bioestat\u00edstica e Epidemiologia molecular, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Gen\u00e9tica, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Menezes",
        "ForeName": "Diego",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-7742-3210"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Integrativa, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Gen\u00e9tica, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Saraiva-Duarte",
        "ForeName": "Julia Maria",
        "Initials": "JM"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-4507-8261"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Integrativa, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grupo de Pesquisa em Bioestat\u00edstica e Epidemiologia molecular, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Gen\u00e9tica, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Lima Ferreira",
        "ForeName": "Luciana",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-5180-3717"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Integrativa, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grupo de Pesquisa em Bioestat\u00edstica e Epidemiologia molecular, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Gen\u00e9tica, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Santana de Aguiar",
        "ForeName": "Renato",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-9479-4432"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Integrativa, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grupo de Pesquisa em Bioestat\u00edstica e Epidemiologia molecular, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Gen\u00e9tica, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Pedra de Souza",
        "ForeName": "Renan",
        "Initials": "R"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "Agency": "Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de Minas Gerais",
        "Country": ""
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't",
      "Review",
      "Systematic Review"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "England",
    "MedlineTA": "Rev Med Virol",
    "NlmUniqueID": "9112448",
    "ISSNLinking": "1052-9276"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "IFITM3 protein, human"
    },
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "IFNL4 protein, human"
    },
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "Interleukins"
    },
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "Membrane Proteins"
    },
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "RNA-Binding Proteins"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Interleukins"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Membrane Proteins"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prognosis"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "RNA-Binding Proteins"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    }
  ]
}