{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "Genomic sequencing",
      "HRM",
      "SARS-CoV-2",
      "Variants"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "37116586",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "05",
    "Day": "22"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "06",
    "Day": "05"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2023",
        "Month": "04",
        "Day": "26"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.jviromet.2023.114742",
      "S0166-0934(23)00067-8"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1879-0984",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "317",
        "PubDate": {
          "Year": "2023",
          "Month": "Jul"
        }
      },
      "Title": "Journal of virological methods",
      "ISOAbbreviation": "J Virol Methods"
    },
    "ArticleTitle": "Potential use of high-resolution melting analyses for SARS-CoV-2 genomic surveillance.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "114742",
      "MedlinePgn": "114742"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The pandemic caused by COVID-19 and the emergence of new variants of SARS-CoV-2 have generated clinical and epidemiological impacts on a global scale. The use of strategies for monitoring viral circulation and identifying mutations in genomic regions involved in host interaction are important measures to mitigate viral dissemination and reduce its likely complications on population health. In this context, the objective of this work was to explore the potential of high-resolution melting (HRM) analysis combined with one-step real-time reverse transcription PCR in a closed-tube system, as a fast and convenient method of screening for SARS-CoV-2 mutations with possible implications on host-pathogen interactions. The HRM analyses allowed the distinction of the Gamma, Zeta, Alpha, Delta, and Omicron variants against the predecessors (B.1.1.28, B.1.1.33) of occurrence in Brazil. It is concluded that the molecular tool standardized here has the potential to optimize the genomic surveillance of SARS-CoV-2, and could be adapted for genomic surveillance of other pathogens, due to its ability to detect, prior to sequencing, samples suggestive of new variants, selecting them more assertively and earlier for whole genome sequencing when compared to random screening."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2023. Published by Elsevier B.V."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servi\u00e7o de Pesquisa em Doen\u00e7as Infecciosas, Divis\u00e3o de Ci\u00eancia e Inova\u00e7\u00e3o, Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias, Belo Horizonte, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Souza Andrade",
        "ForeName": "Adriana",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servi\u00e7o de Pesquisa em Doen\u00e7as Infecciosas, Divis\u00e3o de Ci\u00eancia e Inova\u00e7\u00e3o, Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias, Belo Horizonte, MG, Brazil; Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Freitas",
        "ForeName": "Eduarda Fernandes",
        "Initials": "EF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servi\u00e7o de Pesquisa em Doen\u00e7as Infecciosas, Divis\u00e3o de Ci\u00eancia e Inova\u00e7\u00e3o, Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias, Belo Horizonte, MG, Brazil; Servi\u00e7o de Virologia e Riquetsioses, Divis\u00e3o de Epidemiologia e Controle de Doen\u00e7as, Laborat\u00f3rio Central do Estado de Minas Gerais, Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias, Belo Horizonte, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Castro Barbosa",
        "ForeName": "Emerson",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servi\u00e7o de Virologia e Riquetsioses, Divis\u00e3o de Epidemiologia e Controle de Doen\u00e7as, Laborat\u00f3rio Central do Estado de Minas Gerais, Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias, Belo Horizonte, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Guimar\u00e3es",
        "ForeName": "Nat\u00e1lia Rocha",
        "Initials": "NR"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servi\u00e7o de Virologia e Riquetsioses, Divis\u00e3o de Epidemiologia e Controle de Doen\u00e7as, Laborat\u00f3rio Central do Estado de Minas Gerais, Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias, Belo Horizonte, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Melo Iani",
        "ForeName": "Felipe Campos",
        "Initials": "FC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servi\u00e7o de Virologia e Riquetsioses, Divis\u00e3o de Epidemiologia e Controle de Doen\u00e7as, Laborat\u00f3rio Central do Estado de Minas Gerais, Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias, Belo Horizonte, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "da Costa",
        "ForeName": "Alana Vitor Barbosa",
        "Initials": "AVB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servi\u00e7o de Virologia e Riquetsioses, Divis\u00e3o de Epidemiologia e Controle de Doen\u00e7as, Laborat\u00f3rio Central do Estado de Minas Gerais, Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias, Belo Horizonte, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Bernardes",
        "ForeName": "Andr\u00e9 Felipe Leal",
        "Initials": "AFL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servi\u00e7o de Virologia e Riquetsioses, Divis\u00e3o de Epidemiologia e Controle de Doen\u00e7as, Laborat\u00f3rio Central do Estado de Minas Gerais, Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias, Belo Horizonte, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Adelino",
        "ForeName": "Talita Emile Ribeiro",
        "Initials": "TER"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servi\u00e7o de Pesquisa em Doen\u00e7as Infecciosas, Divis\u00e3o de Ci\u00eancia e Inova\u00e7\u00e3o, Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias, Belo Horizonte, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Ataide",
        "ForeName": "Ana Caroline Zampiroli",
        "Initials": "ACZ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica, Centro Estadual de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade da Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Rio Grande do Sul (LACEN/CEVS/SES-RS), Porto Alegre, RS, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Gregianini",
        "ForeName": "Tatiana Sch\u00e4ffer",
        "Initials": "TS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central Noel Nutels. Laborat\u00f3rio Central do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, RJ, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Nunes",
        "ForeName": "J\u00f4nathas Dias",
        "Initials": "JD"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica do Estado do Esp\u00edrito Santo, Secretaria de Estado de Sa\u00fade do Esp\u00edrito Santo, Vit\u00f3ria, ES, Brazil; N\u00facleo de Doen\u00e7as Infecciosas, Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo, Vit\u00f3ria, ES, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Stringari",
        "ForeName": "Lorenzzo Lyrio",
        "Initials": "LL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Divis\u00e3o dos Laborat\u00f3rios de Epidemiologia e Controle de Doen\u00e7as, Laborat\u00f3rio Central do Estado do Paran\u00e1, S\u00e3o Jos\u00e9 dos Pinhais, PR, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Riediger",
        "ForeName": "Irina Nastassja",
        "Initials": "IN"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica do Estado de Santa Catarina, Florian\u00f3polis, SC, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Fernandes",
        "ForeName": "Sandra Bianchini",
        "Initials": "SB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, MG, Brazil; Coordena\u00e7\u00e3o-Geral de Laborat\u00f3rios de Sa\u00fade P\u00fablica, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, Bras\u00edlia, DF, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Jesus",
        "ForeName": "Ronaldo",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Organiza\u00e7\u00e3o Pan-Americana da Sa\u00fade/Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, Bras\u00edlia, DF, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Fonseca",
        "ForeName": "Vagner",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servi\u00e7o de Pesquisa em Doen\u00e7as Infecciosas, Divis\u00e3o de Ci\u00eancia e Inova\u00e7\u00e3o, Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias, Belo Horizonte, MG, Brazil. Electronic address: sergio.caldas@funed.mg.gov.br."
          }
        ],
        "LastName": "Caldas",
        "ForeName": "S\u00e9rgio",
        "Initials": "S"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Netherlands",
    "MedlineTA": "J Virol Methods",
    "NlmUniqueID": "8005839",
    "ISSNLinking": "0166-0934"
  },
  "SupplMeshList": [
    "SARS-CoV-2 variants"
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Genomics"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Real-Time Polymerase Chain Reaction"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Mutation"
    }
  ],
  "CoiStatement": "Declaration of Competing Interest The authors declare that they have no known competing financial interests or personal relationships that could have appeared to influence the work reported in this paper."
}