{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "COVID\u201319",
      "SARS-CoV-2",
      "breast cancer",
      "chemotherapy",
      "eml\u0151r\u00e1k",
      "kemoter\u00e1pia"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "33830935",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "04",
    "Day": "12"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2021",
    "Month": "04",
    "Day": "12"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "04",
        "Day": "07"
      }
    ],
    "Language": [
      "hun"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1556/650.2021.32192"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1788-6120",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "162",
        "Issue": "16",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Apr",
          "Day": "07"
        }
      },
      "Title": "Orvosi hetilap",
      "ISOAbbreviation": "Orv Hetil"
    },
    "ArticleTitle": "[Complex oncologic therapy for loco-regionally advanced breast cancer associated with long-lasting SARS-CoV-2 PCR-positivity].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "611",
      "EndPage": "614",
      "MedlinePgn": "611-614"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "\u00d6sszefoglal\u00f3. A COVID-19 mortalit\u00e1s\u00e1t a s\u00falyos t\u00e1rsbetegs\u00e9gek, k\u00f6z\u00f6tt\u00fck bizonyos daganatos betegs\u00e9gek is n\u00f6velik. Immunszuppressz\u00edv hat\u00e1suk miatt felmer\u00fclhet a citotoxikus kezel\u00e9sek rizik\u00f3n\u00f6vel\u0151 hat\u00e1sa is. Ugyanakkor az onkol\u00f3giai ter\u00e1pia megszak\u00edt\u00e1sa vagy halaszt\u00e1sa, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az agressz\u00edvebb, kiterjedtebb \u00e9s fiatalkorban jelentkez\u0151 daganatok eset\u00e9ben ronthatja a k\u00f3rj\u00f3slatot. Egy 39 \u00e9ves n\u0151beteg eset\u00e9t ismertetj\u00fck. A j\u00e1rv\u00e1ny sor\u00e1n k\u00e9slekedve felismert, lokoregion\u00e1lisan kiterjedt eml\u0151daganat miatt primer sziszt\u00e9m\u00e1s kemoter\u00e1pi\u00e1ban r\u00e9szes\u00fclt. A kezel\u00e9s 5. ciklusa sor\u00e1n enyhe l\u00e9g\u00fati t\u00fcnetek kapcs\u00e1n, az onkol\u00f3giai ambulanci\u00e1n SARS-CoV-2-fert\u0151z\u00e9se igazol\u00f3dott. Kemoter\u00e1pi\u00e1s kezel\u00e9s\u00e9t felf\u00fcggesztett\u00fck. A diagn\u00f3zist\u00f3l sz\u00e1m\u00edtott 3. napon t\u00fcnetmentess\u00e9 v\u00e1lt, \u00e1m SARS-CoV-2-PCR-pozitivit\u00e1sa m\u00e9g a 43. napon is fenn\u00e1llt. A 19. napon hormong\u00e1tl\u00f3 kezel\u00e9st ind\u00edtottunk. Az 51. napon mastectomia \u00e9s axillaris block dissectio t\u00f6rt\u00e9nt. A 82. napon a megszak\u00edtott kemoter\u00e1pi\u00e1t a hormong\u00e1tl\u00f3 kezel\u00e9s le\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en G-CSF-profilaxis mellett \u00fajraind\u00edtottuk. A kezel\u00e9s sor\u00e1n fert\u0151z\u00e9ses sz\u00f6v\u0151dm\u00e9nyt nem \u00e9szlelt\u00fcnk. Kemoter\u00e1pia \u00e9s m\u0171t\u00e9t SARS-CoV-2-fert\u0151z\u00f6tt, t\u00fcnetmentes daganatos betegn\u00e9l sz\u00f6v\u0151dm\u00e9nymentesen v\u00e9gezhet\u0151 elh\u00faz\u00f3d\u00f3 virol\u00f3giai pozitivit\u00e1s eset\u00e9n, felszabad\u00edt\u00f3 vizsg\u00e1lat n\u00e9lk\u00fcl is. A daganatos betegek koronav\u00edrus-fert\u0151z\u00e9se eset\u00e9n az onkol\u00f3giai protokollt\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elt\u00e9r\u00e9s egy\u00e9nre szabott optimaliz\u00e1l\u00e1s\u00e1val \u00e9s a multidiszciplin\u00e1ris team szorosabb egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9vel az infektol\u00f3giai \u00e9s az onkol\u00f3giai kock\u00e1zat egy\u00fcttes alacsonyan tart\u00e1sa is megval\u00f3s\u00edthat\u00f3. Orv Hetil. 2021; 162(16): 611-614. Summary. Mortality of COVID-19 is increased when certain co-morbidities, among others advanced malignancies are present. Deleterious effect of cytotoxic therapy, related to its immunosuppressive effect, may also be hypothesised. However, postponing or cancelling oncologic treatment, especially in younger patients with advanced and more aggressive tumors may worsen the prognosis. The case of a 39-year-old female patient is presented, who was diagnosed with loco-regionally advanced breast cancer during the pandemic. Primary systemic chemotherapy was started. The patient presented with acute respiratory tract symptoms during the fifth cycle and subsequently SARS-CoV-2 infection was diagnosed. Chemotherapy was cancelled. Symptoms resolved in three days after diagnosis. SARS-CoV-2 PCR remained positive up to day 43. Antihormonal therapy was introduced on day 19 and she underwent mastectomy with axillary lymph node dissection on day 51. Chemotherapy was reset postoperatively on day 82 with prophylactic G-CSF protection. No adverse event was observed throughout the treatment. Cytotoxic chemotherapy and surgery can be successfully delivered in breast cancer patients with prolonged asymptomatic SARS-CoV-2 PCR positivity, even without negative swab result. Individual optimisation of the therapy may require deviations from standard protocols. Closer multidisciplinary cooperation may contribute to the minimisation of both oncologic and infectious risks. Orv Hetil. 2021; 162(16): 611-614."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "1 Petz Alad\u00e1r Egyetemi Oktat\u00f3 K\u00f3rh\u00e1z, Seb\u00e9szeti Oszt\u00e1ly, Gy\u0151r."
          }
        ],
        "LastName": "Drozgyik",
        "ForeName": "Andr\u00e1s",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "1 Petz Alad\u00e1r Egyetemi Oktat\u00f3 K\u00f3rh\u00e1z, Seb\u00e9szeti Oszt\u00e1ly, Gy\u0151r."
          }
        ],
        "LastName": "Koll\u00e1r",
        "ForeName": "D\u00e1niel",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "2 Petz Alad\u00e1r Egyetemi Oktat\u00f3 K\u00f3rh\u00e1z, Mikrobiol\u00f3giai Laborat\u00f3rium, Gy\u0151r."
          }
        ],
        "LastName": "Knausz",
        "ForeName": "M\u00e1rta",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "3 Petz Alad\u00e1r Egyetemi Oktat\u00f3 K\u00f3rh\u00e1z, Onkoradiol\u00f3giai Oszt\u00e1ly, Gy\u0151r, Vasv\u00e1ri P\u00e1l u. 2-4., 9024."
          }
        ],
        "LastName": "Sip\u0151cz",
        "ForeName": "Istv\u00e1n",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "1 Petz Alad\u00e1r Egyetemi Oktat\u00f3 K\u00f3rh\u00e1z, Seb\u00e9szeti Oszt\u00e1ly, Gy\u0151r."
          }
        ],
        "LastName": "Moln\u00e1r",
        "ForeName": "F Tam\u00e1s",
        "Initials": "FT"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "3 Petz Alad\u00e1r Egyetemi Oktat\u00f3 K\u00f3rh\u00e1z, Onkoradiol\u00f3giai Oszt\u00e1ly, Gy\u0151r, Vasv\u00e1ri P\u00e1l u. 2-4., 9024."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "4 Sz\u00e9chenyi Istv\u00e1n Egyetem, Eg\u00e9szs\u00e9g- \u00e9s Sporttudom\u00e1nyi Kar, Gy\u0151r."
          }
        ],
        "LastName": "Kullmann",
        "ForeName": "Tam\u00e1s",
        "Initials": "T"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Case Reports",
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Tart\u00f3s SARS-CoV-2-PCR-pozitivit\u00e1shoz t\u00e1rsul\u00f3, lokoregion\u00e1lisan el\u0151rehaladott eml\u0151daganat komplex onkol\u00f3giai kezel\u00e9se."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Hungary",
    "MedlineTA": "Orv Hetil",
    "NlmUniqueID": "0376412",
    "ISSNLinking": "0030-6002"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Breast Neoplasms"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Mastectomy"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Polymerase Chain Reaction"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics",
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Treatment Outcome"
    }
  ]
}