{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Chest",
      "Children",
      "Computed tomography",
      "Coronavirus disease 2019",
      "Lungs",
      "Pulmonary",
      "Radiography",
      "Severe acute respiratory syndrome coronavirus 2"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "33791841",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "10",
    "Day": "07"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "11",
    "Day": "03"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "04",
        "Day": "01"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1007/s00247-021-05055-2"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1432-1998",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "51",
        "Issue": "9",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Aug"
        }
      },
      "Title": "Pediatric radiology",
      "ISOAbbreviation": "Pediatr Radiol"
    },
    "ArticleTitle": "Pulmonary imaging in coronavirus disease 2019 (COVID-19): a series of 140 Latin American children.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "1597",
      "EndPage": "1607",
      "MedlinePgn": "1597-1607"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The severe acute respiratory syndrome coronavirus 2 (SARS-CoV-2), which resulted in the worldwide coronavirus disease 2019 (COVID-19) pandemic of 2020, has particularly affected Latin America.",
        "The purpose of the study was to analyze the imaging findings of pulmonary COVID-19 in a large pediatric series.",
        "Children with SARS-CoV-2 infection confirmed by either quantitative reverse transcription-polymerase chain reaction from nasopharyngeal swabs or presence of circulating immunoglobulin M (IgM) antibodies and who underwent chest radiograph or CT or both were included in this retrospective multicenter study. Three pediatric radiologists independently reviewed radiographs and CTs to identify the presence, localization, distribution and extension of pulmonary lesions.",
        "We included 140 children (71 female; median age 6.3\u00a0years, interquartile range 1.6-12.1\u00a0years) in the study. Peribronchial thickening (93%), ground-glass opacities (79%) and vascular engorgement (63%) were the most frequent findings on 131 radiographs. Ground-glass opacities (91%), vascular engorgement (84%) and peribronchial thickening (72%) were the most frequent findings on 32 CTs. Peribronchial thickening (100%), ground-glass opacities (83%) and pulmonary vascular engorgement (79%) were common radiograph findings in asymptomatic children (n=25). Ground-glass opacity and consolidation were significantly higher in children who needed intensive care admission or died (92% and 48%), in contrast with children with a favorable outcome (71% and 24%, respectively; P<0.05).",
        "Asymptomatic children and those with mild symptoms of COVID-19 showed mainly peribronchial thickening, ground-glass opacities and pulmonary vascular engorgement on radiographs. Ground-glass opacity and consolidation were more common in children who required intensive care admission or died."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2021. The Author(s), under exclusive licence to Springer-Verlag GmbH Germany, part of Springer Nature."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-8380-3276"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Diagnostic Imaging, Instituto Nacional de Salud del Ni\u00f1o San Borja, Av. Javier Prado Este 3101, 15037, Lima, Peru. cugas@insnsb.gob.pe."
          }
        ],
        "LastName": "Ugas-Charcape",
        "ForeName": "Carlos F",
        "Initials": "CF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Diagn\u00f3stico por Im\u00e1genes, Hospital de Ni\u00f1os Sor Mar\u00eda Ludovica, La Plata, Argentina."
          }
        ],
        "LastName": "Ucar",
        "ForeName": "Mar\u00eda Elena",
        "Initials": "ME"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Imagenolog\u00eda, Salud Digna, Ciudad de M\u00e9xico, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Almanza-Aranda",
        "ForeName": "Judith",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unidad de Desarrollo de Investigaci\u00f3n, Tecnolog\u00edas y Docencia, Instituto Nacional de Salud del Ni\u00f1o San Borja, Lima, Peru."
          }
        ],
        "LastName": "Rizo-Patr\u00f3n",
        "ForeName": "Emiliana",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Diagnostic Imaging, Instituto Nacional de Salud del Ni\u00f1o San Borja, Av. Javier Prado Este 3101, 15037, Lima, Peru."
          }
        ],
        "LastName": "Lazarte-Rantes",
        "ForeName": "Claudia",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unidad de Radiolog\u00eda Pedi\u00e1trica, Servicio de Radiolog\u00eda, Hospital Universitario Virgen del Roc\u00edo, Sevilla, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Caro-Dom\u00ednguez",
        "ForeName": "Pablo",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Radiology Department, Hospital Pablo Tob\u00f3n Uribe - IMEDI, Medell\u00edn, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Cadavid",
        "ForeName": "Lina",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Im\u00e1genes, Facultad de Medicina Cl\u00ednica Alemana, Universidad del Desarrollo, Santiago de Chile, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "P\u00e9rez-Marrero",
        "ForeName": "Lizbet",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Diagnostic Imaging, Hospital Municipal Jesus, Alta Excel\u00eancia Diagn\u00f3stica/DASA, Cl\u00ednica de Diagn\u00f3stico por Imagem/DASA, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Fazecas",
        "ForeName": "Tatiana",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Imagen, Hospital Pedi\u00e1trico Baca Ortiz, Quito, Ecuador."
          }
        ],
        "LastName": "Gomez",
        "ForeName": "Luc\u00eda",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Diagnostic Imaging, Hospital Infantil de M\u00e9xico Federico G\u00f3mez, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "S\u00e1nchez Curiel",
        "ForeName": "Mariana",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Radiolog\u00eda e Im\u00e1genes M\u00e9dicas, Hospital Mar\u00eda Especialidades Pedi\u00e1tricas, Tegucigalpa, Honduras."
          }
        ],
        "LastName": "Pacheco",
        "ForeName": "Walter",
        "Initials": "W"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Diagn\u00f3stico por Im\u00e1genes, Hospital de Pediatria Prof. Dr. Juan P. Garrahan, Buenos Aires, Argentina."
          }
        ],
        "LastName": "Rizzi",
        "ForeName": "Ana",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Imaging, Centro Hospitalario Pereira Rossell, Montevideo, Uruguay."
          }
        ],
        "LastName": "Garc\u00eda-Bayce",
        "ForeName": "Andr\u00e9s",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Radiolog\u00eda e Im\u00e1genes, Hospital Nacional de Ni\u00f1os \"Benjamin Bloom,\", San Salvador, El Salvador."
          }
        ],
        "LastName": "Bendeck",
        "ForeName": "Efigenia",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Diagn\u00f3stico por Im\u00e1genes, Hospital Santa Cruz C.P.S., Santa Cruz de la Sierra, Bolivia."
          }
        ],
        "LastName": "Monta\u00f1o",
        "ForeName": "Mario",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Alta Excel\u00eancia Diagn\u00f3stica/DASA and Cl\u00ednica de Diagn\u00f3stico por Imagem/DASA, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Daltro",
        "ForeName": "Pedro",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Radiolog\u00eda e Im\u00e1genes, Cl\u00ednica Santa Mar\u00eda, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Arce-V",
        "ForeName": "Jos\u00e9 D",
        "Initials": "JD"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Multicenter Study"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Germany",
    "MedlineTA": "Pediatr Radiol",
    "NlmUniqueID": "0365332",
    "ISSNLinking": "0301-0449"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19 Nucleic Acid Testing"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child, Preschool"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Infant"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Latin America"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnostic imaging"
      ],
      "DescriptorName": "Lung"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Mexico"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Retrospective Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics",
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "Tomography, X-Ray Computed"
    }
  ],
  "CoiStatement": "None"
}