{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "coronavirus",
      "cutaneous manifestations",
      "skin"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "32779280",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "01",
    "Day": "13"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "11",
    "Day": "12"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2020",
        "Month": "09",
        "Day": "09"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "e14170",
      "10.1111/dth.14170"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1529-8019",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "33",
        "Issue": "6",
        "PubDate": {
          "Year": "2020",
          "Month": "Nov"
        }
      },
      "Title": "Dermatologic therapy",
      "ISOAbbreviation": "Dermatol Ther"
    },
    "ArticleTitle": "Maculopapular eruptions associated to COVID-19: A subanalysis of the COVID-Piel study.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e14170",
      "MedlinePgn": "e14170"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "A previous study has defined the maculopapular subtype of manifestations of COVID-19. The objective of our study was to describe and classify maculopapular eruptions associated with COVI-19. We carried out a subanalysis of the maculopapular cases found in the previous cross-sectional study. Using a consensus, we defined seven clinical patterns. We described patient demographics, the therapy received by the patient and the characteristics of each pattern. Consensus lead to the description of seven major maculopapular patterns: morbilliform (45.5%), other maculopapular (20.0%), purpuric (14.2%), erythema multiforme-like (9.7%), pytiriasis rosea-like (5.7%), erythema elevatum diutinum-like (2.3%), and perifollicular (2.3%). In most cases, maculopapular eruptions were coincident (61.9%) or subsequent (34.1%) to the onset of other COVID-19 manifestations. The most frequent were cough (76%), dyspnea (72%), fever (88%), and astenia (62%). Hospital admission due to pneumonia was frequent (61%). Drug intake was frequent (78%). Laboratory alterations associated with maculo-papular eruptions were high C-reactive protein, high D-Dimer, lymphopenia, high ferritin, high LDH, and high IL-6. The main limitation of our study was the impossibility to define the cause-effect relationship of each pattern. In conclusion, we provide a description of the cutaneous maculopapular manifestations associated with COVID-19. The cutaneous manifestations of COVID-19 are wide-ranging and can mimic other dermatoses."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2020 Wiley Periodicals LLC."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-9916-6411"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Plat\u00f3, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Catal\u00e0",
        "ForeName": "Alba",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitario de M\u00f3stoles, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Galv\u00e1n-Casas",
        "ForeName": "Cristina",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitario de Gran Canaria Dr. Negr\u00edn, Las Palmas, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Carretero-Hern\u00e1ndez",
        "ForeName": "Gregorio",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-7061-3027"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitario de la Princesa, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Rodr\u00edguez-Jim\u00e9nez",
        "ForeName": "Pedro",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-4461-1770"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitario Ram\u00f3n y Cajal, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Fern\u00e1ndez-Nieto",
        "ForeName": "Daniel",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitario Pr\u00edncipe de Asturias, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Rodr\u00edguez-Villa",
        "ForeName": "Ana",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitario \"Marqu\u00e9s de Valdecilla\", Santander, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Navarro-Fern\u00e1ndez",
        "ForeName": "\u00cd\u00f1igo",
        "Initials": "\u00cd"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-0381-6174"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitario Cl\u00ednico San Cecilio, Granada, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Ruiz-Villaverde",
        "ForeName": "Ricardo",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitario 12 de Octubre, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Falkenhain-L\u00f3pez",
        "ForeName": "Daniel",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-1187-1341"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitario de la Princesa, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Llamas-Velasco",
        "ForeName": "Mar",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "HUA Santiago, Vitoria-Gasteiz, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Carnero-Gonzalez",
        "ForeName": "Luc\u00eda",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Gav\u00edn Dermat\u00f3logos, Vigo, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Garc\u00eda-Gavin",
        "ForeName": "Juan",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital General Universitario Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Baniandr\u00e9s",
        "ForeName": "Ofelia",
        "Initials": "O"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitari Vall d'Hebron, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Gonz\u00e1lez-Cruz",
        "ForeName": "Carlos",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitari Germans Trias i Pujol, Badalona, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Morillas-Lahuerta",
        "ForeName": "V\u00edctor",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital de la Santa Creu i Sant Pau, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Cubir\u00f3",
        "ForeName": "Xavier",
        "Initials": "X"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitario de Bellvitge, Hospitalet de Llobregat, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Figueras",
        "ForeName": "Ignasi",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-7771-2765"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitario Ram\u00f3n y Cajal, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Selda-Enriquez",
        "ForeName": "Gerald",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Althaia, Xarxa Assistencial Universit\u00e0ria de Manresa, Manresa, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Fust\u00e0-Novell",
        "ForeName": "Xavier",
        "Initials": "X"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Complejo Asistencial Universitario de Salamanca, Salamanca, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Roncero-Riesco",
        "ForeName": "M\u00f3nica",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitario Ram\u00f3n y Cajal, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Burgos-Blasco",
        "ForeName": "Patr\u00edcia",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-5161-5078"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Consorci Sanitari Parc Taul\u00ed, Sabadell, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Roman\u00ed",
        "ForeName": "Jorge",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-7911-8428"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital General de Granollers, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Sol\u00e0-Ortigosa",
        "ForeName": "Joaquim",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Research Unit, Fundaci\u00f3n Piel Sana Academia Espa\u00f1ola de Dermatolog\u00eda y Venereolog\u00eda, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Garc\u00eda-Doval",
        "ForeName": "Ignacio",
        "Initials": "I"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "Dermatol Ther",
    "NlmUniqueID": "9700070",
    "ISSNLinking": "1396-0296"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "Antiviral Agents"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adolescent"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged, 80 and over"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "therapeutic use"
      ],
      "DescriptorName": "Antiviral Agents"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "diagnosis",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Host-Pathogen Interactions"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Risk Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "drug effects",
        "pathogenicity"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "pathology",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "Skin"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "Skin Diseases, Viral"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Spain"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Young Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19 Drug Treatment"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest."
}