{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "B.1.525 variant",
      "Brazil",
      "SARS-CoV-2",
      "genomic surveillance"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "33990970",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "08",
    "Day": "02"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "07",
    "Day": "16"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "05",
        "Day": "25"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1002/jmv.27086"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1096-9071",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "93",
        "Issue": "9",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Sep"
        }
      },
      "Title": "Journal of medical virology",
      "ISOAbbreviation": "J Med Virol"
    },
    "ArticleTitle": "Genomic surveillance activities unveil the introduction of the SARS-CoV-2 B.1.525 variant of interest in Brazil: Case report.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "5523",
      "EndPage": "5526",
      "MedlinePgn": "5523-5526"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The appearance of new variants of SARS-CoV-2 has recently challenged public health authorities with respect to tracking transmission and mitigating the impact in the evolving pandemic across countries. B.1.525 is considered a variant under investigation since it carries specific genetic signatures present in P.1, B.1.1.7, and B.1.351. Here we report genomic evidence of the first likely imported case of the SARS-CoV-2 B.1.525 variant, isolated in a traveler returning from Nigeria."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2021 Wiley Periodicals LLC."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica da Bahia - LACEN-BA, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Pereira",
        "ForeName": "Felicidade",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica da Bahia - LACEN-BA, Salvador, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Gen\u00e9tica Celular e Molecular, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Tosta",
        "ForeName": "Stephane",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Feira de Santana, Feira de Santana, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Lima",
        "ForeName": "Maric\u00e9lia M",
        "Initials": "MM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica da Bahia - LACEN-BA, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Reboredo de Oliveira da Silva",
        "ForeName": "Luciana",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica da Bahia - LACEN-BA, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Nardy",
        "ForeName": "Vanessa B",
        "Initials": "VB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica da Bahia - LACEN-BA, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "G\u00f3mez",
        "ForeName": "Marcela K A",
        "Initials": "MKA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica da Bahia - LACEN-BA, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Lima",
        "ForeName": "Jaqueline G",
        "Initials": "JG"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-5521-6448"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Gen\u00e9tica Celular e Molecular, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Coordena\u00e7\u00e3o Geral dos Laborat\u00f3rios de Sa\u00fade P\u00fablica/Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, (CGLAB/SVS-MS), Bras\u00edlia, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "KwaZulu-Natal Research Innovation and Sequencing Platform (KRISP), School of Laboratory Medicine and Medical Sciences, College of Health Sciences, University of KwaZulu-Natal, Durban, South Africa Department of Zoology, Durban, South Africa."
          }
        ],
        "LastName": "Fonseca",
        "ForeName": "Vagner",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "KwaZulu-Natal Research Innovation and Sequencing Platform (KRISP), School of Laboratory Medicine and Medical Sciences, College of Health Sciences, University of KwaZulu-Natal, Durban, South Africa Department of Zoology, Durban, South Africa."
          }
        ],
        "LastName": "de Oliveira",
        "ForeName": "Tulio",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "University of Oxford, Oxford, UK."
          }
        ],
        "LastName": "Louren\u00e7o",
        "ForeName": "Jose",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Gen\u00e9tica Celular e Molecular, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Flaviv\u00edrus, Instituto Oswaldo Cruz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Alcantara",
        "ForeName": "Luiz C",
        "Initials": "LC",
        "Suffix": "Jr"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-5849-7326"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Gen\u00e9tica Celular e Molecular, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Flaviv\u00edrus, Instituto Oswaldo Cruz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Giovanetti",
        "ForeName": "Marta",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica da Bahia - LACEN-BA, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Leal",
        "ForeName": "Arabela",
        "Initials": "A"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Case Reports",
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "J Med Virol",
    "NlmUniqueID": "7705876",
    "ISSNLinking": "0146-6615"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "Communicable Diseases, Imported"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "Genome, Viral"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Mutation"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Nigeria"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics",
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Travel-Related Illness"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare that there are no conflict of interests."
}