{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "SARS-CoV-2",
      "Spain",
      "variants of concern"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34787494",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "01",
    "Day": "05"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "01",
    "Day": "21"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "11",
        "Day": "17"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "e01128-21",
      "10.1128/Spectrum.01128-21"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2165-0497",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "9",
        "Issue": "3",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Dec",
          "Day": "22"
        }
      },
      "Title": "Microbiology spectrum",
      "ISOAbbreviation": "Microbiol Spectr"
    },
    "ArticleTitle": "SARS-CoV-2 B.1.1.7 Decline Is Not Driven by the Introduction of a More Successful Variant.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e0112821",
      "MedlinePgn": "e0112821"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The SARS-CoV-2 variant of concern (VOC) Delta (B.617.2 lineage) displaced the predominant VOC Alpha (B.1.1.7 lineage) in the United Kingdom. In Madrid, recent start of the decline of predominant VOC Alpha suggested an equivalent phenomenon. However, 11 different variants, none overrepresented in frequency, occupied progressively over a period of 7 weeks the niche previously dominated by VOC Alpha. Only after these 7 weeks, VOC Delta started to emerge. Viral competition due to the entry of VOC Delta is not the major force driving the start of VOC Alpha decline in Madrid. <b>IMPORTANCE</b> Our data indicate that the dynamics of SARS-CoV-2 VOCs turnover in our setting differ from those proposed for other countries. A systematic genomic analysis, updated on a weekly basis, of representative randomly selected samples of SARS-CoV-2 circulating variants allowed us to define a lapse of 7 weeks between the start of VOC Alpha decline and the final emergence of VOC Delta. During this period, VOC Alpha showed a sustained decline, while 11 VOCs, variants of interest (VOIs), and other identified variants, none overrepresented, occupied the niche left by VOC Alpha. Only after these 7 weeks, emergence of VOC Delta occurred, indicating that viral competition involving VOC Delta was not the exclusive direct driving force behind the starting of VOC Alpha decline."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n General University Hospital, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n (IiSGM), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Rodr\u00edguez-Grande",
        "ForeName": "Cristina",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n General University Hospital, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n (IiSGM), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Buenestado-Serrano",
        "ForeName": "Sergio",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n General University Hospital, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n (IiSGM), Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CIBER Enfermedades Respiratorias (CIBERES), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Alcal\u00e1",
        "ForeName": "Luis",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n General University Hospital, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n (IiSGM), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Sola-Campoy",
        "ForeName": "Pedro J",
        "Initials": "PJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n General University Hospital, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n (IiSGM), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Molero-Salinas",
        "ForeName": "Andrea",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n General University Hospital, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n (IiSGM), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Otero-Sobrino",
        "ForeName": "\u00c1lvaro",
        "Initials": "\u00c1"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n General University Hospital, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n (IiSGM), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Rodr\u00edguez-Grande",
        "ForeName": "Jorge",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n General University Hospital, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n (IiSGM), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "de la Cueva Garc\u00eda",
        "ForeName": "V\u00edctor Manuel",
        "Initials": "VM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n General University Hospital, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n (IiSGM), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Ad\u00e1n-Jim\u00e9nez",
        "ForeName": "Javier",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n General University Hospital, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n (IiSGM), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Rico-Luna",
        "ForeName": "Carla",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n General University Hospital, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n (IiSGM), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Losada",
        "ForeName": "Carmen",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n General University Hospital, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n (IiSGM), Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CIBER Enfermedades Respiratorias (CIBERES), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Catal\u00e1n",
        "ForeName": "Pilar",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n General University Hospital, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n (IiSGM), Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CIBER Enfermedades Respiratorias (CIBERES), Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Medicina, Universidad Complutense, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Mu\u00f1oz",
        "ForeName": "Patricia",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n General University Hospital, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n (IiSGM), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "P\u00e9rez-Lago",
        "ForeName": "Laura",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-3647-7110"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda Cl\u00ednica y Enfermedades Infecciosas, Gregorio Mara\u00f1\u00f3n General University Hospital, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n Sanitaria Gregorio Mara\u00f1\u00f3n (IiSGM), Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CIBER Enfermedades Respiratorias (CIBERES), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Garc\u00eda de Viedma",
        "ForeName": "Dar\u00edo",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "CollectiveName": "Gregorio Mara\u00f1\u00f3n Microbiology-ID COVID 19 Study Group"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "Microbiol Spectr",
    "NlmUniqueID": "101634614",
    "ISSNLinking": "2165-0497"
  },
  "SupplMeshList": [
    "SARS-CoV-2 variants"
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Genomics"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Mutation"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Phylogeny"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "classification",
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Spain"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Whole Genome Sequencing"
    }
  ]
}