{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "SARS-CoV-2",
      "oral pathology",
      "outbreaks",
      "pandemics",
      "viruses"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "37194111",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "08",
    "Day": "08"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "08",
    "Day": "08"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2023",
        "Month": "05",
        "Day": "16"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1111/jop.13438"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1600-0714",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "52",
        "Issue": "7",
        "PubDate": {
          "Year": "2023",
          "Month": "Aug"
        }
      },
      "Title": "Journal of oral pathology & medicine : official publication of the International Association of Oral Pathologists and the American Academy of Oral Pathology",
      "ISOAbbreviation": "J Oral Pathol Med"
    },
    "ArticleTitle": "Can SARS-CoV-2 screening in oral biopsies aid epidemiological surveillance?",
    "Pagination": {
      "StartPage": "673",
      "EndPage": "679",
      "MedlinePgn": "673-679"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Three years after the first confirmed COVID-19 case in Brazil, the outcomes of Federal government omissions in managing the crisis and anti-science stance heading into the pandemic have become even more evident. With over 36 million confirmed cases and nearly 700\u2009000 deaths up to January 2023, the country is one of the hardest-hit places in the world. The lack of mass-testing programs was a critical broken pillar responsible for the quick and uncontrolled SARS-CoV-2 spread throughout the Brazilian population. Faced with this situation, we aimed to perform the routine SARS-CoV-2 screening through RT-qPCR of oral biopsies samples to aid in the asymptomatic epidemiological surveillance during the principal outbreak periods.",
        "We analyzed 649 formalin-fixed paraffin-embedded oral tissue samples from five important oral and maxillofacial pathology laboratories from the north, northeast, and southeast geographic regions of Brazil. We also sequenced the whole viral genome of positive cases to investigate SARS-CoV-2 variants.",
        "The virus was detected in 9/649 analyzed samples, of which three harbored the Variant of Concern Alpha (B.1.1.7).",
        "Although our approach did not value aiding asymptomatic epidemiological surveillance, we could successfully identify a using FFPE tissue samples. Therefore, we suggest using FFPE tissue samples from patients who have confirmed diagnosis of SARS-CoV-2 infection for phylogenetic reconstruction and contraindicate the routine laboratory screening of these samples as a tool for asymptomatic epidemiological surveillance."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2023 John Wiley & Sons A/S. Published by John Wiley & Sons Ltd."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Oral Surgery and Pathology, School of Dentistry, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Graduate Program in Medical Sciences, Faculdade Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Martins-Chaves",
        "ForeName": "Roberta Rayra",
        "Initials": "RR"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology, Biological Science Institute, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Diniz",
        "ForeName": "Marina Gon\u00e7alves",
        "Initials": "MG"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-2604-5210"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology, Biological Science Institute, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Miguita",
        "ForeName": "Lucyene",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Oral Surgery and Pathology, School of Dentistry, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Felix",
        "ForeName": "Fernanda Arag\u00e3o",
        "Initials": "FA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Oral Surgery and Pathology, School of Dentistry, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Rocha",
        "ForeName": "Fernanda Faria",
        "Initials": "FF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Genetics, Biological Sciences Institute, Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Fonseca",
        "ForeName": "Paula Luize Camargos",
        "Initials": "PLC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Genetics, Biological Sciences Institute, Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Geddes",
        "ForeName": "Victor Emmanuel Viana",
        "Initials": "VEV"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Genetics, Biological Sciences Institute, Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Menezes",
        "ForeName": "Diego",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Genetics, Biological Sciences Institute, Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Multiuser Laboratories Center, Biological Sciences Institute, Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Moreira",
        "ForeName": "Rennan Garcias",
        "Initials": "RG"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology and Legal Medicine, School of Medicine, Federal University of Amazonas, Manaus, Amazonas, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Liborio-Kimura",
        "ForeName": "Tatiana",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology and Legal Medicine, School of Medicine, Federal University of Amazonas, Manaus, Amazonas, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "C\u00e2mara",
        "ForeName": "Jeconias",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology and Legal Medicine, School of Medicine, Federal University of Amazonas, Manaus, Amazonas, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "da Costa Mendes",
        "ForeName": "T\u00e1ssia Caroline",
        "Initials": "TC"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-7609-8804"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Oral Pathology, Jo\u00e3o de Barros Barreto University Hospital, Universidade Federal do Par\u00e1, Bel\u00e9m, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Pontes",
        "ForeName": "H\u00e9lder Ant\u00f4nio Rebelo",
        "Initials": "HAR"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Oral Pathology, Jo\u00e3o de Barros Barreto University Hospital, Universidade Federal do Par\u00e1, Bel\u00e9m, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Pontes",
        "ForeName": "Flavia Sirotheau Correa",
        "Initials": "FSC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Oral Diagnosis and Pathology, School of Dentistry, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Freitas Gon\u00e7alves",
        "ForeName": "Thayanne Oliveira",
        "Initials": "TO"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Oral Diagnosis and Pathology, School of Dentistry, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Fons\u00eaca",
        "ForeName": "Thamyres Campos",
        "Initials": "TC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Oral Diagnosis and Pathology, School of Dentistry, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Abrah\u00e3o",
        "ForeName": "Aline Corr\u00eaa",
        "Initials": "AC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Oral Diagnosis and Pathology, School of Dentistry, Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ), Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Roma\u00f1ach",
        "ForeName": "M\u00e1rio Jos\u00e9",
        "Initials": "MJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Dental Clinic, Faculty of Pharmacy, Dentistry, and Nursing, Universidade Federal do Cear\u00e1, Cear\u00e1, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Alves",
        "ForeName": "Ana Paula Negreiros Nunes",
        "Initials": "APNN"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-2880-6466"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Morphology, Faculty of Medicine, Universidade Federal do Cear\u00e1, Cear\u00e1, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Pereira",
        "ForeName": "Karuza Maria Alves",
        "Initials": "KMA"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-4591-4645"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Clinical and Preventive Dentistry, Universidade Federal de Pernambuco, Recife, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "da Cruz Perez",
        "ForeName": "Danyel Elias",
        "Initials": "DE"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Clinical and Preventive Dentistry, Universidade Federal de Pernambuco, Recife, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Amorim Carvalho",
        "ForeName": "Elaine Judite",
        "Initials": "EJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratory of Oral and Maxillofacial Pathology, Dentistry School, Universidade Federal da Bahia, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Dos Santos",
        "ForeName": "Jean Nunes",
        "Initials": "JN"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-0199-6503"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratory of Oral and Maxillofacial Pathology, Dentistry School, Universidade Federal da Bahia, Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Aquino Xavier",
        "ForeName": "Fl\u00e1via Cal\u00f3",
        "Initials": "FC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Graduate Program in Medical Sciences, Faculdade Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Giffoni",
        "ForeName": "Fernando Costa",
        "Initials": "FC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Graduate Program in Medical Sciences, Faculdade Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Souza",
        "ForeName": "Alessandra Hubner",
        "Initials": "AH"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-1580-4995"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology, Biological Science Institute, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Gomes",
        "ForeName": "Carolina Cavali\u00e9ri",
        "Initials": "CC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Oral Surgery and Pathology, School of Dentistry, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Sousa",
        "ForeName": "S\u00edlvia Ferreira",
        "Initials": "SF"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-6657-4547"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Oral Surgery and Pathology, School of Dentistry, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Fonseca",
        "ForeName": "Felipe Paiva",
        "Initials": "FP"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-9479-4432"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Genetics, Biological Sciences Institute, Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Souza",
        "ForeName": "Renan Pedra",
        "Initials": "RP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Genetics, Biological Sciences Institute, Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Aguiar",
        "ForeName": "Renato Santana",
        "Initials": "RS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Oral Surgery and Pathology, School of Dentistry, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Graduate Program in Medical Sciences, Faculdade Ci\u00eancias M\u00e9dicas de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Gomez",
        "ForeName": "Ricardo Santiago",
        "Initials": "RS"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "Agency": "Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico",
        "Country": ""
      },
      {
        "Agency": "Financiadora de Estudos e Projetos",
        "Country": ""
      },
      {
        "Agency": "Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de Minas Gerais",
        "Country": ""
      },
      {
        "Agency": "SCTIE/MS",
        "Country": ""
      },
      {
        "Agency": "Secretaria de Estado de Sa\u00fade de Minas Gerais",
        "Country": ""
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Denmark",
    "MedlineTA": "J Oral Pathol Med",
    "NlmUniqueID": "8911934",
    "ISSNLinking": "0904-2512"
  },
  "SupplMeshList": [
    "SARS-CoV-2 variants"
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Phylogeny"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Pandemics"
    }
  ]
}