{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "Clinical outcome",
      "Comorbidities",
      "Genomic surveillance",
      "Lineage",
      "SARS-CoV-2"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "36332905",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "12",
    "Day": "20"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "12",
    "Day": "22"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "11",
        "Day": "02"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.ijid.2022.10.028",
      "S1201-9712(22)00566-5"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1878-3511",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "125",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Dec"
        }
      },
      "Title": "International journal of infectious diseases : IJID : official publication of the International Society for Infectious Diseases",
      "ISOAbbreviation": "Int J Infect Dis"
    },
    "ArticleTitle": "Clinical outcomes associated with Mu variant infection during the third epidemic peak of COVID-19 in Colombia.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "149",
      "EndPage": "152",
      "MedlinePgn": "149-152"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The higher number of cases and deaths caused by COVID-19 in Colombia occurred during the third epidemic peak, where the Mu variant was associated with 50% of the cases.",
        "To evaluate the association between the clinical outcome of COVID-19 with health conditions and SARS-CoV-2 lineages.",
        "In this study, clinical metadata and SARS-CoV-2 lineages from 535 patients with different degrees of COVID-19 severity were obtained after the SARS-CoV-2 genomic surveillance in Colombia. Then, the associations between these variables were determined using a multidimensional unfolding analysis.",
        "Asymptomatic, symptomatic, severe, and deceased outcomes represented 15.2%, 29.7%, 7.3%, and 47.8% of the cases, respectively. Males tend to develop more serious COVID-19, and severe or fatal outcomes were typically observed in patients aged >60 years with comorbidities, including chronic obstructive pulmonary disease, heart disease, kidney disease, obesity, asthma, and smoking history. The SARS-CoV-2 Mu and Gamma variants dominated the third epidemic peak and accounted for most fatal cases with odd ratio values of 128.2 (CI 53.0-310.1) and 18.6 (CI 8.294-41.917).",
        "This study shows the high impact of SARS-CoV-2 lineages with higher prevalence on public health and the importance of monitoring COVID-19 risk factors to control the associated mortality."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2022 The Author(s). Published by Elsevier Ltd.. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Gen\u00f3mica de Microorganismos Emergentes. Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n en Salud P\u00fablica, Instituto Nacional de Salud, Bogot\u00e1, Colombia. Electronic address: daalvarezd@unal.edu.co."
          }
        ],
        "LastName": "\u00c1lvarez-D\u00edaz",
        "ForeName": "Diego A",
        "Initials": "DA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Gen\u00f3mica de Microorganismos Emergentes. Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n en Salud P\u00fablica, Instituto Nacional de Salud, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Ruiz-Moreno",
        "ForeName": "Hector A",
        "Initials": "HA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Gen\u00f3mica de Microorganismos Emergentes. Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n en Salud P\u00fablica, Instituto Nacional de Salud, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Zapata-Bedoya",
        "ForeName": "Silvana",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Gen\u00f3mica de Microorganismos Emergentes. Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n en Salud P\u00fablica, Instituto Nacional de Salud, Bogot\u00e1, Colombia; Grupo de Parasitolog\u00eda. Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n en Salud P\u00fablica, Instituto Nacional de Salud, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Franco-Mu\u00f1oz",
        "ForeName": "Carlos",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Gen\u00f3mica de Microorganismos Emergentes. Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n en Salud P\u00fablica, Instituto Nacional de Salud, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Laiton-Donato",
        "ForeName": "Katherine",
        "Initials": "K"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direcci\u00f3n de Vigilancia y An\u00e1lisis del Riesgo en Salud P\u00fablica, Instituto Nacional de Salud, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Ferro",
        "ForeName": "Carolina",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Gen\u00f3mica de Microorganismos Emergentes. Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n en Salud P\u00fablica, Instituto Nacional de Salud, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Sepulveda",
        "ForeName": "Maria T Herrera",
        "Initials": "MTH"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Gen\u00f3mica de Microorganismos Emergentes. Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n en Salud P\u00fablica, Instituto Nacional de Salud, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Pacheco-Montealegre",
        "ForeName": "Mauricio",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direcci\u00f3n de Vigilancia y An\u00e1lisis del Riesgo en Salud P\u00fablica, Instituto Nacional de Salud, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Walteros",
        "ForeName": "Diana M",
        "Initials": "DM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direcci\u00f3n General, Instituto Nacional de Salud, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Carrero-Galindo",
        "ForeName": "Laura C",
        "Initials": "LC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Gen\u00f3mica de Microorganismos Emergentes. Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n en Salud P\u00fablica, Instituto Nacional de Salud, Bogot\u00e1, Colombia; Direcci\u00f3n de Investigaci\u00f3n en Salud P\u00fablica, Instituto Nacional de Salud, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Mercado-Reyes",
        "ForeName": "Marcela",
        "Initials": "M"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Canada",
    "MedlineTA": "Int J Infect Dis",
    "NlmUniqueID": "9610933",
    "ISSNLinking": "1201-9712"
  },
  "SupplMeshList": [
    "SARS-CoV-2 variants"
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Colombia"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Epidemics"
    }
  ]
}