{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Omicron variant",
      "RT-qPCR",
      "SARS-CoV-2",
      "diagnostics"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "37632032",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "08",
    "Day": "28"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "09",
    "Day": "07"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2023",
        "Month": "08",
        "Day": "04"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "1690",
      "10.3390/v15081690"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1999-4915",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "15",
        "Issue": "8",
        "PubDate": {
          "Year": "2023",
          "Month": "Aug",
          "Day": "04"
        }
      },
      "Title": "Viruses",
      "ISOAbbreviation": "Viruses"
    },
    "ArticleTitle": "The Influence of the Omicron Variant on RNA Extraction and RT-qPCR Detection of SARS-CoV-2 in a Laboratory in Brazil.",
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The emergence of SARS-CoV-2 variants can affect their detection via RT-qPCR. The Omicron variant has a greater affinity for the upper respiratory system and causes clinical conditions similar to bronchitis, as opposed to the pneumonitis-like conditions caused by other SARS-CoV-2 variants. This characteristic increases the viscosity of clinical samples collected for diagnosis. Coinciding with the arrival of the Omicron variant, we observed a failure in control gene expression in our laboratory. In this report, we have optimized a rapid nucleic acid extraction step to restore gene expression and detect the presence of the SARS-CoV-2 virus. We reevaluated 3000 samples, compared variant types occurring in different time periods, and confirmed that the presence of the Omicron variant was responsible for changes observed in the characteristics of these clinical samples. For samples with large amounts of mucus, such as those containing the Omicron variant, a modification to the nucleic acid extraction step was sufficient to restore the quality of RT-qPCR results."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Farm\u00e1cia, Universidade Federal de Juiz de Fora, Rua Jos\u00e9 Louren\u00e7o Kelmer, s/n-Campus Universit\u00e1rio, Juiz de Fora 36036-900, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "L\u00edvia Mara",
        "Initials": "LM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Farm\u00e1cia, Universidade Federal de Juiz de Fora, Rua Jos\u00e9 Louren\u00e7o Kelmer, s/n-Campus Universit\u00e1rio, Juiz de Fora 36036-900, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Riani",
        "ForeName": "Lorena Rodrigues",
        "Initials": "LR"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Farm\u00e1cia, Universidade Federal de Juiz de Fora, Rua Jos\u00e9 Louren\u00e7o Kelmer, s/n-Campus Universit\u00e1rio, Juiz de Fora 36036-900, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Leite",
        "ForeName": "Juliana Brovini",
        "Initials": "JB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Farm\u00e1cia, Universidade Federal de Juiz de Fora, Rua Jos\u00e9 Louren\u00e7o Kelmer, s/n-Campus Universit\u00e1rio, Juiz de Fora 36036-900, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Assis Chagas",
        "ForeName": "Jessica Mara",
        "Initials": "JM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Farm\u00e1cia, Universidade Federal de Juiz de Fora, Rua Jos\u00e9 Louren\u00e7o Kelmer, s/n-Campus Universit\u00e1rio, Juiz de Fora 36036-900, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Fernandes",
        "ForeName": "Laura Silva",
        "Initials": "LS"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0497-8164"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Farm\u00e1cia, Universidade Federal de Juiz de Fora, Rua Jos\u00e9 Louren\u00e7o Kelmer, s/n-Campus Universit\u00e1rio, Juiz de Fora 36036-900, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Fochat",
        "ForeName": "Rom\u00e1rio Costa",
        "Initials": "RC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universit\u00e1rio, Universidade Federal de Juiz de Fora, Av. Eug\u00eanio do Nascimento, s/n, Juiz de Fora 36038-330, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Perches",
        "ForeName": "Carmen Gomide Pinto",
        "Initials": "CGP"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-2304-7472"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Enfermagem, Universidade Federal de Juiz de Fora, Rua Jos\u00e9 Louren\u00e7o Kelmer, s/n-Campus Universit\u00e1rio, Juiz de Fora 36036-900, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Nascimento",
        "ForeName": "Thiago C\u00e9sar",
        "Initials": "TC"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-8031-7742"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Farm\u00e1cia, Universidade Federal de Juiz de Fora, Rua Jos\u00e9 Louren\u00e7o Kelmer, s/n-Campus Universit\u00e1rio, Juiz de Fora 36036-900, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Jaeger",
        "ForeName": "Lauren Hubert",
        "Initials": "LH"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Farm\u00e1cia, Universidade Federal de Juiz de Fora, Rua Jos\u00e9 Louren\u00e7o Kelmer, s/n-Campus Universit\u00e1rio, Juiz de Fora 36036-900, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Silv\u00e9rio",
        "ForeName": "Marcelo Silva",
        "Initials": "MS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Farm\u00e1cia, Universidade Federal de Juiz de Fora, Rua Jos\u00e9 Louren\u00e7o Kelmer, s/n-Campus Universit\u00e1rio, Juiz de Fora 36036-900, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Dos Santos Pereira-J\u00fanior",
        "ForeName": "Olavo",
        "Initials": "O"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-7847-9512"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Farm\u00e1cia, Universidade Federal de Juiz de Fora, Rua Jos\u00e9 Louren\u00e7o Kelmer, s/n-Campus Universit\u00e1rio, Juiz de Fora 36036-900, MG, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Pittella",
        "ForeName": "Frederico",
        "Initials": "F"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Switzerland",
    "MedlineTA": "Viruses",
    "NlmUniqueID": "101509722",
    "ISSNLinking": "1999-4915"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "Nucleic Acids"
    },
    {
      "RegistryNumber": "63231-63-0",
      "NameOfSubstance": "RNA"
    }
  ],
  "SupplMeshList": [
    "SARS-CoV-2 variants"
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Nucleic Acids"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "RNA"
    }
  ],
  "CoiStatement": "F.P. is a cofounder of Pi-Biotech Gen\u00e9tica Avan\u00e7ada. This did not alter our adherence to policies regarding sharing data and materials."
}