{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35506815",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "05",
    "Day": "06"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "05",
    "Day": "17"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "03",
        "Day": "30"
      }
    ],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.32641/andespediatr.v92i6.4001",
      "S2452-60532021000600980"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2452-6053",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "92",
        "Issue": "6",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Dec"
        }
      },
      "Title": "Andes pediatrica : revista Chilena de pediatria",
      "ISOAbbreviation": "Andes Pediatr"
    },
    "ArticleTitle": "[Discrepancies in Severity Predictive Parameters in Multisystemic Pediatric Inflamma tory Syndrome Associated with SARS-CoV 2].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "980",
      "EndPage": "981",
      "MedlinePgn": "980-981"
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad Peruana de Ciencias Aplicadas, Lima, Peru."
          }
        ],
        "LastName": "Gald\u00f3s B\u00e9jar",
        "ForeName": "Marcelo Nicolas",
        "Initials": "MN"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad Peruana de Ciencias Aplicadas, Lima, Peru."
          }
        ],
        "LastName": "Meza-Contreras",
        "ForeName": "A",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad Peruana de Ciencias Aplicadas, Lima, Peru."
          }
        ],
        "LastName": "Escalante-Kanashiro",
        "ForeName": "Raffo",
        "Initials": "R"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Letter",
      "Comment"
    ],
    "VernacularTitle": "Variaci\u00f3n en los par\u00e1metros predictores de gravedad en el S\u00edndrome Inflamatorio Pedi\u00e1trico Multisist\u00e9mico asociado a SARS-CoV 2."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Chile",
    "MedlineTA": "Andes Pediatr",
    "NlmUniqueID": "101778868",
    "ISSNLinking": "2452-6045"
  },
  "CommentsCorrectionsList": [
    {
      "RefSource": "Andes Pediatr. 2021 Jun;92(3):382-388",
      "PMID": "34479244"
    },
    {
      "RefSource": "Andes Pediatr. 2021 Dec;92(6):982",
      "PMID": "35506816"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Severe Acute Respiratory Syndrome"
    }
  ]
}