{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Mexico",
      "SARS-CoV-2",
      "distinct clinical outcomes",
      "genomic diversity"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35019701",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "03",
    "Day": "21"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "03",
    "Day": "21"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "01",
        "Day": "12"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "e01249-21",
      "10.1128/spectrum.01249-21"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2165-0497",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "10",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Feb",
          "Day": "23"
        }
      },
      "Title": "Microbiology spectrum",
      "ISOAbbreviation": "Microbiol Spectr"
    },
    "ArticleTitle": "Genomic Characterization of SARS-CoV-2 Isolated from Patients with Distinct Disease Outcomes in Mexico.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e0124921",
      "MedlinePgn": "e0124921"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The coronavirus disease 2019 (COVID-19), caused by the severe acute respiratory syndrome coronavirus-2 (SARS-CoV-2), has shown a wide spectrum of clinical manifestations ranging from asymptomatic infections to severe disease and death. Pre-existing medical conditions and age have been mainly linked to the development of severe disease; however, the potential association of viral genetic characteristics with different clinical conditions remains unclear. SARS-CoV-2 variants with increased transmissibility were detected early in the pandemics, and several variants with potential relevance for public health are currently circulating around the world. In this study, we characterized 57 complete SARS-CoV-2 genomes during the exponential growth phase of the early epidemiological curve in Mexico, in April 2020. Patients were categorized under distinct disease severity outcomes: mild disease or ambulatory care, severe disease or hospitalized, and deceased. To reduce bias related to risk factors, the patients were less than 60\u2009years old and with no diagnosed comorbidities A trait-association phylogenomic approach was used to explore genotype-phenotype associations, represented by the co-occurrence of mutations, disease severity outcome categories, and clusters of Mexican sequences. Phylogenetic results revealed a higher genomic diversity compared to the initial viruses detected during the early stage of the local epidemic. We identified a total of 90 single nucleotide variants compared to the Wuhan-Hu-1 genome, including 54 nonsynonymous mutations. We did not find evidence for the co-occurrence of mutations associated with specific disease outcomes. Therefore, in the group of patients studied, disease severity was likely mainly driven by the host genetic background and other demographic factors. <b>IMPORTANCE</b> The genetic association of severe acute respiratory syndrome coronavirus-2 (SARS-CoV-2) with different clinical conditions remains unclear and needs further investigation. In this study, we characterized 57 complete SARS-CoV-2 genomes from patients in Mexico with distinct disease severity outcomes: mild disease or ambulatory care, severe disease or hospitalized, and deceased. To reduce bias related to risk factors the patients were less than 60\u2009years old and with no diagnosed comorbidities. We did not find evidence for the co-occurrence of mutations associated with specific disease outcomes. Therefore, in the group of patients studied, disease severity was likely mainly driven by the host genetic background and other demographic factors."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n en Enfermedades Infecciosas, Instituto Nacional de Enfermedades Respiratoriasgrid.419179.3 Ismael Cos\u00edo Villegas, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Boukadida",
        "ForeName": "Celia",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Gen\u00e9tica del Desarrollo y Fisiolog\u00eda Molecular, Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Cuernavaca, Morelos, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Taboada",
        "ForeName": "Blanca",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-4773-2773"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Zoology, Oxford University, Oxford, United Kingdom."
          }
        ],
        "LastName": "Escalera-Zamudio",
        "ForeName": "Marina",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Gen\u00e9tica del Desarrollo y Fisiolog\u00eda Molecular, Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Cuernavaca, Morelos, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Isa",
        "ForeName": "Pavel",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos, Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Ram\u00edrez-Gonz\u00e1lez",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Ernesto",
        "Initials": "JE"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Enfermedades Respiratoriasgrid.419179.3 Ismael Cos\u00edo Villegas, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Vazquez-Perez",
        "ForeName": "Joel Armando",
        "Initials": "JA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Divisi\u00f3n de Laboratorios de Vigilancia e Investigaci\u00f3n Epidemiol\u00f3gica, Instituto Mexicano del Seguro Social, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Mu\u00f1oz-Medina",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Esteban",
        "Initials": "JE"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Coordinaci\u00f3n de Control T\u00e9cnico de Insumos, Instituto Mexicano del Seguro Social, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Grajales-Mu\u00f1iz",
        "ForeName": "Concepci\u00f3n",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Divisi\u00f3n de Desarrollo de la Investigaci\u00f3n, Instituto Mexicano del Seguro Social, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Gonz\u00e1lez-Torres",
        "ForeName": "Carolina",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Divisi\u00f3n de Desarrollo de la Investigaci\u00f3n, Instituto Mexicano del Seguro Social, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Gayt\u00e1n-Cervantes",
        "ForeName": "Francisco Javier",
        "Initials": "FJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n en Enfermedades Infecciosas, Instituto Nacional de Enfermedades Respiratoriasgrid.419179.3 Ismael Cos\u00edo Villegas, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Rinc\u00f3n-Rubio",
        "ForeName": "Alma",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n en Enfermedades Infecciosas, Instituto Nacional de Enfermedades Respiratoriasgrid.419179.3 Ismael Cos\u00edo Villegas, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Mat\u00edas-Florentino",
        "ForeName": "Margarita",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n en Enfermedades Infecciosas, Instituto Nacional de Enfermedades Respiratoriasgrid.419179.3 Ismael Cos\u00edo Villegas, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Esteban Paz-Ju\u00e1rez",
        "ForeName": "H\u00e9ctor",
        "Initials": "H"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unidad Universitaria de Secuenciaci\u00f3n Masiva y Bioinform\u00e1tica, Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Cuernavaca, Morelos, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Sanchez-Flores",
        "ForeName": "Alejandro",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos, Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Mendieta-Condado",
        "ForeName": "Edgar",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos, Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Barrera-Badillo",
        "ForeName": "Gisela",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos, Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Hern\u00e1ndez-Rivas",
        "ForeName": "Luc\u00eda",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-6336-9209"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Gen\u00e9tica del Desarrollo y Fisiolog\u00eda Molecular, Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Cuernavaca, Morelos, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "L\u00f3pez",
        "ForeName": "Susana",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos, Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "L\u00f3pez-Mart\u00ednez",
        "ForeName": "Irma",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n en Enfermedades Infecciosas, Instituto Nacional de Enfermedades Respiratoriasgrid.419179.3 Ismael Cos\u00edo Villegas, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "\u00c1vila-R\u00edos",
        "ForeName": "Santiago",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-3130-4501"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Gen\u00e9tica del Desarrollo y Fisiolog\u00eda Molecular, Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Cuernavaca, Morelos, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Arias",
        "ForeName": "Carlos F",
        "Initials": "CF"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "Microbiol Spectr",
    "NlmUniqueID": "101634614",
    "ISSNLinking": "2165-0497"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Age Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "statistics & numerical data"
      ],
      "DescriptorName": "Ambulatory Care"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "epidemiology",
        "mortality"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cluster Analysis"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Genome, Viral"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Genotype"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "statistics & numerical data"
      ],
      "DescriptorName": "Hospitalization"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Mexico"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Mutation"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Phenotype"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Phylogeny"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "statistics & numerical data"
      ],
      "DescriptorName": "Preexisting Condition Coverage"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "classification",
        "genetics",
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Young Adult"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest."
}