{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "36528712",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "12",
    "Day": "20"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "01",
    "Day": "22"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "12",
        "Day": "17"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "21818",
      "10.1038/s41598-022-25719-9"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2045-2322",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "12",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Dec",
          "Day": "17"
        }
      },
      "Title": "Scientific reports",
      "ISOAbbreviation": "Sci Rep"
    },
    "ArticleTitle": "Monitoring SARS-CoV-2 variant transitions using differences in diagnostic cycle threshold values of target genes.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "21818",
      "MedlinePgn": "21818"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Monitoring the emergence of new SARS-CoV-2 variants is important to detect potential risks of increased transmission or disease severity. We investigated the identification of SARS-CoV-2 variants from real-time reverse transcriptase polymerase chain reaction (RT-PCR) routine diagnostics data. Cycle threshold (Ct) values of positive samples were collected from April 2021 to January 2022 in the Northern Metropolitan Area of Barcelona (n\u2009=\u200915,254). Viral lineage identification from whole genome sequencing (WGS) was available for 4618 (30.3%) of these samples. Pairwise differences in the Ct values between gene targets (\u0394Ct) were analyzed for variants of concern or interest circulating in our area. A specific delay in the Ct of the N-gene compared to the RdRp-gene (\u0394Ct<sub>NR</sub>) was observed for Alpha, Delta, Eta and Omicron. Temporal differences in \u0394Ct<sub>NR</sub> correlated with the dynamics of viral replacement of Alpha by Delta and of Delta by Omicron according to WGS results. Using \u0394Ct<sub>NR</sub>, prediction of new variants of concern at early stages of circulation was achieved with high sensitivity and specificity (91.1% and 97.8% for Delta; 98.5% and 90.8% for Omicron). Thus, tracking population-wide trends in \u0394Ct values obtained from routine diagnostics testing in combination with WGS could be useful for real-time management and response to local epidemics."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2022. The Author(s)."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Northern Metropolitan Clinical Laboratory, Microbiology Department, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut d'Investigaci\u00f3 en Ci\u00e8ncies de la Salut Germans Trias i Pujol (IGTP), Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Bordoy",
        "ForeName": "Antoni E",
        "Initials": "AE"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Northern Metropolitan Clinical Laboratory, Microbiology Department, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut d'Investigaci\u00f3 en Ci\u00e8ncies de la Salut Germans Trias i Pujol (IGTP), Badalona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CIBER in Epidemiology and Public Health (CIBERESP), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Saludes",
        "ForeName": "Ver\u00f3nica",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut d'Investigaci\u00f3 en Ci\u00e8ncies de la Salut Germans Trias i Pujol (IGTP), Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Panisello Yag\u00fce",
        "ForeName": "David",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Northern Metropolitan Clinical Laboratory, Microbiology Department, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Clar\u00e0",
        "ForeName": "Gemma",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Northern Metropolitan Clinical Laboratory, Microbiology Department, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Soler",
        "ForeName": "Laia",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Northern Metropolitan Clinical Laboratory, Microbiology Department, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Paris de Le\u00f3n",
        "ForeName": "Alexia",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Northern Metropolitan Clinical Laboratory, Microbiology Department, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Casa\u00f1",
        "ForeName": "Cristina",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Northern Metropolitan Clinical Laboratory, Microbiology Department, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Blanco-Su\u00e1rez",
        "ForeName": "Ana",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Clinical Genetics Department, Northern Metropolitan Clinical Laboratory, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Guerrero-Murillo",
        "ForeName": "Mercedes",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Northern Metropolitan Clinical Laboratory, Microbiology Department, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Genetics and Microbiology, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Rodr\u00edguez-Ponga",
        "ForeName": "Beatriz",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institut de Recerca de la SIDA-IrsiCaixa, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "University of Vic-Central University of Catalonia (UVic-UCC), Vic, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Noguera-Julian",
        "ForeName": "Marc",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institut de Recerca de la SIDA-IrsiCaixa, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Catal\u00e0-Moll",
        "ForeName": "Francesc",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut d'Investigaci\u00f3 en Ci\u00e8ncies de la Salut Germans Trias i Pujol (IGTP), Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Pey",
        "ForeName": "Irina",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut d'Investigaci\u00f3 en Ci\u00e8ncies de la Salut Germans Trias i Pujol (IGTP), Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Armengol",
        "ForeName": "Maria Pilar",
        "Initials": "MP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institut de Recerca de la SIDA-IrsiCaixa, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Casadell\u00e0",
        "ForeName": "Maria",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institut de Recerca de la SIDA-IrsiCaixa, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Parera",
        "ForeName": "Mariona",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut d'Investigaci\u00f3 en Ci\u00e8ncies de la Salut Germans Trias i Pujol (IGTP), Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Pluvinet",
        "ForeName": "Raquel",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut d'Investigaci\u00f3 en Ci\u00e8ncies de la Salut Germans Trias i Pujol (IGTP), Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Sumoy",
        "ForeName": "Lauro",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institut de Recerca de la SIDA-IrsiCaixa, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Clotet",
        "ForeName": "Bonaventura",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Northern Metropolitan Clinical Laboratory, Microbiology Department, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CIBER in Respiratory Diseases (CIBERES), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Gim\u00e9nez",
        "ForeName": "Montserrat",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Northern Metropolitan Clinical Laboratory, Microbiology Department, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut d'Investigaci\u00f3 en Ci\u00e8ncies de la Salut Germans Trias i Pujol (IGTP), Badalona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CIBER in Epidemiology and Public Health (CIBERESP), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Martr\u00f3",
        "ForeName": "Elisa",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Northern Metropolitan Clinical Laboratory, Microbiology Department, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut d'Investigaci\u00f3 en Ci\u00e8ncies de la Salut Germans Trias i Pujol (IGTP), Badalona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CIBER in Epidemiology and Public Health (CIBERESP), Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CIBER in Respiratory Diseases (CIBERES), Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Genetics and Microbiology, Universitat Aut\u00f2noma de Barcelona, Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Cardona",
        "ForeName": "Pere-Joan",
        "Initials": "PJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Northern Metropolitan Clinical Laboratory, Microbiology Department, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain. iblanco.germanstrias@gencat.cat."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Clinical Genetics Department, Northern Metropolitan Clinical Laboratory, Hospital Universitari Germans Trias i Pujol (HUGTiP), Badalona, Spain. iblanco.germanstrias@gencat.cat."
          }
        ],
        "LastName": "Blanco",
        "ForeName": "Ignacio",
        "Initials": "I"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "England",
    "MedlineTA": "Sci Rep",
    "NlmUniqueID": "101563288",
    "ISSNLinking": "2045-2322"
  },
  "SupplMeshList": [
    "SARS-CoV-2 variants"
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Whole Genome Sequencing"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Real-Time Polymerase Chain Reaction"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no competing interests."
}