{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "SARS-CoV-2",
      "genomic surveillance",
      "viral diversity"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34834967",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "12",
    "Day": "14"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "11",
    "Day": "08"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "10",
        "Day": "26"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "2161",
      "10.3390/v13112161"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1999-4915",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "13",
        "Issue": "11",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Oct",
          "Day": "26"
        }
      },
      "Title": "Viruses",
      "ISOAbbreviation": "Viruses"
    },
    "ArticleTitle": "Genetic Analysis of SARS-CoV-2 Variants in Mexico during the First Year of the COVID-19 Pandemic.",
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "During the first year of the SARS-CoV-2 pandemic in Mexico, more than two million people were infected. In this study, we analyzed full genome sequences from 27 February 2020 to 28 February 2021 to characterize the geographical and temporal distribution of SARS-CoV-2 lineages and identify the most common circulating lineages during this period. We defined six different geographical regions with particular dynamics of lineage circulation. The Northeast and Northwest regions were the ones that exhibited the highest lineage diversity, while the Central south and South/Southeast regions presented less diversity with predominance of a certain lineage. Additionally, by late February 2021, lineage B.1.1.519 represented more than 89% of all circulating lineages in the country."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-1896-5962"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Gen\u00e9tica del Desarrollo y Fisiolog\u00eda Molecular, Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Cuernavaca 62210, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Taboada",
        "ForeName": "Blanca",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-1034-204X"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Posgrado en Ciencias Gen\u00f3micas, Universidad Aut\u00f3noma de la Ciudad de M\u00e9xico, Mexico City 03100, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Z\u00e1rate",
        "ForeName": "Selene",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-3175-0993"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Gen\u00e9tica del Desarrollo y Fisiolog\u00eda Molecular, Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Cuernavaca 62210, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "I\u0161a",
        "ForeName": "Pavel",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-1744-0083"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n en Enfermedades Infecciosas, Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas, Mexico City 14080, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Boukadida",
        "ForeName": "Celia",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-8508-3698"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas, Mexico City 14080, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Vazquez-Perez",
        "ForeName": "Joel Armando",
        "Initials": "JA"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-1289-4457"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Divisi\u00f3n de Laboratorios de Vigilancia e Investigaci\u00f3n Epidemiol\u00f3gica, Instituto Mexicano del Seguro Social, Mexico City 07760, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Mu\u00f1oz-Medina",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Esteban",
        "Initials": "JE"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos, Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Mexico City 01480, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Ram\u00edrez-Gonz\u00e1lez",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Ernesto",
        "Initials": "JE"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-2368-1529"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facultad de Medicina y Centro de Investigaci\u00f3n en Ciencias de la Salud y Biomedicina, Universidad Aut\u00f3noma de San Luis Potos\u00ed, San Luis Potos\u00ed 78120, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Comas-Garc\u00eda",
        "ForeName": "Andreu",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Coordinaci\u00f3n de Control T\u00e9cnico de Insumos, Instituto Mexicano del Seguro Social, Mexico City 07760, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Grajales-Mu\u00f1iz",
        "ForeName": "Concepci\u00f3n",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-0313-2792"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n en Enfermedades Infecciosas, Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas, Mexico City 14080, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Rinc\u00f3n-Rubio",
        "ForeName": "Alma",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n en Enfermedades Infecciosas, Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas, Mexico City 14080, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Mat\u00edas-Florentino",
        "ForeName": "Margarita",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0476-3139"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unidad Universitaria de Secuenciaci\u00f3n Masiva y Bioinform\u00e1tica, Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Cuernavaca 62210, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Sanchez-Flores",
        "ForeName": "Alejandro",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos, Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Mexico City 01480, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Mendieta-Condado",
        "ForeName": "Edgar",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-7484-8739"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unidad Universitaria de Secuenciaci\u00f3n Masiva y Bioinform\u00e1tica, Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Cuernavaca 62210, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Verleyen",
        "ForeName": "Jerome",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-8760-2455"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos, Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Mexico City 01480, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Barrera-Badillo",
        "ForeName": "Gisela",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos, Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Mexico City 01480, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Hern\u00e1ndez-Rivas",
        "ForeName": "Luc\u00eda",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas, Mexico City 14080, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Mej\u00eda-Nepomuceno",
        "ForeName": "Fidencio",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas, Mexico City 14080, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Mart\u00ednez-Orozco",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Arturo",
        "Initials": "JA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas, Mexico City 14080, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Becerril-Vargas",
        "ForeName": "Eduardo",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-6336-9209"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Gen\u00e9tica del Desarrollo y Fisiolog\u00eda Molecular, Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Cuernavaca 62210, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "L\u00f3pez",
        "ForeName": "Susana",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos, Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Mexico City 01480, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "L\u00f3pez-Mart\u00ednez",
        "ForeName": "Irma",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n en Enfermedades Infecciosas, Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias Ismael Cos\u00edo Villegas, Mexico City 14080, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "\u00c1vila-R\u00edos",
        "ForeName": "Santiago",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-3130-4501"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Gen\u00e9tica del Desarrollo y Fisiolog\u00eda Molecular, Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Cuernavaca 62210, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Arias",
        "ForeName": "Carlos F",
        "Initials": "CF"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Switzerland",
    "MedlineTA": "Viruses",
    "NlmUniqueID": "101509722",
    "ISSNLinking": "1999-4915"
  },
  "SupplMeshList": [
    "SARS-CoV-2 variants"
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Evolution, Molecular"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Genetic Testing"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Genetic Variation"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Genome, Viral"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Mexico"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Phylogeny"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "classification",
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Whole Genome Sequencing"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest. The funders had no role in the design of the study; in the collection, analyses, or interpretation of data; in the writing of the manuscript, or in the decision to publish the results."
}