{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35075808",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "02",
    "Day": "08"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "02",
    "Day": "08"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "e648",
      "10.1002/ctm2.648"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2001-1326",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "12",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Jan"
        }
      },
      "Title": "Clinical and translational medicine",
      "ISOAbbreviation": "Clin Transl Med"
    },
    "ArticleTitle": "COVID-19 bimodal clinical and pathological phenotypes.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e648",
      "MedlinePgn": "e648"
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-9694-3489"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology and Legal Medicine, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Batah",
        "ForeName": "Sabrina S",
        "Initials": "SS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Pulmonary Division, Department of Internal Medicine, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Benatti",
        "ForeName": "Ma\u00edra N",
        "Initials": "MN"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Surgery, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Siyuan",
        "ForeName": "Li",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology and Legal Medicine, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Telini",
        "ForeName": "Wagner M",
        "Initials": "WM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology and Legal Medicine, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Barboza",
        "ForeName": "Jamile O",
        "Initials": "JO"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Pulmonary Division, Department of Internal Medicine, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Menezes",
        "ForeName": "Marcelo B",
        "Initials": "MB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Estadual de Bauru, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Nadai",
        "ForeName": "Tales R",
        "Initials": "TR"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Cell and Molecular Biology and Pathogenic Bioagents, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "S\u00e1",
        "ForeName": "Keyla S G",
        "Initials": "KSG"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Physiology, Temerty Faculty of Medicine, University of Toronto, Toronto, Ontario, Canada."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Keenan Research Centre for Biomedical Science, St. Michael's Hospital, Toronto, Ontario, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "Vaswani",
        "ForeName": "Chirag M",
        "Initials": "CM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Keenan Research Centre for Biomedical Science, St. Michael's Hospital, Toronto, Ontario, Canada."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Temerty Faculty of Medicine, Institute of Medical Science, University of Toronto, Toronto, Ontario, Canada."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Critical Care Medicine, St. Michael's Hospital, Toronto, Ontario, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "Gupta",
        "ForeName": "Sahil",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Cell and Molecular Biology and Pathogenic Bioagents, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Zamboni",
        "ForeName": "Dario S",
        "Initials": "DS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Medical Images, Hematology and Oncology, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Wada",
        "ForeName": "Danilo T",
        "Initials": "DT"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Medical Images, Hematology and Oncology, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Calado",
        "ForeName": "Rodrigo T",
        "Initials": "RT"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Division of Clinical Immunology, Emergency, Infectious Diseases and Intensive Care Unit, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Oliveira",
        "ForeName": "Ren\u00ea D R",
        "Initials": "RDR"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Division of Clinical Immunology, Emergency, Infectious Diseases and Intensive Care Unit, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Louzada-Junior",
        "ForeName": "Paulo",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Division of Intensive Care Medicine, Department of Surgery and Anatomy, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Auxiliadora-Martins",
        "ForeName": "Maria",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pharmacology, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Veras",
        "ForeName": "Fl\u00e1vio P",
        "Initials": "FP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Cell and Molecular Biology and Pathogenic Bioagents, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Cunha",
        "ForeName": "Larissa D",
        "Initials": "LD"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pharmacology, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Cunha",
        "ForeName": "Thiago M",
        "Initials": "TM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Internal Medicine, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Luppino-Assad",
        "ForeName": "Rodrigo",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology, Faculty of Medicine, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Balancin",
        "ForeName": "Marcelo L",
        "Initials": "ML"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology and Legal Medicine, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Morais",
        "ForeName": "Sirlei S",
        "Initials": "SS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Cell and Molecular Biology and Pathogenic Bioagents, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Martins",
        "ForeName": "Ronaldo B",
        "Initials": "RB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Cell and Molecular Biology and Pathogenic Bioagents, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Arruda",
        "ForeName": "Eurico",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology and Legal Medicine, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Chahud",
        "ForeName": "Fernando",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Medical Images, Hematology and Oncology, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Santos",
        "ForeName": "Marcel Koenigkam",
        "Initials": "MK"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Pulmonary Division, Department of Internal Medicine, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Cetlin",
        "ForeName": "Andrea A",
        "Initials": "AA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pharmacology, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Cunha",
        "ForeName": "Fernando Q",
        "Initials": "FQ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Keenan Research Centre for Biomedical Science, St. Michael's Hospital, Toronto, Ontario, Canada."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Interdepartmental Division of Critical Care Medicine, University of Toronto, Toronto, Ontario, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "Dos Santos",
        "ForeName": "Claudia",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology, Faculty of Medicine, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Capelozzi",
        "ForeName": "Vera L",
        "Initials": "VL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology, Nagasaki University Graduate School of Biomedical Sciences, Nagasaki, Japan."
          }
        ],
        "LastName": "Fukuoka",
        "ForeName": "Junya",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "National Jewish Health, Department of Medicine, Pathology Division, Denver, Colorado, USA."
          }
        ],
        "LastName": "Achcar",
        "ForeName": "Rosane Duarte",
        "Initials": "RD"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology and Legal Medicine, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Fabro",
        "ForeName": "Alexandre T",
        "Initials": "AT"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "Agency": "This work was supported by S\u00e3o Paulo Research Foundation (FAPESP) [2019/01517-3, 2019/19591-5 and 2020/13370-4].",
        "Country": ""
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Letter"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "Clin Transl Med",
    "NlmUniqueID": "101597971",
    "ISSNLinking": "2001-1326"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "pathology",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Phenotype"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest."
}