{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34995292",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "01",
    "Day": "18"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "01",
    "Day": "18"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "01",
        "Day": "07"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "e0261428",
      "10.1371/journal.pone.0261428"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1932-6203",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "17",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2022"
        }
      },
      "Title": "PloS one",
      "ISOAbbreviation": "PLoS One"
    },
    "ArticleTitle": "Baseline clinical features of COVID-19 patients, delay of hospital admission and clinical outcome: A complex relationship.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e0261428",
      "MedlinePgn": "e0261428"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Delay between symptom onset and access to care is essential to prevent clinical worsening for different infectious diseases. For COVID-19, this delay might be associated with the clinical prognosis, but also with the different characteristics of patients. The objective was to describe characteristics and symptoms of community-acquired (CA) COVID-19 patients at hospital admission according to the delay between symptom onset and hospital admission, and to identify determinants associated with delay of admission.",
        "The present work was based on prospective NOSO-COR cohort data, and restricted to patients with laboratory confirmed CA SARS-CoV-2 infection admitted to Lyon hospitals between February 8 and June 30, 2020. Long delay of hospital admission was defined as \u22656 days between symptom onset and hospital admission. Determinants of the delay between symptom onset and hospital admission were identified by univariate and multiple logistic regression analysis.",
        "Data from 827 patients were analysed. Patients with a long delay between symptom onset and hospital admission were younger (p<0.01), had higher body mass index (p<0.01), and were more frequently admitted to intensive care unit (p<0.01). Their plasma levels of C-reactive protein were also significantly higher (p<0.01). The crude in-hospital fatality rate was lower in this group (13.3% versus 27.6%), p<0.01. Multiple analysis with correction for multiple testing showed that age \u226575 years was associated with a short delay between symptom onset and hospital admission (\u22645 days) (aOR: 0.47 95% CI (0.34-0.66)) and CRP>100 mg/L at admission was associated with a long delay (aOR: 1.84 95% CI (1.32-2.55)).",
        "Delay between symptom onset and hospital admission is a major issue regarding prognosis of COVID-19 but can be related to multiple factors such as individual characteristics, organization of care and severe pathogenic processes. Age seems to play a key role in the delay of access to care and the disease prognosis."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-0791-6391"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service Hygi\u00e8ne, Epid\u00e9miologie, Infectiovigilance et Pr\u00e9vention, Hospices Civils de Lyon, Lyon, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Team \u00ab Public Health, Epidemiology and Evolutionnary Ecology of Infectious Diseases (PHE3ID) \u00bb, Centre International de Recherche en Infectiologie, Institut National de la Sant\u00e9 et de la Recherche M\u00e9dicale U1111, Centre National de la Recherche Scientifique Unit\u00e9 Mixte de Recherche 5308, \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Lyon, Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1, Lyon, France."
          }
        ],
        "LastName": "Dananch\u00e9",
        "ForeName": "C\u00e9dric",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service Hygi\u00e8ne, Epid\u00e9miologie, Infectiovigilance et Pr\u00e9vention, Hospices Civils de Lyon, Lyon, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Team \u00ab Public Health, Epidemiology and Evolutionnary Ecology of Infectious Diseases (PHE3ID) \u00bb, Centre International de Recherche en Infectiologie, Institut National de la Sant\u00e9 et de la Recherche M\u00e9dicale U1111, Centre National de la Recherche Scientifique Unit\u00e9 Mixte de Recherche 5308, \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Lyon, Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1, Lyon, France."
          }
        ],
        "LastName": "Elias",
        "ForeName": "Christelle",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Team \u00ab Public Health, Epidemiology and Evolutionnary Ecology of Infectious Diseases (PHE3ID) \u00bb, Centre International de Recherche en Infectiologie, Institut National de la Sant\u00e9 et de la Recherche M\u00e9dicale U1111, Centre National de la Recherche Scientifique Unit\u00e9 Mixte de Recherche 5308, \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Lyon, Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1, Lyon, France."
          }
        ],
        "LastName": "H\u00e9naff",
        "ForeName": "Laetitia",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service Hygi\u00e8ne, Epid\u00e9miologie, Infectiovigilance et Pr\u00e9vention, Hospices Civils de Lyon, Lyon, France."
          }
        ],
        "LastName": "Amour",
        "ForeName": "S\u00e9lilah",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service Hygi\u00e8ne, Epid\u00e9miologie, Infectiovigilance et Pr\u00e9vention, Hospices Civils de Lyon, Lyon, France."
          }
        ],
        "LastName": "Kuczewski",
        "ForeName": "Elisabetta",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Team \u00ab Public Health, Epidemiology and Evolutionnary Ecology of Infectious Diseases (PHE3ID) \u00bb, Centre International de Recherche en Infectiologie, Institut National de la Sant\u00e9 et de la Recherche M\u00e9dicale U1111, Centre National de la Recherche Scientifique Unit\u00e9 Mixte de Recherche 5308, \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Lyon, Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1, Lyon, France."
          }
        ],
        "LastName": "Gustin",
        "ForeName": "Marie-Paule",
        "Initials": "MP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratoire de Virologie, Institut des Agents Infectieux, Hospices Civils de Lyon, Lyon, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "VirPath, Centre International de Recherche en Infectiologie, Institut National de la Sant\u00e9 et de la Recherche M\u00e9dicale U1111, Centre National de la Recherche Scientifique Unit\u00e9 Mixte de Recherche 5308, \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Lyon, Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1, Lyon, France."
          }
        ],
        "LastName": "Escuret",
        "ForeName": "Vanessa",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service Hygi\u00e8ne, Epid\u00e9miologie, Infectiovigilance et Pr\u00e9vention, Hospices Civils de Lyon, Lyon, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Team \u00ab Public Health, Epidemiology and Evolutionnary Ecology of Infectious Diseases (PHE3ID) \u00bb, Centre International de Recherche en Infectiologie, Institut National de la Sant\u00e9 et de la Recherche M\u00e9dicale U1111, Centre National de la Recherche Scientifique Unit\u00e9 Mixte de Recherche 5308, \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Lyon, Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1, Lyon, France."
          }
        ],
        "LastName": "Saadatian-Elahi",
        "ForeName": "Mitra",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service Hygi\u00e8ne, Epid\u00e9miologie, Infectiovigilance et Pr\u00e9vention, Hospices Civils de Lyon, Lyon, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Team \u00ab Public Health, Epidemiology and Evolutionnary Ecology of Infectious Diseases (PHE3ID) \u00bb, Centre International de Recherche en Infectiologie, Institut National de la Sant\u00e9 et de la Recherche M\u00e9dicale U1111, Centre National de la Recherche Scientifique Unit\u00e9 Mixte de Recherche 5308, \u00c9cole Nationale Sup\u00e9rieure de Lyon, Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1, Lyon, France."
          }
        ],
        "LastName": "Vanhems",
        "ForeName": "Philippe",
        "Initials": "P"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "PLoS One",
    "NlmUniqueID": "101285081",
    "ISSNLinking": "1932-6203"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged, 80 and over"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "metabolism"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cohort Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "France"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "trends"
      ],
      "DescriptorName": "Hospitalization"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Hospitals"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Intensive Care Units"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prognosis"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prospective Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Risk Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "metabolism",
        "pathogenicity"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "trends"
      ],
      "DescriptorName": "Time-to-Treatment"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors have read the journal\u2019s policy and have the following competing interests: PV received grants and fees from Anios, Pfizer, Astellas, MSD, Gilead and Sanofi. These grants and fees were not related to this present manuscript. This does not alter our adherence to PLOS ONE policies on sharing data and materials. There are no patents, products in development or marketed products associated with this research to declare. All other authors have no competing interest to declare."
}