{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "33900697",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "06",
    "Day": "17"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "12",
    "Day": "07"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1615/CritRevImmunol.2020036242"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1040-8401",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "40",
        "Issue": "6",
        "PubDate": {
          "Year": "2020"
        }
      },
      "Title": "Critical reviews in immunology",
      "ISOAbbreviation": "Crit Rev Immunol"
    },
    "ArticleTitle": "COVID-19 Pandemic and Dysbiosis: Can the Ivermectin Hysteria Lead to an Increase of Autoimmune Neuroinflammatory Diseases?",
    "Pagination": {
      "StartPage": "537",
      "EndPage": "542",
      "MedlinePgn": "537-542"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The pandemic caused by the SARS-CoV-2 has made new treatments a goal for the scientific community. One of these treatments is Ivermectin. Here we discuss the hypothesis of dysbiosis caused by the use of Ivermectin and the possible impacts on neuroinflammatory diseases after the end of the pandemic."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Neuroimmune Interactions Laboratory, Institute of Biomedical Sciences, Department of Immunology, University of Sao Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil; Scientific Platform Pasteur, University of S\u00e3o Paulo (USP), S\u00e3o Paulo, Brazil; Immunopathology and Allergy Post Graduate Program, School of Medicine, University of S\u00e3o Paulo (USP), S\u00e3o Paulo, SP CEP 01246-903 Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Peron",
        "ForeName": "J P S",
        "Initials": "JPS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Scientific Platform Pasteur, University of S\u00e3o Paulo (USP), S\u00e3o Paulo, Brazil; Department of Clinical and Toxicological Analyses, School of Pharmaceutical Sciences, University of S\u00e3o Paulo (USP), S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Nakaya",
        "ForeName": "H I",
        "Initials": "HI"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Medicine, University of the Region of Joinville (UNIVILLE) Joinville, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Schlindwein",
        "ForeName": "M A M",
        "Initials": "MAM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "University of the Region of Joinville (UNIVILLE), Joinville, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Gon\u00e7alves",
        "ForeName": "Marcus Vinicius Magno",
        "Initials": "MVM"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "Crit Rev Immunol",
    "NlmUniqueID": "8914819",
    "ISSNLinking": "1040-8401"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "70288-86-7",
      "NameOfSubstance": "Ivermectin"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Autoimmune Diseases of the Nervous System"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "epidemiology",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Disease Susceptibility"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Dysbiosis"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "adverse effects",
        "therapeutic use"
      ],
      "DescriptorName": "Ivermectin"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "drug effects",
        "immunology"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19 Drug Treatment"
    }
  ]
}