{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "36065993",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "11",
    "Day": "04"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "11",
    "Day": "04"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "08",
        "Day": "12"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1111/1462-2920.16151"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1462-2920",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "24",
        "Issue": "10",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Oct"
        }
      },
      "Title": "Environmental microbiology",
      "ISOAbbreviation": "Environ Microbiol"
    },
    "ArticleTitle": "Saliva for molecular detection of SARS-CoV-2 in pre-school and school-age children.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "4725",
      "EndPage": "4737",
      "MedlinePgn": "4725-4737"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "SARS-CoV-2 diagnosis is a cornerstone for the management of coronavirus disease 2019 (COVID-19). Numerous studies have assessed saliva performance over nasopharyngeal sampling (NPS), but data in young children are still rare. We explored saliva performance for SARS-CoV-2 detection by RT-PCR according to the time interval from initial symptoms or patient serological status. We collected 509 NPS and saliva paired samples at initial diagnosis from 166 children under 12\u2009years of age (including 57 children under 6), 106 between 12 and 17, and 237 adults. In children under 12, overall detection rate for SARS-CoV-2 was comparable in saliva and NPS, with an overall agreement of 89.8%. Saliva sensitivity was significantly lower than that of NPS (77.1% compared to 95.8%) in pre-school and school-age children but regained 96% when considering seronegative children only. This pattern was also observed to a lesser degree in adolescents but not in adults. Sensitivity of saliva was independent of symptoms, in contrary to NPS, whose sensitivity decreased significantly in asymptomatic subjects. Performance of saliva is excellent in children under 12 at early stages of infection. This reinforces saliva as a collection method for early and unbiased SARS-CoV-2 detection and a less invasive alternative for young children."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2022 The Authors. Environmental Microbiology published by Society for Applied Microbiology and John Wiley & Sons Ltd."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-3105-221X"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 Paris-Saclay, CEA, CNRS, Institute for Integrative Biology of the Cell (I2BC), Gif-sur-Yvette, France."
          }
        ],
        "LastName": "Delaunay-Moisan",
        "ForeName": "Agnes",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Virology Laboratory, Hospital Necker-Enfants-Malades, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris UMR 7328 Imagine Paris Cit\u00e9, Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Guilleminot",
        "ForeName": "Tiffany",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unit\u00e9 de Recherche Clinique-Centre Investigation Clinique, H\u00f4pital Necker-Enfants Malades, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Semeraro",
        "ForeName": "Michaela",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unit\u00e9 de Recherche Clinique-Centre Investigation Clinique, H\u00f4pital Necker-Enfants Malades, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Briand",
        "ForeName": "Nelly",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Paediatric Hematology-Immunology and Rheumatology, Necker-Enfants Malades Hospital, AP-HP, Paris, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Reference centre for Rheumatic, AutoImmune and Systemic Diseases in Children (RAISE), Imagine Institute,Inserm U 1163, Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Bader-Meunier",
        "ForeName": "Brigitte",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unit\u00e9 de Recherche Clinique-Centre Investigation Clinique, H\u00f4pital Necker-Enfants Malades, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Berthaud",
        "ForeName": "Romain",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de P\u00e9diatrie G\u00e9n\u00e9rale, H\u00f4pital Kremlin Bic\u00eatre, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Morelle",
        "ForeName": "Guillaume",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Paediatric Hematology-Immunology and Rheumatology, Necker-Enfants Malades Hospital, AP-HP, Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Quartier",
        "ForeName": "Pierre",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de P\u00e9diatrie G\u00e9n\u00e9rale, H\u00f4pital Kremlin Bic\u00eatre, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Galeotti",
        "ForeName": "Caroline",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de P\u00e9diatrie G\u00e9n\u00e9rale, H\u00f4pital Louis Mourier, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Basmaci",
        "ForeName": "Romain",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de P\u00e9diatrie G\u00e9n\u00e9rale, H\u00f4pital Ambroise Par\u00e9, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Benoist",
        "ForeName": "Gregoire",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de P\u00e9diatrie G\u00e9n\u00e9rale, H\u00f4pital Antoine Becl\u00e8re, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Gajdos",
        "ForeName": "Vincent",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de P\u00e9diatrie G\u00e9n\u00e9rale, H\u00f4pital Armand Trousseau, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Lorrot",
        "ForeName": "Mathie",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centre de R\u00e9f\u00e9rences Maladies Rares Mucoviscidose et Maladies Apparent\u00e9es, CHU Necker Enfants Malades, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris, Paris, 75015, France."
          }
        ],
        "LastName": "Rifai",
        "ForeName": "Mahmoud",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centre de R\u00e9f\u00e9rences Maladies Rares Mucoviscidose et Maladies Apparent\u00e9es, CHU Necker Enfants Malades, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris, Paris, 75015, France."
          }
        ],
        "LastName": "Crespin",
        "ForeName": "Matis",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centre de R\u00e9f\u00e9rences Maladies Rares Mucoviscidose et Maladies Apparent\u00e9es, CHU Necker Enfants Malades, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris, Paris, 75015, France."
          }
        ],
        "LastName": "M'Sakni",
        "ForeName": "Zakary",
        "Initials": "Z"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unit\u00e9 de Recherche Clinique-Centre Investigation Clinique, H\u00f4pital Necker-Enfants Malades, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Padavia",
        "ForeName": "Faheemah",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Minist\u00e8re de l'Education Nationale, M\u00e9decine Scolaire, France."
          }
        ],
        "LastName": "Savetier-Leroy",
        "ForeName": "Catherine",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Minist\u00e8re de l'Education Nationale, M\u00e9decine Scolaire, France."
          }
        ],
        "LastName": "Lorenzi",
        "ForeName": "Michelle",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Minist\u00e8re de l'Education Nationale, M\u00e9decine Scolaire, France."
          }
        ],
        "LastName": "Maurin",
        "ForeName": "Caroline",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centre de R\u00e9f\u00e9rence des Virus \u00e9mergents. Institut Pasteur, France."
          }
        ],
        "LastName": "Behillil",
        "ForeName": "Sylvie",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de P\u00e9diatrie G\u00e9n\u00e9rale, H\u00f4pital Jean Verdier, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris, Universit\u00e9 Sorbonne Paris Nord, France."
          }
        ],
        "LastName": "de Pontual",
        "ForeName": "Loic",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de P\u00e9diatrie G\u00e9n\u00e9rale, Centre Hospitalier de Cayenne Andr\u00e9e Rosemon, France."
          }
        ],
        "LastName": "Elenga",
        "ForeName": "Narcisse",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unit\u00e9 de Recherche Clinique-Centre Investigation Clinique, H\u00f4pital Necker-Enfants Malades, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Bouazza",
        "ForeName": "Naim",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Minist\u00e8re de l'Education Nationale, M\u00e9decine Scolaire, France."
          }
        ],
        "LastName": "Moltrecht",
        "ForeName": "Brigitte",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centre de R\u00e9f\u00e9rence des Virus \u00e9mergents. Institut Pasteur, France."
          }
        ],
        "LastName": "van der Werf",
        "ForeName": "Sylvie",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Virology Laboratory, Hospital Necker-Enfants-Malades, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris UMR 7328 Imagine Paris Cit\u00e9, Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Leruez-Ville",
        "ForeName": "Marianne",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centre de R\u00e9f\u00e9rences Maladies Rares Mucoviscidose et Maladies Apparent\u00e9es, CHU Necker Enfants Malades, Assistance Publique H\u00f4pitaux de Paris, Paris, 75015, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institut Necker Enfants Malades, INSERM UMR-SU1151, Universit\u00e9 Paris Cit\u00e9, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "European Reference Network for Rare Respiratory Diseases, Belgium."
          }
        ],
        "LastName": "Sermet-Gaudelus",
        "ForeName": "Isabelle",
        "Initials": "I"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "England",
    "MedlineTA": "Environ Microbiol",
    "NlmUniqueID": "100883692",
    "ISSNLinking": "1462-2912"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adolescent"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child, Preschool"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "Clinical Laboratory Techniques"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19 Testing"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "Nasopharynx"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "Saliva"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics",
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The author declares that there is no conflict of interest that could be perceived as prejudicing the impartiality of the research reported."
}