{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "SARS-CoV-2",
      "antiviral genes",
      "asymptomatic",
      "gene expression",
      "immune response",
      "upper airway"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "37389217",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "07",
    "Day": "03"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "11",
    "Day": "16"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2023",
        "Month": "06",
        "Day": "14"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "1173213",
      "10.3389/fcimb.2023.1173213"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2235-2988",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "13",
        "PubDate": {
          "Year": "2023"
        }
      },
      "Title": "Frontiers in cellular and infection microbiology",
      "ISOAbbreviation": "Front Cell Infect Microbiol"
    },
    "ArticleTitle": "Differential expression of antiviral and immune-related genes in individuals with COVID-19 asymptomatic or with mild symptoms.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "1173213",
      "MedlinePgn": "1173213"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "COVID-19 is characterized by a wide range of symptoms where the genetic background plays a key role in SARS-CoV-2 infection. In this study, the relative expression of <i>IRF9, CCL5, IFI6, TGFB1, IL1B, OAS1</i>, and <i>TFRC</i> genes (related to immunity and antiviral activity) was analyzed in upper airway samples from 127 individuals (97 COVID-19 positive and 30 controls) by using a two-step RT-PCR. All genes excepting <i>IL1B</i> (p=0.878) showed a significantly higher expression (p<0.005) in COVID-19 cases than in the samples from the control group suggesting that in asymptomatic-mild cases antiviral and immune system cells recruitment gene expression is being promoted. Moreover, <i>IFI6</i> (p=0.002) and <i>OAS1</i> (p=0.044) were upregulated in cases with high viral loads, which could be related to protection against severe forms of this viral infection. In addition, a higher frequency (68.7%) of individuals infected with the Omicron variant presented higher viral load values of infection when compared to individuals infected with other variants (p<0.001). Furthermore, an increased expression of <i>IRF9</i> (p<0.001)<i>, IFI6</i> (p<0.001), <i>OAS1</i> (p=0.011)<i>, CCL5</i>, (p=0.003) and <i>TGFB1</i> (p<0.001) genes was observed in individuals infected with SARS-CoV-2 wildtype virus, which might be due to immune response evasion of the viral variants and/or vaccination. The obtained results indicate a protective role of <i>IFI6</i>, <i>OAS1</i> and <i>IRF9</i> in asymptomatic -mild cases of SARS-CoV-2 infection while the role of <i>TGFB1</i> and <i>CCL5</i> in the pathogenesis of the disease is still unclear. The importance of studying the dysregulation of immune genes in relation to the infective variant is stand out in this study."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2023 Gajate-Arenas, Garc\u00eda-P\u00e9rez, Chao-Pellicer, Dom\u00ednguez-De-Barros, Dorta-Guerra, Lorenzo-Morales and C\u00f3rdoba-Lanus."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Universitario de Enfermedades Tropicales y Salud P\u00fablica de Canarias (IUETSPC), Universidad de La Laguna, La Laguna, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Gajate-Arenas",
        "ForeName": "Malena",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Universitario de Enfermedades Tropicales y Salud P\u00fablica de Canarias (IUETSPC), Universidad de La Laguna, La Laguna, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Garc\u00eda-P\u00e9rez",
        "ForeName": "Omar",
        "Initials": "O"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Universitario de Enfermedades Tropicales y Salud P\u00fablica de Canarias (IUETSPC), Universidad de La Laguna, La Laguna, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Infecciosas (CIBERINFEC), Instituto de Salud Carlos III, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Chao-Pellicer",
        "ForeName": "Javier",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Universitario de Enfermedades Tropicales y Salud P\u00fablica de Canarias (IUETSPC), Universidad de La Laguna, La Laguna, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Dom\u00ednguez-De-Barros",
        "ForeName": "Ang\u00e9lica",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Universitario de Enfermedades Tropicales y Salud P\u00fablica de Canarias (IUETSPC), Universidad de La Laguna, La Laguna, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Matem\u00e1ticas, Estad\u00edstica e Investigaci\u00f3n Operativa, Facultad de Ciencias, Secci\u00f3n de Matem\u00e1ticas, Universidad de La Laguna, La Laguna, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Dorta-Guerra",
        "ForeName": "Roberto",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Universitario de Enfermedades Tropicales y Salud P\u00fablica de Canarias (IUETSPC), Universidad de La Laguna, La Laguna, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Infecciosas (CIBERINFEC), Instituto de Salud Carlos III, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Obstetricia y Ginecolog\u00eda, Pediatr\u00eda, Medicina Preventiva y Salud P\u00fablica, Toxicolog\u00eda, Medicina Legal y Forense y Parasitolog\u00eda, Facultad de Ciencias de la Salud, Universidad de La Laguna, La Laguna, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Lorenzo-Morales",
        "ForeName": "Jacob",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Universitario de Enfermedades Tropicales y Salud P\u00fablica de Canarias (IUETSPC), Universidad de La Laguna, La Laguna, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n Biom\u00e9dica en Red de Enfermedades Infecciosas (CIBERINFEC), Instituto de Salud Carlos III, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "C\u00f3rdoba-Lanus",
        "ForeName": "Elizabeth",
        "Initials": "E"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Switzerland",
    "MedlineTA": "Front Cell Infect Microbiol",
    "NlmUniqueID": "101585359",
    "ISSNLinking": "2235-2988"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "Antiviral Agents"
    }
  ],
  "SupplMeshList": [
    "SARS-CoV-2 variants"
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Antiviral Agents"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Immune Evasion"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare that the research was conducted in the absence of any commercial or financial relationships that could be construed as a potential conflict of interest."
}