{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Confounding factors epidemiology",
      "Disease transmission",
      "Infectious",
      "Presymptomatic disease",
      "Preventive measures",
      "Preventive medicine and public health"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35883062",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "07",
    "Day": "28"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "07",
    "Day": "31"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "07",
        "Day": "26"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "644",
      "10.1186/s12879-022-07575-0"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1471-2334",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "22",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Jul",
          "Day": "26"
        }
      },
      "Title": "BMC infectious diseases",
      "ISOAbbreviation": "BMC Infect Dis"
    },
    "ArticleTitle": "SARS-CoV-2 in a tropical area of Colombia, a remarkable conversion of presymptomatic to symptomatic people impacts public health.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "644",
      "MedlinePgn": "644"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The ability of SARS-CoV-2 to remain in asymptomatic individuals facilitates its dissemination and makes its control difficult.",
        "To establish a cohort of asymptomatic individuals, change to the symptomatic status, and determine the most frequent clinical manifestations.\u00a0 METHODS: Between April 9 and August 9, 2020, molecular diagnosis of SARS-CoV-2 infection was confirmed in 154 asymptomatic people in contact with subjects diagnosed with COVID-19. Nasopharyngeal swabs were performed on these people in different hospitals in C\u00f3rdoba, the Caribbean area of Colombia. The genes E, RdRp, and N were amplified with RT-qPCR. Based on the molecular results and the Cq values, the patients were subsequently followed up through telephone calls to verify their health conditions.",
        "Overall, of 154 asymptomatic individuals, 103 (66.9%) remained asymptomatic, and 51 (33.1%) changed to symptomatic. The most frequent clinical manifestations in young people were anosmia and arthralgia. Adults showed cough, ageusia, and odynophagia; in the elderly were epigastralgia, dyspnea, and headache. Mortality was 8%.",
        "A proportion of 33% of presymptomatic individuals was found, of which four of them died. This high rate could indicate a silent transmission, contributing significantly to the epidemic associated with SARS-CoV-2."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2022. The Author(s)."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad de C\u00f3rdoba, Instituto de Investigaciones Biol\u00f3gicas del Tr\u00f3pico, Campus Berastegui, C\u00f3rdoba, Monter\u00eda, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Mart\u00ednez",
        "ForeName": "Caty",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad de C\u00f3rdoba, Instituto de Investigaciones Biol\u00f3gicas del Tr\u00f3pico, Campus Berastegui, C\u00f3rdoba, Monter\u00eda, Colombia."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Colombiano de Medicina Tropical-Universidad CES, Medell\u00edn, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Serrano-Coll",
        "ForeName": "H\u00e9ctor",
        "Initials": "H"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad de C\u00f3rdoba, Instituto de Investigaciones Biol\u00f3gicas del Tr\u00f3pico, Campus Berastegui, C\u00f3rdoba, Monter\u00eda, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Faccini",
        "ForeName": "\u00c1lvaro",
        "Initials": "\u00c1"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad de C\u00f3rdoba, Instituto de Investigaciones Biol\u00f3gicas del Tr\u00f3pico, Campus Berastegui, C\u00f3rdoba, Monter\u00eda, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Contreras",
        "ForeName": "Ver\u00f3nica",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad de C\u00f3rdoba, Instituto de Investigaciones Biol\u00f3gicas del Tr\u00f3pico, Campus Berastegui, C\u00f3rdoba, Monter\u00eda, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Galeano",
        "ForeName": "Ketty",
        "Initials": "K"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad de C\u00f3rdoba, Instituto de Investigaciones Biol\u00f3gicas del Tr\u00f3pico, Campus Berastegui, C\u00f3rdoba, Monter\u00eda, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Botero",
        "ForeName": "Yesica",
        "Initials": "Y"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad de C\u00f3rdoba, Instituto de Investigaciones Biol\u00f3gicas del Tr\u00f3pico, Campus Berastegui, C\u00f3rdoba, Monter\u00eda, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Herrera",
        "ForeName": "Yonairo",
        "Initials": "Y"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad de C\u00f3rdoba, Instituto de Investigaciones Biol\u00f3gicas del Tr\u00f3pico, Campus Berastegui, C\u00f3rdoba, Monter\u00eda, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Garcia",
        "ForeName": "Alejandra",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad de C\u00f3rdoba, Instituto de Investigaciones Biol\u00f3gicas del Tr\u00f3pico, Campus Berastegui, C\u00f3rdoba, Monter\u00eda, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Garay",
        "ForeName": "Evelin",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad de C\u00f3rdoba, Instituto de Investigaciones Biol\u00f3gicas del Tr\u00f3pico, Campus Berastegui, C\u00f3rdoba, Monter\u00eda, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Rivero",
        "ForeName": "Ricardo",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad de C\u00f3rdoba, Instituto de Investigaciones Biol\u00f3gicas del Tr\u00f3pico, Campus Berastegui, C\u00f3rdoba, Monter\u00eda, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Contreras",
        "ForeName": "H\u00e9ctor",
        "Initials": "H"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad de C\u00f3rdoba, Instituto de Investigaciones Biol\u00f3gicas del Tr\u00f3pico, Campus Berastegui, C\u00f3rdoba, Monter\u00eda, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "L\u00f3pez",
        "ForeName": "Yesica",
        "Initials": "Y"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad de C\u00f3rdoba, Instituto de Investigaciones Biol\u00f3gicas del Tr\u00f3pico, Campus Berastegui, C\u00f3rdoba, Monter\u00eda, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Guzm\u00e1n",
        "ForeName": "Camilo",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad de C\u00f3rdoba, Instituto de Investigaciones Biol\u00f3gicas del Tr\u00f3pico, Campus Berastegui, C\u00f3rdoba, Monter\u00eda, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Miranda",
        "ForeName": "Jorge",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad de C\u00f3rdoba, Instituto de Investigaciones Biol\u00f3gicas del Tr\u00f3pico, Campus Berastegui, C\u00f3rdoba, Monter\u00eda, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Arrieta",
        "ForeName": "Germ\u00e1n",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0526-4630"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad de C\u00f3rdoba, Instituto de Investigaciones Biol\u00f3gicas del Tr\u00f3pico, Campus Berastegui, C\u00f3rdoba, Monter\u00eda, Colombia. mattarsalim@hotmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Mattar",
        "ForeName": "Salim",
        "Initials": "S"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "GrantID": "BPIN Code: 20200000100090",
        "Agency": "Ministerio de Ciencia Tecnolog\u00eda e Innovaci\u00f3n",
        "Country": ""
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "England",
    "MedlineTA": "BMC Infect Dis",
    "NlmUniqueID": "100968551",
    "ISSNLinking": "1471-2334"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adolescent"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Colombia"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cough"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Public Health"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no competing interest applicable to this research."
}