{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "P.1 lineage",
      "SARS-CoV-2"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "33769251",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "04",
    "Day": "01"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "11",
    "Day": "11"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "2100276",
      "10.2807/1560-7917.ES.2021.26.12.2100276"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1560-7917",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "26",
        "Issue": "12",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Mar"
        }
      },
      "Title": "Euro surveillance : bulletin Europeen sur les maladies transmissibles = European communicable disease bulletin",
      "ISOAbbreviation": "Euro Surveill"
    },
    "ArticleTitle": "Detection of SARS-CoV-2 lineage P.1 in patients from a region with exponentially increasing hospitalisation rate, February 2021, Rio Grande do Sul, Southern Brazil.",
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The emergence of SARS-CoV-2 P.1 lineage coincided with a surge in hospitalisations in the North region of Brazil. In the South region's Rio Grande do Sul state, severe COVID-19 case numbers rose 3.8 fold in February 2021. During that month, at a COVID-19 referral hospital in this state, whole-genome sequencing of a subset of cases' specimens (n\u2009=\u200927) revealed P.1 lineage SARS-CoV-2 in most (n\u2009=\u200924). Findings raise concerns regarding a possible association between lineage P.1 and rapid case and hospitalisation increases."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "LABRESIS - Laborat\u00f3rio de Pesquisa em Resist\u00eancia Bacteriana, Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas, Universidade Federal do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Bioinformatic Core, Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "These authors contributed equally to the work as first authors."
          }
        ],
        "LastName": "Martins",
        "ForeName": "Andreza Francisco",
        "Initials": "AF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "LABRESIS - Laborat\u00f3rio de Pesquisa em Resist\u00eancia Bacteriana, Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "These authors contributed equally to the work as first authors."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Internal Medicine Department, Universidade Federal do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Infectious Diseases Service, Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Zavascki",
        "ForeName": "Alexandre Prehn",
        "Initials": "AP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "LABRESIS - Laborat\u00f3rio de Pesquisa em Resist\u00eancia Bacteriana, Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas, Universidade Federal do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Diagn\u00f3stico de SARS-CoV-2, Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Wink",
        "ForeName": "Priscila Lamb",
        "Initials": "PL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "LABRESIS - Laborat\u00f3rio de Pesquisa em Resist\u00eancia Bacteriana, Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Diagn\u00f3stico de SARS-CoV-2, Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Universidade Federal do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Volpato",
        "ForeName": "Fabiana Caroline Zempulski",
        "Initials": "FCZ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "LABRESIS - Laborat\u00f3rio de Pesquisa em Resist\u00eancia Bacteriana, Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Diagn\u00f3stico de SARS-CoV-2, Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Monteiro",
        "ForeName": "Francielle Liz",
        "Initials": "FL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Diagn\u00f3stico de SARS-CoV-2, Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Medicina Gen\u00f4mica (LMG), Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Rosset",
        "ForeName": "Cl\u00e9via",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "LABRESIS - Laborat\u00f3rio de Pesquisa em Resist\u00eancia Bacteriana, Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Diagn\u00f3stico de SARS-CoV-2, Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "De-Paris",
        "ForeName": "Fernanda",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Matem\u00e1tica, Universidade Federal do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Ramos",
        "ForeName": "\u00c1lvaro Kr\u00fcger",
        "Initials": "\u00c1K"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "LABRESIS - Laborat\u00f3rio de Pesquisa em Resist\u00eancia Bacteriana, Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias Farmac\u00eauticas, Universidade Federal do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Diagn\u00f3stico de SARS-CoV-2, Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Universidade Federal do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, Rio Grande do Sul, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Barth",
        "ForeName": "Afonso Lu\u00eds",
        "Initials": "AL"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Sweden",
    "MedlineTA": "Euro Surveill",
    "NlmUniqueID": "100887452",
    "ISSNLinking": "1025-496X"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "statistics & numerical data"
      ],
      "DescriptorName": "Hospitalization"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Whole Genome Sequencing"
    }
  ],
  "CoiStatement": "<b>Conflict of interest:</b> APZ, AFM, AKR and ALB are research fellows of the National Council for Scientific and Technological Development (CNPq), Ministry of Science and Technology, Brazil. APZ has received a research grant from Pfizer not related to this work. All other authors have no conflict to declare."
}