{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "P.1",
      "Phylogeny",
      "SARS-CoV-2",
      "VOC",
      "Variants of concern",
      "Whole genome"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34174479",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "09",
    "Day": "13"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "12",
    "Day": "21"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "06",
        "Day": "24"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.meegid.2021.104976",
      "S1567-1348(21)00273-2"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1567-7257",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "93",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Sep"
        }
      },
      "Title": "Infection, genetics and evolution : journal of molecular epidemiology and evolutionary genetics in infectious diseases",
      "ISOAbbreviation": "Infect Genet Evol"
    },
    "ArticleTitle": "Molecular surveillance of the on-going SARS-COV-2 epidemic in Ribeirao Preto City, Brazil.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "104976",
      "MedlinePgn": "104976"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The Severe Acute Respiratory Syndrome coronavirus 2 (SARS-CoV-2) is the causative agent of an unprecedented worldwide pandemic. Brazil demonstrates one of the highest numbers of confirmed SARS-CoV-2 cases, and S\u00e3o Paulo State is the epicenter of the pandemics in the country. Nevertheless, little is known about the SARS-CoV-2 circulation in other cities in the State than S\u00e3o Paulo city. The objective of this study was to analyze phylogenetically SARS-CoV-2 strains circulating in city of Ribeir\u00e3o Preto at the beginning of the pandemic and during the actual second wave. Twenty-nine nasopharyngeal SARS-CoV-2 RNA positive samples were sequenced by nanopore technology (18 obtained at the initial period of the pandemic and 11 during the second wave) and analyzed them phylogenetically. The performed analysis demonstrated that the majority of the strains obtained in the initial period of the pandemic in Ribeir\u00e3o Preto belonged mainly to the B1.1.33 lineage (61.1%), but B.1.1 (27.8%) and B.1.1.28 (11.1%) lineages were also identified. In contrast, the second wave strains were composed exclusively by the Brazilian variant of concern (VOC) P.1 (91%) and P.2 (9%) lineages. The obtained phylogenetic results were suggestive of successive SARS-CoV-2 lineage substitution in this Brazilian region by the P.1 VOC. The performed study examines the SARS-CoV-2 genotypes in Ribeir\u00e3o Preto city via genomic surveillance data. The obtained findings can contribute for continuous long-term genomic surveillance of SARS-CoV-2 due to the accelerated dynamics of viral lineage substitution, predict further waves and examine lineage behavior during SARS-CoV-2 vaccination."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2021. Published by Elsevier B.V."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Blood Center of Ribeir\u00e3o Preto, Faculty of Medicine of Ribeir\u00e3o Preto, University of S\u00e3o Paulo, Ribeir\u00e3o Preto, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Slavov",
        "ForeName": "Svetoslav Nanev",
        "Initials": "SN"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Flaviv\u00edrus, Instituto Oswaldo Cruz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Rio de Janeiro, Brazil; Laborat\u00f3rio de Gen\u00e9tica Celular e Molecular, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Giovanetti",
        "ForeName": "Marta",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Blood Center of Ribeir\u00e3o Preto, Faculty of Medicine of Ribeir\u00e3o Preto, University of S\u00e3o Paulo, Ribeir\u00e3o Preto, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Dos Santos Bezerra",
        "ForeName": "Rafael",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Gen\u00e9tica Celular e Molecular, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil; KwaZulu-Natal Research Innovation and Sequencing Platform (KRISP), College of Health Sciences, University of KwaZuluNatal, Durban 4001, South Africa."
          }
        ],
        "LastName": "Fonseca",
        "ForeName": "Vagner",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Blood Center of Ribeir\u00e3o Preto, Faculty of Medicine of Ribeir\u00e3o Preto, University of S\u00e3o Paulo, Ribeir\u00e3o Preto, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Santos",
        "ForeName": "Elaine Vieira",
        "Initials": "EV"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Blood Center of Ribeir\u00e3o Preto, Faculty of Medicine of Ribeir\u00e3o Preto, University of S\u00e3o Paulo, Ribeir\u00e3o Preto, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Rodrigues",
        "ForeName": "Evandra Strazza",
        "Initials": "ES"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Gen\u00e9tica Celular e Molecular, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil; Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica, Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias, Belo Horizonte, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Adelino",
        "ForeName": "Talita",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Gen\u00e9tica Celular e Molecular, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Xavier",
        "ForeName": "Joilson",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Blood Center of Ribeir\u00e3o Preto, Faculty of Medicine of Ribeir\u00e3o Preto, University of S\u00e3o Paulo, Ribeir\u00e3o Preto, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Borges",
        "ForeName": "Josiane Serrano",
        "Initials": "JS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Blood Center of Ribeir\u00e3o Preto, Faculty of Medicine of Ribeir\u00e3o Preto, University of S\u00e3o Paulo, Ribeir\u00e3o Preto, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Evaristo",
        "ForeName": "Mariane",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Gen\u00e9tica Celular e Molecular, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Lima",
        "ForeName": "Mauricio Teixeira",
        "Initials": "MT"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica, Funda\u00e7\u00e3o Ezequiel Dias, Belo Horizonte, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Carvalho Pereira",
        "ForeName": "Glauco",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Medical Imaging, Hematology, and Oncology, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Yamamoto",
        "ForeName": "Aparecida Yulie",
        "Initials": "AY"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Medical Imaging, Hematology, and Oncology, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Cl\u00e9",
        "ForeName": "Diego Villa",
        "Initials": "DV"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Blood Center of Ribeir\u00e3o Preto, Faculty of Medicine of Ribeir\u00e3o Preto, University of S\u00e3o Paulo, Ribeir\u00e3o Preto, S\u00e3o Paulo, Brazil; Department of Medical Imaging, Hematology, and Oncology, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Calado",
        "ForeName": "Rodrigo Tocantins",
        "Initials": "RT"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Blood Center of Ribeir\u00e3o Preto, Faculty of Medicine of Ribeir\u00e3o Preto, University of S\u00e3o Paulo, Ribeir\u00e3o Preto, S\u00e3o Paulo, Brazil; Department of Medical Imaging, Hematology, and Oncology, Ribeir\u00e3o Preto Medical School, University of S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Covas",
        "ForeName": "Dimas Tadeu",
        "Initials": "DT"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Flaviv\u00edrus, Instituto Oswaldo Cruz, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Rio de Janeiro, Brazil; Laborat\u00f3rio de Gen\u00e9tica Celular e Molecular, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte, Minas Gerais, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Alcantara",
        "ForeName": "Luiz Carlos Junior",
        "Initials": "LCJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Blood Center of Ribeir\u00e3o Preto, Faculty of Medicine of Ribeir\u00e3o Preto, University of S\u00e3o Paulo, Ribeir\u00e3o Preto, S\u00e3o Paulo, Brazil. Electronic address: skashima@hemocentro.fmrp.usp.br."
          }
        ],
        "LastName": "Kashima",
        "ForeName": "Simone",
        "Initials": "S"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Netherlands",
    "MedlineTA": "Infect Genet Evol",
    "NlmUniqueID": "101084138",
    "ISSNLinking": "1567-1348"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Evolution, Molecular"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Genome, Viral"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Phylogeny"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics",
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    }
  ],
  "CoiStatement": "No potential conflict of interest was reported by the authors."
}