{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34323931",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "09",
    "Day": "29"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "07",
    "Day": "31"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1001/jamaophthalmol.2021.2795"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2168-6173",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "139",
        "Issue": "9",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Sep",
          "Day": "01"
        }
      },
      "Title": "JAMA ophthalmology",
      "ISOAbbreviation": "JAMA Ophthalmol"
    },
    "ArticleTitle": "Presumed SARS-CoV-2 Viral Particles in the Human Retina of Patients With COVID-19.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "1015",
      "EndPage": "1021",
      "MedlinePgn": "1015-1021"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The presence of the SARS-CoV-2 virus in the retina of deceased patients with COVID-19 has been suggested through real-time reverse polymerase chain reaction and immunological methods to detect its main proteins. The eye has shown abnormalities associated with COVID-19 infection, and retinal changes were presumed to be associated with secondary microvascular and immunological changes.",
        "To demonstrate the presence of presumed SARS-CoV-2 viral particles and its relevant proteins in the eyes of patients with COVID-19.",
        "The retina from enucleated eyes of patients with confirmed COVID-19 infection were submitted to immunofluorescence and transmission electron microscopy processing at a hospital in S\u00e3o Paulo, Brazil, from June 23 to July 2, 2020. After obtaining written consent from the patients' families, enucleation was performed in patients deceased with confirmed SARS-CoV-2 infection. All patients were in the intensive care unit, received mechanical ventilation, and had severe pulmonary involvement by COVID-19.",
        "Presence of presumed SARS-CoV-2 viral particles by immunofluorescence and transmission electron microscopy processing.",
        "Three patients who died of COVID-19 were analyzed. Two patients were men, and 1 was a woman. The age at death ranged from 69 to 78 years. Presumed S and N COVID-19 proteins were seen by immunofluorescence microscopy within endothelial cells close to the capillary flame and cells of the inner and the outer nuclear layers. At the perinuclear region of these cells, it was possible to observe by transmission electron microscopy double-membrane vacuoles that are consistent with the virus, presumably containing COVID-19 viral particles.",
        "The present observations show presumed SARS-CoV-2 viral particles in various layers of the human retina, suggesting that they may be involved in some of the infection's ocular clinical manifestations."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Ci\u00eancia e Tecnologia em Biologia Estrutural e Bioimagens-INBEB, Rio de Janeiro, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Ultraestrutura Celular Hertha Meyer, Federal University of Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro Nacional de Biologia Estrutural e Bioimagens-CENABIO, Federal University of Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Araujo-Silva",
        "ForeName": "Carlla A",
        "Initials": "CA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "S\u00e3o Paulo Hospital, Paulista School of Medicine, Federal University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto da Vis\u00e3o-IPEPO, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Marcos",
        "ForeName": "All\u00e9xya A A",
        "Initials": "AAA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "S\u00e3o Paulo Hospital, Paulista School of Medicine, Federal University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto da Vis\u00e3o-IPEPO, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Municipal de Barueri Dr. Francisco Moran, Barueri, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Marinho",
        "ForeName": "Paula M",
        "Initials": "PM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "S\u00e3o Paulo Hospital, Paulista School of Medicine, Federal University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Branco",
        "ForeName": "Ana M C",
        "Initials": "AMC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Municipal de Barueri Dr. Francisco Moran, Barueri, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Roque",
        "ForeName": "Alexandre",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "S\u00e3o Paulo Hospital, Paulista School of Medicine, Federal University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto da Vis\u00e3o-IPEPO, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Romano",
        "ForeName": "Andr\u00e9 C",
        "Initials": "AC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Municipal de Barueri Dr. Francisco Moran, Barueri, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Matuoka",
        "ForeName": "Mateus L",
        "Initials": "ML"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "S\u00e3o Paulo Hospital, Paulista School of Medicine, Federal University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto da Vis\u00e3o-IPEPO, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Farah",
        "ForeName": "Michel",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Mc Gill University, Montreal, Quebec, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "Burnier",
        "ForeName": "Miguel",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Municipal de Barueri Dr. Francisco Moran, Barueri, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Moraes",
        "ForeName": "Nara F",
        "Initials": "NF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Municipal de Barueri Dr. Francisco Moran, Barueri, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Tierno",
        "ForeName": "Paulo F G M M",
        "Initials": "PFGMM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "S\u00e3o Paulo Hospital, Paulista School of Medicine, Federal University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto da Vis\u00e3o-IPEPO, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Schor",
        "ForeName": "Paulo",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "S\u00e3o Paulo Hospital, Paulista School of Medicine, Federal University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Sakamoto",
        "ForeName": "Victoria",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "S\u00e3o Paulo Hospital, Paulista School of Medicine, Federal University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto da Vis\u00e3o-IPEPO, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Municipal de Barueri Dr. Francisco Moran, Barueri, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Nascimento",
        "ForeName": "Heloisa",
        "Initials": "H"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Ci\u00eancia e Tecnologia em Biologia Estrutural e Bioimagens-INBEB, Rio de Janeiro, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Ultraestrutura Celular Hertha Meyer, Federal University of Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro Nacional de Biologia Estrutural e Bioimagens-CENABIO, Federal University of Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Sousa",
        "ForeName": "Wanderley",
        "Initials": "W"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "S\u00e3o Paulo Hospital, Paulista School of Medicine, Federal University of S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto da Vis\u00e3o-IPEPO, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Belfort",
        "ForeName": "Rubens",
        "Initials": "R",
        "Suffix": "Jr"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "JAMA Ophthalmol",
    "NlmUniqueID": "101589539",
    "ISSNLinking": "2168-6165"
  },
  "CommentsCorrectionsList": [
    {
      "RefSource": "JAMA Ophthalmol. 2021 Sep 1;139(9):1021-1022",
      "PMID": "34323920"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "mortality",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Fluorescent Antibody Technique"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Microscopy, Electron, Transmission"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "ultrastructure",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "Retina"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "isolation & purification",
        "ultrastructure"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "isolation & purification",
        "ultrastructure"
      ],
      "DescriptorName": "Virion"
    }
  ],
  "CoiStatement": "<b>Conflict of Interest Disclosures:</b> None reported."
}