{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19 pandemic",
      "SARS-CoV-2",
      "reinfection",
      "vaccines",
      "variants of concern"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "37492136",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "07",
    "Day": "27"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "07",
    "Day": "27"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2023",
        "Month": "07",
        "Day": "10"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "1191377",
      "10.3389/fpubh.2023.1191377"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2296-2565",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "11",
        "PubDate": {
          "Year": "2023"
        }
      },
      "Title": "Frontiers in public health",
      "ISOAbbreviation": "Front Public Health"
    },
    "ArticleTitle": "An ecological study on reinfection rates using a large dataset of RT-qPCR tests for SARS-CoV-2 in Santiago of Chile.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "1191377",
      "MedlinePgn": "1191377"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "As the SARS-CoV-2 continues to evolve, new variants pose a significant threat by potentially overriding the immunity conferred by vaccination and natural infection. This scenario can lead to an upswing in reinfections, amplified baseline epidemic activity, and localized outbreaks. In various global regions, estimates of breakthrough cases associated with the currently circulating viral variants, such as Omicron, have been reported. Nonetheless, specific data on the reinfection rate in Chile still needs to be included.",
        "Our study has focused on estimating COVID-19 reinfections per wave based on a sample of 578,670 RT-qPCR tests conducted at the University of Santiago of Chile (USACH) from April 2020 to July 2022, encompassing 345,997 individuals.",
        "The analysis reveals that the highest rate of reinfections transpired during the fourth and fifth COVID-19 waves, primarily driven by the Omicron variant. These findings hold despite 80% of the Chilean population receiving complete vaccination under the primary scheme and 60% receiving at least one booster dose. On average, the interval between initial infection and reinfection was found to be 372 days. Interestingly, reinfection incidence was higher in women aged between 30 and 55. Additionally, the viral load during the second infection episode was lower, likely attributed to Chile's high vaccination rate.",
        "This study demonstrates that the Omicron variant is behind Chile's highest number of reinfection cases, underscoring its potential for immune evasion. This vital epidemiological information contributes to developing and implementing effective public health policies."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2023 Acu\u00f1a-Castillo, Barrera-Avalos, Bachelet, Milla, Inostroza-Molina, Vidal, Luraschi, Vallejos-Vidal, Mella-Torres, Vald\u00e9s, Reyes-L\u00f3pez, Imarai, Rojas and Sandino."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Biolog\u00eda, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Acu\u00f1a-Castillo",
        "ForeName": "Claudio",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Barrera-Avalos",
        "ForeName": "Carlos",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Escuela de Medicina, Facultad de Ciencias M\u00e9dicas, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Bachelet",
        "ForeName": "Vivienne C",
        "Initials": "VC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaciones Biom\u00e9dicas y Aplicadas, Escuela de Medicina, Facultad de Ciencias M\u00e9dicas, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Milla",
        "ForeName": "Luis A",
        "Initials": "LA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Inostroza-Molina",
        "ForeName": "Ail\u00e9n",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Vidal",
        "ForeName": "Mabel",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Luraschi",
        "ForeName": "Roberto",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Nanociencia y Nanotecnolog\u00eda CEDENNA, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Vallejos-Vidal",
        "ForeName": "Eva",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Mella-Torres",
        "ForeName": "Andrea",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Biolog\u00eda, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Vald\u00e9s",
        "ForeName": "Daniel",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Reyes-L\u00f3pez",
        "ForeName": "Felipe E",
        "Initials": "FE"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Biolog\u00eda, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Imarai",
        "ForeName": "M\u00f3nica",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Biolog\u00eda, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Rojas",
        "ForeName": "Patricio",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Biolog\u00eda, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Biotecnolog\u00eda Acu\u00edcola, Facultad de Qu\u00edmica y Biolog\u00eda, Universidad de Santiago de Chile, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Sandino",
        "ForeName": "Ana Mar\u00eda",
        "Initials": "AM"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Switzerland",
    "MedlineTA": "Front Public Health",
    "NlmUniqueID": "101616579",
    "ISSNLinking": "2296-2565"
  },
  "SupplMeshList": [
    "SARS-CoV-2 variants"
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Chile"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Reinfection"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare that the research was conducted in the absence of any commercial or financial relationships that could be construed as a potential conflict of interest."
}