{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19 outbreak",
      "SARS-CoV-2",
      "South America",
      "Uruguay",
      "clinical correlations",
      "full genome amplicon sequencing",
      "phylogeographic BEAST analysis",
      "spike D614G genetic mutation"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "33306459",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "01",
    "Day": "26"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2021",
    "Month": "12",
    "Day": "21"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1080/22221751.2020.1863747"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2222-1751",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "10",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Dec"
        }
      },
      "Title": "Emerging microbes & infections",
      "ISOAbbreviation": "Emerg Microbes Infect"
    },
    "ArticleTitle": "SARS-CoV-2 genomic characterization and clinical manifestation of the COVID-19 outbreak in Uruguay.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "51",
      "EndPage": "65",
      "MedlinePgn": "51-65"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "COVID-19 is a respiratory illness caused by severe acute respiratory syndrome coronavirus 2 (SARS-CoV-2) and declared by the World Health Organization a global public health emergency. Among the severe outbreaks across South America, Uruguay has become known for curtailing SARS-CoV-2 exceptionally well. To understand the SARS-CoV-2 introductions, local transmissions, and associations with genomic and clinical parameters in Uruguay, we sequenced the viral genomes of 44 outpatients and inpatients in a private healthcare system in its capital, Montevideo, from March to May 2020. We performed a phylogeographic analysis using sequences from our cohort and other studies that indicate a minimum of 23 independent introductions into Uruguay, resulting in five major transmission clusters. Our data suggest that most introductions resulting in chains of transmission originate from other South American countries, with the earliest seeding of the virus in late February 2020, weeks before the borders were closed to all non-citizens and a partial lockdown implemented. Genetic analyses suggest a dominance of S and G clades (G, GH, GR) that make up >90% of the viral strains in our study. In our cohort, lethal outcome of SARS-CoV-2 infection significantly correlated with arterial hypertension, kidney failure, and ICU admission (FDR\u2009<\u20090.01), but not with any mutation in a structural or non-structural protein, such as the spike D614G mutation. Our study contributes genetic, phylodynamic, and clinical correlation data about the exceptionally well-curbed SARS-CoV-2 outbreak in Uruguay, which furthers the understanding of disease patterns and regional aspects of the pandemic in Latin America."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Primera en Salud, Montevideo, Uruguay."
          }
        ],
        "LastName": "Elizondo",
        "ForeName": "Victoria",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0041-8047"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "South African Medical Research Council Capacity Development Unit, South African National Bioinformatics Institute, University of the Western Cape, Bellville, South Africa."
          }
        ],
        "LastName": "Harkins",
        "ForeName": "Gordon W",
        "Initials": "GW"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Medicine, Johns Hopkins School of Medicine, Baltimore, MD, USA."
          }
        ],
        "LastName": "Mabvakure",
        "ForeName": "Batsirai",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "South African Medical Research Council Capacity Development Unit, South African National Bioinformatics Institute, University of the Western Cape, Bellville, South Africa."
          }
        ],
        "LastName": "Smidt",
        "ForeName": "Sabine",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Genome Technology Center, Office for Science and Research, NYU Langone Health, New York, NY, USA."
          }
        ],
        "LastName": "Zappile",
        "ForeName": "Paul",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Genome Technology Center, Office for Science and Research, NYU Langone Health, New York, NY, USA."
          }
        ],
        "LastName": "Marier",
        "ForeName": "Christian",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology, NYU Grossman School of Medicine, New York, NY, USA."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institute for Systems Genetics, NYU Grossman School of Medicine, New York, NY, USA."
          }
        ],
        "LastName": "Maurano",
        "ForeName": "Matthew T",
        "Initials": "MT"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Primera en Salud, Montevideo, Uruguay."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Desarrollo Biotecnol\u00f3gico, Instituto de Higiene, Facultad de Medicina, Udelar, Montevideo, Uruguay."
          }
        ],
        "LastName": "Perez",
        "ForeName": "Victoria",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-9139-5313"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Primera en Salud, Montevideo, Uruguay."
          }
        ],
        "LastName": "Mazza",
        "ForeName": "Natalia",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Primera en Salud, Montevideo, Uruguay."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Biodiversidad y Gen\u00e9tica. Instituto de Investigaciones Biol\u00f3gicas Clemente Estable, Montevideo, Uruguay."
          }
        ],
        "LastName": "Beloso",
        "ForeName": "Carolina",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Primera en Salud, Montevideo, Uruguay."
          }
        ],
        "LastName": "Ifran",
        "ForeName": "Silvana",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Primera en Salud, Montevideo, Uruguay."
          }
        ],
        "LastName": "Fernandez",
        "ForeName": "Mariana",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Primera en Salud, Montevideo, Uruguay."
          }
        ],
        "LastName": "Santini",
        "ForeName": "Andrea",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Primera en Salud, Montevideo, Uruguay."
          }
        ],
        "LastName": "Perez",
        "ForeName": "Veronica",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Primera en Salud, Montevideo, Uruguay."
          }
        ],
        "LastName": "Estevez",
        "ForeName": "Veronica",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Primera en Salud, Montevideo, Uruguay."
          }
        ],
        "LastName": "Nin",
        "ForeName": "Matilde",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Primera en Salud, Montevideo, Uruguay."
          }
        ],
        "LastName": "Manrique",
        "ForeName": "Gonzalo",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Primera en Salud, Montevideo, Uruguay."
          }
        ],
        "LastName": "Perez",
        "ForeName": "Leticia",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Primera en Salud, Montevideo, Uruguay."
          }
        ],
        "LastName": "Ross",
        "ForeName": "Fabiana",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Primera en Salud, Montevideo, Uruguay."
          }
        ],
        "LastName": "Boschi",
        "ForeName": "Susana",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Primera en Salud, Montevideo, Uruguay."
          }
        ],
        "LastName": "Zubillaga",
        "ForeName": "Maria Noel",
        "Initials": "MN"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratorio de Biolog\u00eda Molecular, Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola Primera en Salud, Montevideo, Uruguay."
          }
        ],
        "LastName": "Balleste",
        "ForeName": "Raquel",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-9558-1052"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Spatial Epidemiology Lab. (SpELL), Universit\u00e9 Libre de Bruxelles, Bruxelles, Belgium."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Microbiology, Immunology and Transplantation, Rega Institute, Leuven, Belgium."
          }
        ],
        "LastName": "Dellicour",
        "ForeName": "Simon",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-2836-6683"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Genome Technology Center, Office for Science and Research, NYU Langone Health, New York, NY, USA."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology, NYU Grossman School of Medicine, New York, NY, USA."
          }
        ],
        "LastName": "Heguy",
        "ForeName": "Adriana",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-9569-9237"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Pathology, NYU Grossman School of Medicine, New York, NY, USA."
          }
        ],
        "LastName": "Duerr",
        "ForeName": "Ralf",
        "Initials": "R"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "GrantID": "P30 CA016087",
        "Acronym": "CA",
        "Agency": "NCI NIH HHS",
        "Country": "United States"
      },
      {
        "GrantID": "R01 AI122953",
        "Acronym": "AI",
        "Agency": "NIAID NIH HHS",
        "Country": "United States"
      },
      {
        "GrantID": "R35 GM119703",
        "Acronym": "GM",
        "Agency": "NIGMS NIH HHS",
        "Country": "United States"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "Emerg Microbes Infect",
    "NlmUniqueID": "101594885",
    "ISSNLinking": "2222-1751"
  },
  "CommentsCorrectionsList": [
    {
      "RefSource": "medRxiv. 2020 Oct 11;:",
      "PMID": "33052352"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adolescent"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged, 80 and over"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "epidemiology",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Disease Outbreaks"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Mutation"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Phylogeny"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Polymorphism, Single Nucleotide"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "classification",
        "genetics",
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Uruguay"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Young Adult"
    }
  ],
  "CoiStatement": "No potential conflict of interest was reported by the author(s)."
}