{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "SARS-CoV-2",
      "deep learning",
      "epidemiology",
      "machine learning",
      "microbiology",
      "paediatrics"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35062267",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "02",
    "Day": "03"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "11",
    "Day": "03"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "12",
        "Day": "30"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "63",
      "10.3390/v14010063"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1999-4915",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "14",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Dec",
          "Day": "30"
        }
      },
      "Title": "Viruses",
      "ISOAbbreviation": "Viruses"
    },
    "ArticleTitle": "Symptom-Based Predictive Model of COVID-19 Disease in Children.",
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Testing for severe acute respiratory syndrome coronavirus 2 (SARS-CoV-2) infection is neither always accessible nor easy to perform in children. We aimed to propose a machine learning model to assess the need for a SARS-CoV-2 test in children (<16 years old), depending on their clinical symptoms.",
        "Epidemiological and clinical data were obtained from the REDCap<sup>\u00ae</sup> registry. Overall, 4434 SARS-CoV-2 tests were performed in symptomatic children between 1 November 2020 and 31 March 2021, 784 were positive (17.68%). We pre-processed the data to be suitable for a machine learning (ML) algorithm, balancing the positive-negative rate and preparing subsets of data by age. We trained several models and chose those with the best performance for each subset.",
        "The use of ML demonstrated an AUROC of 0.65 to predict a COVID-19 diagnosis in children. The absence of high-grade fever was the major predictor of COVID-19 in younger children, whereas loss of taste or smell was the most determinant symptom in older children.",
        "Although the accuracy of the models was lower than expected, they can be used to provide a diagnosis when epidemiological data on the risk of exposure to COVID-19 is unknown."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-8781-4338"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Barcelona School of Informatics, Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya (UPC\u22c5BarcelonaTech), 08034 Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Anto\u00f1anzas",
        "ForeName": "Jes\u00fas M",
        "Initials": "JM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Physics, Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya (UPC\u22c5BarcelonaTech), 08028 Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Perramon",
        "ForeName": "Aida",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Barcelona School of Informatics, Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya (UPC\u22c5BarcelonaTech), 08034 Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "L\u00f3pez",
        "ForeName": "Cayetana",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Barcelona School of Informatics, Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya (UPC\u22c5BarcelonaTech), 08034 Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Boneta",
        "ForeName": "Mireia",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Barcelona School of Informatics, Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya (UPC\u22c5BarcelonaTech), 08034 Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Aguilera",
        "ForeName": "Cristina",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "ABS Borges Blanques, Institut Catal\u00e0 de Salut (ICS), 25400 Lleida, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Capdevila",
        "ForeName": "Ramon",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Equip Pediatria Territorial Alt Pened\u00e8s-Garraf, Institut Catal\u00e0 de Salut (ICS), 28036 Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Gatell",
        "ForeName": "Anna",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-4957-9191"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Equip Pediatria Territorial Alt Pened\u00e8s-Garraf, Institut Catal\u00e0 de Salut (ICS), 28036 Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Serrano",
        "ForeName": "Pepe",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Equip Territorial Pedi\u00e0tric Sabadell Nord, Institut Catal\u00e0 de Salut (ICS), 08206 Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Poblet",
        "ForeName": "Miriam",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CAP Barber\u00e0 del Vall\u00e9s, 08210 Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Canadell",
        "ForeName": "Dolors",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "EAP Horta, 08024 Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Vil\u00e0",
        "ForeName": "M\u00f2nica",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-3409-2268"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CAP Drassanes, 08001 Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Catas\u00fas",
        "ForeName": "Georgina",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Equip Pediatria Territorial Alt Pened\u00e8s-Garraf, Institut Catal\u00e0 de Salut (ICS), 28036 Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Valldep\u00e9rez",
        "ForeName": "Cinta",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-3308-9905"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Physics, Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya (UPC\u22c5BarcelonaTech), 08028 Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Comparative Medicine and Bioimage Centre of Catalonia (CMCiB), Fundaci\u00f3 Institut d'Investigaci\u00f3 en Ci\u00e8ncies de la Salut Germans Trias i Pujol (IGTP), 58525 Badalona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Catal\u00e0",
        "ForeName": "Mart\u00ed",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-0346-5570"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Paediatric Infectious Diseases and Immunodeficiencies Unit, Hospital Universitari Vall d'Hebron, 08035 Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Soler-Palac\u00edn",
        "ForeName": "Pere",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-1398-7559"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Physics, Universitat Polit\u00e8cnica de Catalunya (UPC\u22c5BarcelonaTech), 08028 Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Prats",
        "ForeName": "Clara",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-9613-7228"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Paediatric Infectious Diseases and Immunodeficiencies Unit, Hospital Universitari Vall d'Hebron, 08035 Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Soriano-Arandes",
        "ForeName": "Antoni",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "The Copedi-Cat Research Group"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Switzerland",
    "MedlineTA": "Viruses",
    "NlmUniqueID": "101509722",
    "ISSNLinking": "1999-4915"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adolescent"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19 Testing"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child, Preschool"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Infant"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Infant, Newborn"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Machine Learning"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Models, Statistical"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Predictive Value of Tests"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest."
}