{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Covid-19",
      "SARS-CoV-2",
      "reinfection"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34617431",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "12",
    "Day": "03"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "05",
    "Day": "31"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "10",
        "Day": "07"
      }
    ],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.37201/req/093.2021",
      "aroca07oct2021"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1988-9518",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "34",
        "Issue": "6",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Dec"
        }
      },
      "Title": "Revista espanola de quimioterapia : publicacion oficial de la Sociedad Espanola de Quimioterapia",
      "ISOAbbreviation": "Rev Esp Quimioter"
    },
    "ArticleTitle": "[First case of SARS-CoV-2 confirmed reinfection in the southern area of Gran Canaria].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "682",
      "EndPage": "683",
      "MedlinePgn": "682-683"
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Mar\u00eda Aroca Ferri, F.E.A Microbiolog\u00eda y Parasitolog\u00eda - Hospital Universitario Insular de Gran Canaria. Spain. marofer@gobiernodecanarias.org."
          }
        ],
        "LastName": "Aroca-Ferri",
        "ForeName": "M",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Tosco-N\u00fa\u00f1ez",
        "ForeName": "T",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Hern\u00e1ndez-Betancor",
        "ForeName": "A",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "de-Miguel-Mart\u00ednez",
        "ForeName": "I",
        "Initials": "I"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Case Reports",
      "Letter"
    ],
    "VernacularTitle": "Primer caso de reinfecci\u00f3n confirmada por SARS-CoV-2 en el \u00e1rea sur de Gran Canaria."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Rev Esp Quimioter",
    "NlmUniqueID": "9108821",
    "ISSNLinking": "0214-3429"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Reinfection"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Spain"
    }
  ],
  "CoiStatement": "Los autores declaran no tener conflictos de intereses."
}