{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Active surveillance",
      "Brazilian Amazon",
      "Mu variant",
      "SARS-CoV-2"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35233783",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "05",
    "Day": "20"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "08",
    "Day": "07"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "03",
        "Day": "22"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1002/jmv.27686"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1096-9071",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "94",
        "Issue": "7",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Jul"
        }
      },
      "Title": "Journal of medical virology",
      "ISOAbbreviation": "J Med Virol"
    },
    "ArticleTitle": "Active surveillance and early detection of community transmission of SARS-CoV-2 Mu variant (B.1.621) in the Brazilian Amazon.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "3410",
      "EndPage": "3415",
      "MedlinePgn": "3410-3415"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Through active surveillance and contact tracing from outpatients, we aimed to identify and characterize SARS-CoV-2 variants circulating in Porto Velho-Rond\u00f4nia, a city in the Brazilian Amazon. As part of a prospective cohort, we gathered information from 2,506 individuals among COVID-19 patients and household contacts. Epidemiological data, nasopharyngeal swabs, and blood samples were collected from all participants. Nasopharyngeal swabs were tested for antigen rapid diagnostic test and reverse transcription-polymerase chain reaction (RT-PCR) followed by genomic sequencing. Blood samples underwent ELISA testing for IgA, IgG, and IgM antibody levels. From 757 specimens sequenced, three were identified as Mu variant, none of the individuals carrying this variant had a travel history in the previous 15 days before diagnosis. One case was asymptomatic and two presented mild symptoms. Two infected individuals from different households caring viruses with additional amino acid substitutions ORF7a P45L and ORF1a T1055A compared to the Mu virus reference sequence. One patient presented IgG levels. Our results highlight that genomic surveillance for SARS-CoV-2 variants can assist in detecting the emergency of SARS-CoV-2 variants in the community, before its identification in other parts of the country."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2022 The Authors. Journal of Medical Virology published by Wiley Periodicals LLC."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Fiocruz, Rond\u00f4nia, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Oliveira",
        "ForeName": "Gabriella S",
        "Initials": "GS"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-5762-8451"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "COVID-19 Response - Internation Task Force, Centers for Diseases Control and Prevention (CDC), Atlanta, Georgia, USA."
          }
        ],
        "LastName": "Silva-Flannery",
        "ForeName": "Luciana",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "COVID-19 Response - Internation Task Force, Centers for Diseases Control and Prevention (CDC), Atlanta, Georgia, USA."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "Juliana F",
        "Initials": "JF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "COVID-19 Response - Internation Task Force, Centers for Diseases Control and Prevention (CDC), Atlanta, Georgia, USA."
          }
        ],
        "LastName": "Siza",
        "ForeName": "Charlene",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "South America Regional Office, Centers for Diseases Control and Prevention (CDC), Bras\u00edlia, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Esteves",
        "ForeName": "Roberto J",
        "Initials": "RJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "COVID-19 Response - Internation Task Force, Centers for Diseases Control and Prevention (CDC), Atlanta, Georgia, USA."
          }
        ],
        "LastName": "Marston",
        "ForeName": "Barbara J",
        "Initials": "BJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "South America Regional Office, Centers for Diseases Control and Prevention (CDC), Bras\u00edlia, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Morgan",
        "ForeName": "Juliette",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "COVID-19 Response - Internation Task Force, Centers for Diseases Control and Prevention (CDC), Atlanta, Georgia, USA."
          }
        ],
        "LastName": "Plucinski",
        "ForeName": "Mateusz",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Fiocruz, Rond\u00f4nia, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Roca",
        "ForeName": "T\u00e1rcio P",
        "Initials": "TP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Fiocruz, Rond\u00f4nia, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "Ana M P",
        "Initials": "AMP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Engenharia de Anticorpos, Fiocruz, Rond\u00f4nia, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Pereira",
        "ForeName": "Soraya S",
        "Initials": "SS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Fiocruz, Rond\u00f4nia, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Pesquisa em Medicina Tropical, CEPEM, Porto Velho, Rond\u00f4nia, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Salcedo",
        "ForeName": "Juan M V",
        "Initials": "JMV"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Pesquisa em Medicina Tropical, CEPEM, Porto Velho, Rond\u00f4nia, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Pereira",
        "ForeName": "Dhelio B",
        "Initials": "DB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Ecologia de Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis na Amaz\u00f4nia, Instituto Le\u00f4nidas e Maria Deane, Fiocruz, Amazonas, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Naveca",
        "ForeName": "Felipe G",
        "Initials": "FG"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz, Fiocruz, Rond\u00f4nia, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Engenharia de Anticorpos, Fiocruz, Rond\u00f4nia, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Vieira Dall'Acqua",
        "ForeName": "Deusilene S",
        "Initials": "DS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "CollectiveName": "Brazil Investigation Team"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "Agency": "Centers for Disease Control and Prevention (CDC)",
        "Country": ""
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, U.S. Gov't, P.H.S."
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "J Med Virol",
    "NlmUniqueID": "7705876",
    "ISSNLinking": "0146-6615"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "Immunoglobulin G"
    }
  ],
  "SupplMeshList": [
    "SARS-CoV-2 variants"
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Immunoglobulin G"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prospective Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Watchful Waiting"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no conflicts of interest."
}