{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34073177",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "06",
    "Day": "10"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "03",
    "Day": "08"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "05",
        "Day": "26"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "984",
      "10.3390/v13060984"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1999-4915",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "13",
        "Issue": "6",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "May",
          "Day": "26"
        }
      },
      "Title": "Viruses",
      "ISOAbbreviation": "Viruses"
    },
    "ArticleTitle": "Epidemic Spread of SARS-CoV-2 Lineage B.1.1.7 in Brazil.",
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The emergence of diverse lineages harboring mutations with functional significance and potentially enhanced transmissibility imposes an increased difficulty on the containment of the SARS-CoV-2 pandemic [...]."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-7162-5070"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Gen\u00e9tica, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro 21941-971, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Moreira",
        "ForeName": "Filipe R R",
        "Initials": "FRR"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Integrativa, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte 31270-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Bonfim",
        "ForeName": "Diego M",
        "Initials": "DM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Hermes Pardini, Belo Horizonte 31270-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Zauli",
        "ForeName": "Danielle A G",
        "Initials": "DAG"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-9553-4328"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Hermes Pardini, Belo Horizonte 31270-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "Joice P",
        "Initials": "JP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Hermes Pardini, Belo Horizonte 31270-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Lima",
        "ForeName": "Aline B",
        "Initials": "AB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Hermes Pardini, Belo Horizonte 31270-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Malta",
        "ForeName": "Frederico S V",
        "Initials": "FSV"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Hermes Pardini, Belo Horizonte 31270-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Ferreira",
        "ForeName": "Alessandro C S",
        "Initials": "ACS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Hermes Pardini, Belo Horizonte 31270-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Pardini",
        "ForeName": "Victor C",
        "Initials": "VC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Integrativa, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte 31270-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Magalh\u00e3es",
        "ForeName": "Wagner C S",
        "Initials": "WCS"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-6607-8818"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Integrativa, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte 31270-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Queiroz",
        "ForeName": "Daniel C",
        "Initials": "DC"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-6863-7970"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Integrativa, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte 31270-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Souza",
        "ForeName": "Rafael M",
        "Initials": "RM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Integrativa, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte 31270-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Geddes",
        "ForeName": "Victor E V",
        "Initials": "VEV"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Integrativa, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte 31270-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Costa",
        "ForeName": "Walyson C",
        "Initials": "WC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Laborat\u00f3rios Multiusu\u00e1rios, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte 31270-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Moreira",
        "ForeName": "Rennan G",
        "Initials": "RG"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Infectious Disease Epidemiology, Imperial College London, London W2 1PG, UK."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Medicina Tropical, Faculdade de Medicina da Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo 21941-971, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Zoology, University of Oxford, Oxford OX1 4BH, UK."
          }
        ],
        "LastName": "Faria",
        "ForeName": "Nuno R",
        "Initials": "NR"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-5182-4366"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Gen\u00e9tica, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro 21941-971, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Voloch",
        "ForeName": "Carolina M",
        "Initials": "CM"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-9479-4432"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Integrativa, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte 31270-901, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Souza",
        "ForeName": "Renan P",
        "Initials": "RP"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-5180-3717"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Biologia Integrativa, Departamento de Gen\u00e9tica, Ecologia e Evolu\u00e7\u00e3o, Instituto de Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas, Universidade Federal de Minas Gerais, Belo Horizonte 31270-901, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto D'Or de Pesquisa e Ensino (IDOR), Rio de Janeiro 22281-100, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Aguiar",
        "ForeName": "Renato S",
        "Initials": "RS"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "GrantID": "MC_PC_19012",
        "Acronym": "MRC_",
        "Agency": "Medical Research Council",
        "Country": "United Kingdom"
      },
      {
        "GrantID": "26/010.002278/2019",
        "Agency": "Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas Filho de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado do Rio de Janeiro",
        "Country": ""
      },
      {
        "GrantID": "312688/2017-2, 439119/2018-9, 310627/2018-4",
        "Agency": "Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico",
        "Country": ""
      },
      {
        "GrantID": "01.20.0029.000462/20, 0494/20 01.20.0026.00",
        "Agency": "Financiadora de Estudos e Projetos",
        "Country": ""
      },
      {
        "GrantID": "MR/R015600/1",
        "Acronym": "MRC_",
        "Agency": "Medical Research Council",
        "Country": "United Kingdom"
      },
      {
        "GrantID": "MR/S019510/1",
        "Acronym": "MRC_",
        "Agency": "Medical Research Council",
        "Country": "United Kingdom"
      },
      {
        "GrantID": "14/2020 - 23072.211119/2020-10",
        "Agency": "Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior",
        "Country": ""
      },
      {
        "GrantID": "APQ-00475-20",
        "Agency": "Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de Minas Gerais",
        "Country": ""
      },
      {
        "GrantID": "MR/S0195/1, 18/14389-0",
        "Agency": "Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa do Estado de S\u00e3o Paulo",
        "Country": ""
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Editorial",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Switzerland",
    "MedlineTA": "Viruses",
    "NlmUniqueID": "101509722",
    "ISSNLinking": "1999-4915"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "transmission",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "Genome, Viral"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Mutation"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Phylogeny"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Phylogeography"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "classification",
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest."
}