{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "36700597",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "01",
    "Day": "27"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "03",
    "Day": "05"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2023",
        "Month": "01",
        "Day": "23"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "e0146-2022",
      "10.1590/0037-8682-0146-2022",
      "S0037-86822023000100300"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1678-9849",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "56",
        "PubDate": {
          "Year": "2023"
        }
      },
      "Title": "Revista da Sociedade Brasileira de Medicina Tropical",
      "ISOAbbreviation": "Rev Soc Bras Med Trop"
    },
    "ArticleTitle": "SARS-CoV-2 laboratory surveillance during the first year of the COVID-19 pandemic in southern Brazil.",
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Brazil has one of the highest numbers of COVID-19 cases and deaths. Rio Grande do Sul (RS) in southern Brazil is one of the leading states in terms of case numbers. As part of the national public health network, the State Central Laboratory (LACEN-RS) changed its routine in 2020 to focus on the diagnosis of COVID-19. This study evaluated the laboratory surveillance of COVID-19 suspected cases analyzed at the LACEN-RS in 2020.",
        "Viral detection was performed using RT-qPCR in samples from patients with respiratory infection who met the study criteria. Viral RNA was isolated using commercial manual kits or automated extractors, and SARS-CoV-2 RT-qPCR was performed using the Bio-Manguinhos/Rio de Janeiro, IBMP/Paran\u00e1, or Allplex 2019-nCoV assay. In total, 360 representative SARS-CoV-2 samples were sequenced using the Illumina platform.",
        "In total, 31,197 of 107,578 (positivity rate = 29%) tested positive for SARS-CoV-2. The number of RT-qPCR tests performed per month followed the COVID-19 epidemic curve observed for the state, with peaks in July-August and December. Females accounted for 63% of the samples, whereas the positivity rate was higher among males (33.1% males vs. 26.5% females). The positivity rate was higher in adults aged 50-79 years compared to the overall positivity rate. The majority of cases were observed in the capital, Porto Alegre, and the metropolitan region. Ten distinct lineages were identified, with B.1.1.28, B.1.1.33, and P.2 being the most frequent.",
        "Here, we describe laboratory surveillance of COVID-19 to identify priorities for epidemiological surveillance actions in RS."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-4871-8877"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica, Centro Estadual de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, RS, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Baethgen",
        "ForeName": "Ludmila Fiorenzano",
        "Initials": "LF"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-1462-5506"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre, Departamento de Ci\u00eancias B\u00e1sicas da Sa\u00fade - Biologia Molecular, Porto Alegre, RS, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Veiga",
        "ForeName": "Ana Beatriz Gorini da",
        "Initials": "ABGD"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-5701-9437"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica, Centro Estadual de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, RS, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Salvato",
        "ForeName": "Richard Steiner",
        "Initials": "RS"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-6479-9438"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital F\u00eamina, Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o, Rio Grande do Sul, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Carvalho",
        "ForeName": "Talita Giacomet de",
        "Initials": "TG"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-4421-8995"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Projetos de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica - Pan American Health Organization/World Health Organization - Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Estado do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, RS, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Rispoli",
        "ForeName": "Thaiane",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-7212-8036"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Projetos de Coopera\u00e7\u00e3o T\u00e9cnica - Pan American Health Organization/World Health Organization - Secretaria Estadual de Sa\u00fade do Estado do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, RS, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Schiefelbein",
        "ForeName": "Sun Hee",
        "Initials": "SH"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-5614-6952"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Opera\u00e7\u00f5es de Emerg\u00eancia, Centro Estadual de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, RS, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Martins",
        "ForeName": "Let\u00edcia Garay",
        "Initials": "LG"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "CollectiveName": "CEVS-COVID-19 Team"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-5443-7695"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica, Centro Estadual de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, RS, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Nunes",
        "ForeName": "Zenaida Marion Alves",
        "Initials": "ZMA"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-7530-5568"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico, Centro Estadual de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, RS, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Schaurich",
        "ForeName": "Anelise Praetzel",
        "Initials": "AP"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-3409-9710"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica, Centro Estadual de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, RS, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Timm",
        "ForeName": "Loeci Natalina",
        "Initials": "LN"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-9714-9252"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica, Centro Estadual de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, RS, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Ramos",
        "ForeName": "Rosane Campanher",
        "Initials": "RC"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-2504-2915"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro Estadual de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, RS, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Bastos",
        "ForeName": "Cynthia Goulart Molina",
        "Initials": "CGM"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-9912-9060"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio Central de Sa\u00fade P\u00fablica, Centro Estadual de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Rio Grande do Sul, Porto Alegre, RS, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Gregianini",
        "ForeName": "Tatiana Sch\u00e4ffer",
        "Initials": "TS"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "GrantID": "001",
        "Acronym": "WHO_",
        "Agency": "World Health Organization",
        "Country": "International"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Brazil",
    "MedlineTA": "Rev Soc Bras Med Trop",
    "NlmUniqueID": "7507456",
    "ISSNLinking": "0037-8682"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Pandemics"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Laboratories"
    }
  ],
  "CoiStatement": "\n<b>Conflict of Interest:</b> The authors have no conflicts of interest to declare. All co-authors have seen and agree with the contents of the manuscript and there is no financial interest to report. We certify that the submission is original work and is not under review at any other publication."
}