{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "coronavirus",
      "epidemiology",
      "fatality",
      "hospital admission"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "33118037",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "02",
    "Day": "01"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "11",
    "Day": "10"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1093/ije/dyaa190"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1464-3685",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "49",
        "Issue": "6",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Jan",
          "Day": "23"
        }
      },
      "Title": "International journal of epidemiology",
      "ISOAbbreviation": "Int J Epidemiol"
    },
    "ArticleTitle": "Filling the gaps in the characterization of the clinical management of COVID-19: 30-day hospital admission and fatality rates in a cohort of 118\u2009150 cases diagnosed in outpatient settings in Spain.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "1930",
      "EndPage": "1939",
      "MedlinePgn": "1930-1939"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Currently, there is a missing link in the natural history of COVID-19, from first (usually milder) symptoms to hospitalization and/or death. To fill in this gap, we characterized COVID-19 patients at the time at which they were diagnosed in outpatient settings and estimated 30-day hospital admission and fatality rates.",
        "This was a population-based cohort study.",
        "Data were obtained from Information System for Research in Primary Care (SIDIAP)-a primary-care records database covering >6 million people (>80% of the population of Catalonia), linked to COVID-19 reverse transcriptase polymerase chain reaction (RT-PCR) tests and hospital emergency, inpatient and mortality registers. We included all patients in the database who were \u226515\u2009years old and diagnosed with COVID-19 in outpatient settings between 15 March and 24 April 2020 (10 April for outcome studies). Baseline characteristics included socio-demographics, co-morbidity and previous drug use at the time of diagnosis, and polymerase chain reaction (PCR) testing and results.",
        "Study outcomes included 30-day hospitalization for COVID-19 and all-cause fatality.",
        "We identified 118\u2009150 and 95\u2009467 COVID-19 patients for characterization and outcome studies, respectively. Most were women (58.7%) and young-to-middle-aged (e.g. 21.1% were 45-54\u2009years old). Of the 44\u2009575 who were tested with PCR, 32\u2009723 (73.4%) tested positive. In the month after diagnosis, 14.8% (14.6-15.0) were hospitalized, with a greater proportion of men and older people, peaking at age 75-84\u2009years. Thirty-day fatality was 3.5% (95% confidence interval: 3.4% to 3.6%), higher in men, increasing with age and highest in those residing in nursing homes [24.5% (23.4% to 25.6%)].",
        "COVID-19 infections were widespread in the community, including all age-sex strata. However, severe forms of the disease clustered in older men and nursing-home residents. Although initially managed in outpatient settings, 15% of cases required hospitalization and 4% died within a month of first symptoms. These data are instrumental for designing deconfinement strategies and will inform healthcare planning and hospital-bed allocation in current and future COVID-19 outbreaks."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 The Author(s) 2020. Published by Oxford University Press on behalf of the International Epidemiological Association."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut Universitari per a la Recerca a l'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria de Salut Jordi Gol i Gurina (IDIAPJGol), Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centre for Statistics in Medicine, NDORMS, University of Oxford."
          }
        ],
        "LastName": "Prieto-Alhambra",
        "ForeName": "Daniel",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut Universitari per a la Recerca a l'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria de Salut Jordi Gol i Gurina (IDIAPJGol), Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sistemes d'Informaci\u00f3 dels Serveis d'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria (SISAP), Institut Catal\u00e0 de la Salut (ICS), Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Equip d'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria de Salt, Institut Catal\u00e0 de la Salut, Girona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Ball\u00f3",
        "ForeName": "Elisabet",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut Universitari per a la Recerca a l'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria de Salut Jordi Gol i Gurina (IDIAPJGol), Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sistemes d'Informaci\u00f3 dels Serveis d'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria (SISAP), Institut Catal\u00e0 de la Salut (ICS), Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Coma",
        "ForeName": "Ermengol",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut Universitari per a la Recerca a l'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria de Salut Jordi Gol i Gurina (IDIAPJGol), Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sistemes d'Informaci\u00f3 dels Serveis d'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria (SISAP), Institut Catal\u00e0 de la Salut (ICS), Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Mora",
        "ForeName": "N\u00faria",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut Universitari per a la Recerca a l'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria de Salut Jordi Gol i Gurina (IDIAPJGol), Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Arag\u00f3n",
        "ForeName": "Mar\u00eda",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centre for Statistics in Medicine, NDORMS, University of Oxford."
          }
        ],
        "LastName": "Prats-Uribe",
        "ForeName": "Albert",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut Universitari per a la Recerca a l'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria de Salut Jordi Gol i Gurina (IDIAPJGol), Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sistemes d'Informaci\u00f3 dels Serveis d'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria (SISAP), Institut Catal\u00e0 de la Salut (ICS), Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Fina",
        "ForeName": "Francesc",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sistemes d'Informaci\u00f3 dels Serveis d'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria (SISAP), Institut Catal\u00e0 de la Salut (ICS), Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Equip d'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria G\u00f2tic, Institut Catal\u00e0 de la Salut, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Ben\u00edtez",
        "ForeName": "M\u00e8ncia",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sistemes d'Informaci\u00f3 dels Serveis d'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria (SISAP), Institut Catal\u00e0 de la Salut (ICS), Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Equip d'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria G\u00f2tic, Institut Catal\u00e0 de la Salut, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Guiriguet",
        "ForeName": "Carolina",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sistemes d'Informaci\u00f3 dels Serveis d'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria (SISAP), Institut Catal\u00e0 de la Salut (ICS), Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "F\u00e0bregas",
        "ForeName": "Mireia",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut Universitari per a la Recerca a l'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria de Salut Jordi Gol i Gurina (IDIAPJGol), Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Sistemes d'Informaci\u00f3 dels Serveis d'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria (SISAP), Institut Catal\u00e0 de la Salut (ICS), Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Medina-Peralta",
        "ForeName": "Manuel",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3 Institut Universitari per a la Recerca a l'Atenci\u00f3 Prim\u00e0ria de Salut Jordi Gol i Gurina (IDIAPJGol), Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Duarte-Salles",
        "ForeName": "Talita",
        "Initials": "T"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "GrantID": "INV-016201",
        "Acronym": "GATES",
        "Agency": "Bill & Melinda Gates Foundation",
        "Country": "United States"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "England",
    "MedlineTA": "Int J Epidemiol",
    "NlmUniqueID": "7802871",
    "ISSNLinking": "0300-5771"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adolescent"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged, 80 and over"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Ambulatory Care"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "mortality"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19 Nucleic Acid Testing"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cohort Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "statistics & numerical data"
      ],
      "DescriptorName": "Patient Admission"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Population Surveillance"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics",
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Spain"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Time Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Young Adult"
    }
  ]
}