{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Ag-RDT",
      "Omicron",
      "rapid test"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35652635",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "07",
    "Day": "01"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "10",
    "Day": "20"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "06",
        "Day": "02"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "e01250-22",
      "10.1128/spectrum.01250-22"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2165-0497",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "10",
        "Issue": "3",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Jun",
          "Day": "29"
        }
      },
      "Title": "Microbiology spectrum",
      "ISOAbbreviation": "Microbiol Spectr"
    },
    "ArticleTitle": "Evaluation of the Panbio COVID-19 Antigen Rapid Diagnostic Test in Subjects Infected with Omicron Using Different Specimens.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e0125022",
      "MedlinePgn": "e0125022"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Community testing is a crucial tool for the early identification of severe acute respiratory syndrome coronavirus 2 (SARS-CoV-2) infection and transmission control. The emergence of the highly mutated Omicron variant (B.1.1.529) raised concerns about its primary site of replication, impacting sample collection and its detectability by rapid antigen tests. We tested the performance of the Panbio antigen rapid diagnostic test (Ag-RDT) using nasal and oral specimens for COVID-19 diagnosis in 192 symptomatic individuals, with quantitative reverse transcription-PCR (RT-qPCR) of nasopharyngeal samples as a control. Variant of concern (VOC) investigation was performed with the 4Plex SARS-CoV-2 screening kit. The SARS-CoV-2 positivity rate was 66.2%, with 99% of the positive samples showing an amplification profile consistent with that of the Omicron variant. Nasal Ag-RDT showed higher sensitivity (89%) than oral (12.6%) Ag-RDT. Our data showed good performance of the Ag-RDT in a pandemic scenario dominated by the Omicron VOC. Furthermore, our data also demonstrated that the Panbio COVID-19 antigen rapid diagnostic test does not provide good sensitivity with oral swabs for Omicron Ag-RDT detection. <b>IMPORTANCE</b> This study showed that the antigen rapid test for COVID19 worked fine using nasal swabs when it was utilized in patients infected with the Omicron variant, showing a concordance with PCR in 93% of patients tested. The nasal swab yielded more reliable results than the oral swab when an antigen rapid diagnosis test (the Panbio COVID-19 antigen rapid diagnostic test) was used in patients infected with the Omicron variant."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "N\u00facleo de Enfrentamento e Estudos de Doen\u00e7as Infecciosas Emergentes e Reemergentes, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias, Faculdade de Medicina, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Galliez",
        "ForeName": "Rafael Mello",
        "Initials": "RM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Departamento de Gen\u00e9tica, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Bomfim",
        "ForeName": "Larissa",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Departamento de Gen\u00e9tica, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Mariani",
        "ForeName": "Diana",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "N\u00facleo de Enfrentamento e Estudos de Doen\u00e7as Infecciosas Emergentes e Reemergentes, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biof\u00edsica Carlos Chagas Filho, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Leit\u00e3o",
        "ForeName": "Isabela de Carvalho",
        "Initials": "IC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "N\u00facleo de Enfrentamento e Estudos de Doen\u00e7as Infecciosas Emergentes e Reemergentes, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universit\u00e1rio Clementino Fraga Filho, Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Casti\u00f1eiras",
        "ForeName": "Anna Carla Pinto",
        "Initials": "ACP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Departamento de Gen\u00e9tica, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Gon\u00e7alves",
        "ForeName": "Cassia Cristina Alves",
        "Initials": "CCA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "N\u00facleo de Enfrentamento e Estudos de Doen\u00e7as Infecciosas Emergentes e Reemergentes, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Decania, Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Ortiz da Silva",
        "ForeName": "Bianca",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Tecnologia de Imunobiol\u00f3gicos Bio-manguinhos, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz/Fiocruz, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Cardoso",
        "ForeName": "Pedro Henrique",
        "Initials": "PH"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Tecnologia de Imunobiol\u00f3gicos Bio-manguinhos, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz/Fiocruz, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Arruda",
        "ForeName": "Monica Barcelos",
        "Initials": "MB"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0313-877X"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Tecnologia de Imunobiol\u00f3gicos Bio-manguinhos, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz/Fiocruz, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Alvarez",
        "ForeName": "Patricia",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Departamento de Gen\u00e9tica, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Tecnologia de Imunobiol\u00f3gicos Bio-manguinhos, Funda\u00e7\u00e3o Oswaldo Cruz/Fiocruz, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Brindeiro",
        "ForeName": "Rodrigo",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "N\u00facleo de Enfrentamento e Estudos de Doen\u00e7as Infecciosas Emergentes e Reemergentes, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Ota",
        "ForeName": "Victor Akira",
        "Initials": "VA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "N\u00facleo de Enfrentamento e Estudos de Doen\u00e7as Infecciosas Emergentes e Reemergentes, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Rodrigues",
        "ForeName": "D\u00e9bora Gomes Marins",
        "Initials": "DGM"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-9044-3387"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "N\u00facleo de Enfrentamento e Estudos de Doen\u00e7as Infecciosas Emergentes e Reemergentes, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Microbiologia Paulo de G\u00f3es, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "da Costa",
        "ForeName": "Luciana Jesus",
        "Initials": "LJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "N\u00facleo de Enfrentamento e Estudos de Doen\u00e7as Infecciosas Emergentes e Reemergentes, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Departamento de Gen\u00e9tica, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Ferreira",
        "ForeName": "Orlando da Costa",
        "Initials": "ODC",
        "Suffix": "Jr"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "N\u00facleo de Enfrentamento e Estudos de Doen\u00e7as Infecciosas Emergentes e Reemergentes, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Doen\u00e7as Infecciosas e Parasit\u00e1rias, Faculdade de Medicina, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Casti\u00f1eiras",
        "ForeName": "Terezinha Marta Pereira Pinto",
        "Initials": "TMPP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "N\u00facleo de Enfrentamento e Estudos de Doen\u00e7as Infecciosas Emergentes e Reemergentes, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biof\u00edsica Carlos Chagas Filho, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Faffe",
        "ForeName": "Debora Souza",
        "Initials": "DS"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0570-750X"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "N\u00facleo de Enfrentamento e Estudos de Doen\u00e7as Infecciosas Emergentes e Reemergentes, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Virologia Molecular, Departamento de Gen\u00e9tica, Instituto de Biologia, Universidade Federal do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Tanuri",
        "ForeName": "Amilcar",
        "Initials": "A"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "Microbiol Spectr",
    "NlmUniqueID": "101634614",
    "ISSNLinking": "2165-0497"
  },
  "SupplMeshList": [
    "SARS-CoV-2 variants"
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19 Testing"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Diagnostic Tests, Routine"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Sensitivity and Specificity"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest."
}