{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "33264212",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "03",
    "Day": "01"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2021",
    "Month": "03",
    "Day": "01"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1097/INF.0000000000003008"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1532-0987",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "40",
        "Issue": "3",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Mar",
          "Day": "01"
        }
      },
      "Title": "The Pediatric infectious disease journal",
      "ISOAbbreviation": "Pediatr Infect Dis J"
    },
    "ArticleTitle": "Pneumonia in Hospitalized Children During SARS-CoV-2 Pandemic. Is it All COVID-19? Comparison Between COVID and Non-COVID Pneumonia.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e111",
      "EndPage": "e113",
      "MedlinePgn": "e111-e113"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Our study describes more than 100 children hospitalized with pneumonia during lockdown in the first pandemic wave with only 20% attributable to SARS-CoV-2. The serologic study during follow-up only helped to detect 4%. Other etiologies were common. Older age, presence of headache, vomiting, lymphopenia and thrombopenia were associated with COVID-19 pneumonia."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2020 Wolters Kluwer Health, Inc. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "From the Pediatrics Department, Hospital Universitario Ni\u00f1o Jes\u00fas, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Jimenez-Garc\u00eda",
        "ForeName": "Raquel",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Pediatrics and Infectious Disease Unit, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Nogueira",
        "ForeName": "Javier",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "From the Pediatrics Department, Hospital Universitario Ni\u00f1o Jes\u00fas, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Retuerta-Oliva",
        "ForeName": "Azucena",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "From the Pediatrics Department, Hospital Universitario Ni\u00f1o Jes\u00fas, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3n IdiPaz, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Translational Research Network of Pediatric Infectious Diseases (RITIP), Madrid, Spain; and."
          }
        ],
        "LastName": "Sainz",
        "ForeName": "Tal\u00eda",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "From the Pediatrics Department, Hospital Universitario Ni\u00f1o Jes\u00fas, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Cano-Fern\u00e1ndez",
        "ForeName": "Julia",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "From the Pediatrics Department, Hospital Universitario Ni\u00f1o Jes\u00fas, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Flores-P\u00e9rez",
        "ForeName": "Patricia",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "From the Pediatrics Department, Hospital Universitario Ni\u00f1o Jes\u00fas, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3n IdiPaz, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Translational Research Network of Pediatric Infectious Diseases (RITIP), Madrid, Spain; and."
          }
        ],
        "LastName": "M\u00e9ndez-Echevarr\u00eda",
        "ForeName": "Ana",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "From the Pediatrics Department, Hospital Universitario Ni\u00f1o Jes\u00fas, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Villalobos-Pinto",
        "ForeName": "Enrique",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "From the Pediatrics Department, Hospital Universitario Ni\u00f1o Jes\u00fas, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Calleja-Gero",
        "ForeName": "Lourdes",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "From the Pediatrics Department, Hospital Universitario Ni\u00f1o Jes\u00fas, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Sanz-Santaeufemia",
        "ForeName": "Fancisco J",
        "Initials": "FJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Microbiology Department, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Romero",
        "ForeName": "Mar\u00eda P",
        "Initials": "MP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Pediatrics and Infectious Disease Unit, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3n IdiPaz, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Translational Research Network of Pediatric Infectious Diseases (RITIP), Madrid, Spain; and."
          }
        ],
        "LastName": "Del Rosal",
        "ForeName": "Teresa",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Pediatrics and Infectious Disease Unit, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3n IdiPaz, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Translational Research Network of Pediatric Infectious Diseases (RITIP), Madrid, Spain; and."
          }
        ],
        "LastName": "Baquero-Artigao",
        "ForeName": "Fernando",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Pediatrics and Infectious Disease Unit, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3n IdiPaz, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Translational Research Network of Pediatric Infectious Diseases (RITIP), Madrid, Spain; and."
          }
        ],
        "LastName": "Grasa",
        "ForeName": "Carlos",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Pediatrics and Infectious Disease Unit, Hospital Universitario La Paz, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fundaci\u00f3n IdiPaz, Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Translational Research Network of Pediatric Infectious Diseases (RITIP), Madrid, Spain; and."
          }
        ],
        "LastName": "Calvo",
        "ForeName": "Cristina",
        "Initials": "C"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Comparative Study",
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "Pediatr Infect Dis J",
    "NlmUniqueID": "8701858",
    "ISSNLinking": "0891-3668"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "epidemiology",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child, Hospitalized"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child, Preschool"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Hospitals, University"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Infant"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Pandemics"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "Pneumonia"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics",
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Spain"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Tertiary Care Centers"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors have no funding or conflicts of interest to disclose."
}