{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "ACE2",
      "ADEM",
      "Acute Disseminated Encephalomyelitis",
      "BHE",
      "CK",
      "CMH",
      "Covid-19",
      "EEG",
      "Enc\u00e9phalite/enc\u00e9phalopathie avec l\u00e9sion r\u00e9versible du spl\u00e9nium du corps calleux",
      "GFAP",
      "Glial Fibrillary Acidic Protein",
      "IRM",
      "LCS",
      "MERS",
      "NSE",
      "Nf-H",
      "Nf-L",
      "Nf-M",
      "OMS",
      "Organisation mondiale de la sant\u00e9",
      "PL",
      "RAGE",
      "Receptor For Advanced Glycation End-Products",
      "SARS-CoV-2",
      "SARS-Cov",
      "SGB",
      "SN",
      "SNC",
      "Severe Acute Respiratory Syndrome Coronavirus",
      "TMPRSS2",
      "TP",
      "Transmembrane Serine Protease\u00a02",
      "barri\u00e8re h\u00e9mato-enc\u00e9phalique",
      "biomarkers",
      "cerebrospinal fluid",
      "cha\u00eenes l\u00e9g\u00e8res de neurofilament",
      "complexe majeur d\u2019histocompatibilit\u00e9",
      "cr\u00e9atine kinase",
      "imagerie par r\u00e9sonance magn\u00e9tique",
      "liquide c\u00e9r\u00e9brospinal",
      "neurofilaments lourds",
      "neurofilaments moyens",
      "neuroinflammation",
      "neurological impairment",
      "ponction lombaire",
      "r\u00e9cepteur de l\u2019enzyme de conversion de l\u2019angiotensine 2",
      "syndrome de Guillain-Barr\u00e9",
      "syst\u00e8me nerveux",
      "syst\u00e8me nerveux central",
      "taux de prothrombine",
      "\u00e9lectro-enc\u00e9phalogramme",
      "\u00e9nolase neurosp\u00e9cifique",
      "\u03b22-microglobuline",
      "\u03b22M"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [
    [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Aimone-Gastin",
        "ForeName": "Isabelle",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Alcaraz",
        "ForeName": "St\u00e9phanie",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Allouche",
        "ForeName": "St\u00e9phane",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Balduyck",
        "ForeName": "Malika",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Barb\u00e9",
        "ForeName": "Fran\u00e7oise",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Barguil",
        "ForeName": "Yann",
        "Initials": "Y"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Bastard",
        "ForeName": "Jean-Philippe",
        "Initials": "JP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Beaudeux",
        "ForeName": "Jean-Louis",
        "Initials": "JL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Beauvieux",
        "ForeName": "Marie-Christine",
        "Initials": "MC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ben Lassoued",
        "ForeName": "Amin",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Benz de Bretagne",
        "ForeName": "Isabelle",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "B\u00e9rard",
        "ForeName": "Annie",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Bermont",
        "ForeName": "Laurent",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Bigot-Corbel",
        "ForeName": "Edith",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Bost",
        "ForeName": "Muriel",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Bourbonneux",
        "ForeName": "Valery",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Brunel",
        "ForeName": "Valery",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Carr\u00e9",
        "ForeName": "Jean-Luc",
        "Initials": "JL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Chenevier-Gobeaux",
        "ForeName": "Camille",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Chevrier",
        "ForeName": "Marc",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Chinetti",
        "ForeName": "Giulia",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Collin-Chavagnac",
        "ForeName": "Delphine",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Delacour",
        "ForeName": "Herv\u00e9",
        "Initials": "H"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Delevall\u00e9e",
        "ForeName": "Delphine",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Desroys du Roure",
        "ForeName": "Fran\u00e7ois",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Faure",
        "ForeName": "Patrice",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Galhaud",
        "ForeName": "Jean-Philippe",
        "Initials": "JP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Galinier",
        "ForeName": "Anne",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Hauet",
        "ForeName": "Thierry",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Helj",
        "ForeName": "Carine",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Jolly",
        "ForeName": "Emilie",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Kamel",
        "ForeName": "Said",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Lehmann",
        "ForeName": "Sylvain",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Leroy",
        "ForeName": "Aline",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Lessenger",
        "ForeName": "Jean-Marc",
        "Initials": "JM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Levy",
        "ForeName": "Pacifique",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Lorec-Penet",
        "ForeName": "Anne-Marie",
        "Initials": "AM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mesli",
        "ForeName": "Samir",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Monnet",
        "ForeName": "Dagui",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Moreau",
        "ForeName": "Caroline",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mouly",
        "ForeName": "Laurence",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Nivet-Antoine",
        "ForeName": "Val\u00e9rie",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Oueidat",
        "ForeName": "Nathalie",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Pecquet",
        "ForeName": "Mathieu",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Peoc\u2019h",
        "ForeName": "Katell",
        "Initials": "K"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Pi\u00e9roni",
        "ForeName": "Laurence",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Poupon",
        "ForeName": "Carole",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Roubille",
        "ForeName": "Martine",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Rucheton",
        "ForeName": "Benoit",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Sakka",
        "ForeName": "Medhi",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Sapin",
        "ForeName": "Vincent",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Saunier",
        "ForeName": "Vincent",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Scherrer",
        "ForeName": "Florian",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Schmitt",
        "ForeName": "Fran\u00e7ois",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Zaepfel",
        "ForeName": "Sabine",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Zozor",
        "ForeName": "Samuel",
        "Initials": "S"
      }
    ]
  ],
  "PMID": "33570039",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "03",
    "Day": "11"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2021",
    "Month": "03",
    "Day": "16"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "fre"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1684/abc.2021.1622"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1950-6112",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "79",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Feb",
          "Day": "01"
        }
      },
      "Title": "Annales de biologie clinique",
      "ISOAbbreviation": "Ann Biol Clin (Paris)"
    },
    "ArticleTitle": "[SARS-CoV-2 and neurological disorders: the revelance of biomarkers?].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "7",
      "EndPage": "16",
      "MedlinePgn": "7-16"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Soon after the pandemic, numerous publications described cases of neurological disorders associated with the SARS-CoV-2 infection. The range of neurological symptoms is becoming increasingly more extensive as the pandemic progresses. However, it is not yet well established whether the manifestations are due to direct viral damage to the nervous system or indirect consequences of the infection. This review presents an inventory of the biochemical markers studied in the context of neurological disorders related to SARS-CoV-2. By reflecting various physiopathological mechanisms, these biomarkers allow both a better understanding of the pathophysiology of Covid-19 and a contribution to the diagnosis of neurologic troubles; they could participate in the prognostic evaluation of patients."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratoire de biochimie, CHU de Nantes, H\u00f4pital La\u00ebnnec, Saint-Herblain, France."
          }
        ],
        "LastName": "Bigot-Corbel",
        "ForeName": "Edith",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "D\u00e9partement de Neurologie, APHP, Sorbonne-Universit\u00e9, H\u00f4pital Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re, Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Lanore",
        "ForeName": "Aymeric",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de biochimie, APHP, H\u00f4pital Bichat, Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Raulet",
        "ForeName": "Celia",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "D\u00e9partement de Neurologie, APHP, Sorbonne-Universit\u00e9, H\u00f4pital Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re, Paris, France, Sorbonne Universit\u00e9, Paris Brain Institute - ICM, Inserm U1127, CNRS UMR 7225, Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Delorme",
        "ForeName": "C\u00e9cile",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de neurologie et pathologie du mouvement, Centre expert Parkinson, Centre de comp\u00e9tences \u00ab\u00a0Maladies rares du mouvement et de la cognition\u00a0\u00bb, H\u00f4pital de la Timone, Marseille, France\u00a0; vice-Pr\u00e9sident de la SFN."
          }
        ],
        "LastName": "Azulay",
        "ForeName": "Jean-Philippe",
        "Initials": "JP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institut de m\u00e9decine r\u00e9g\u00e9n\u00e9ratrice et de bioth\u00e9rapies (IRMB), Laboratoire de biochimie-prot\u00e9omique clinique, CCBHM, H\u00f4pital Saint-\u00c9loi, CHU, Montpellier, France, Facult\u00e9 de m\u00e9decine, Universit\u00e9 de Montpellier, France, Inserm U1040, Montpellier, France."
          }
        ],
        "LastName": "Lehmann",
        "ForeName": "Sylvain",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de biochimie g\u00e9n\u00e9rale, H\u00f4pital Necker-Enfants-malades, APHP, Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Beaudeux",
        "ForeName": "Jean-Louis",
        "Initials": "JL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de biochimie, CHU de Bordeaux, Bordeaux, France, UM5536 CNRS-Universit\u00e9 Bordeaux, Bordeaux, France."
          }
        ],
        "LastName": "Beauvieux",
        "ForeName": "Marie-Christine",
        "Initials": "MC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de biochimie et g\u00e9n\u00e9tique mol\u00e9culaire, CHU, Clermont-Ferrand, France."
          }
        ],
        "LastName": "Sapin",
        "ForeName": "Vincent",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de biochimie, APHP, H\u00f4pital Bichat, Paris, France, Universit\u00e9 de Paris, UFR de m\u00e9decine Xavier-Bichat, Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Peoc'h",
        "ForeName": "Katell",
        "Initials": "K"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "DMU BioGeM, Service de biochimie m\u00e9tabolique, APHP, Sorbonne Universit\u00e9, H\u00f4pitaux universitaires Piti\u00e9-Salp\u00eatri\u00e8re, Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Rucheton",
        "ForeName": "Benoit",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "CollectiveName": "Membres du groupe de travail \u00ab SFBC Marqueurs biochimiques COVID-19 \u00bb"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Review"
    ],
    "VernacularTitle": "SARS-CoV-2 et atteintes neurologiques\u00a0: quelle est la place des biomarqueurs\u00a0?"
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "France",
    "MedlineTA": "Ann Biol Clin (Paris)",
    "NlmUniqueID": "2984690R",
    "ISSNLinking": "0003-3898"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "Biomarkers"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "analysis"
      ],
      "DescriptorName": "Biomarkers"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Disease Progression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "etiology",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "Nervous System Diseases"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Pandemics"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Predictive Value of Tests"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prognosis"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "physiology"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    }
  ]
}