{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34448936",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "10",
    "Day": "15"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "02",
    "Day": "18"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "08",
        "Day": "27"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1007/s00705-021-05208-6"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1432-8798",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "166",
        "Issue": "11",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Nov"
        }
      },
      "Title": "Archives of virology",
      "ISOAbbreviation": "Arch Virol"
    },
    "ArticleTitle": "Emergence and spread of the potential variant of interest (VOI) B.1.1.519 of SARS-CoV-2 predominantly present in Mexico.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "3173",
      "EndPage": "3177",
      "MedlinePgn": "3173-3177"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "SARS-CoV-2 variants emerged in late 2020, and at least three variants of concern (B.1.1.7, B.1.351, and P1) have been reported by WHO. These variants have several substitutions in the spike protein that affect receptor binding; they exhibit increased transmissibility and may be associated with reduced vaccine effectiveness. In the present work, we report the identification of a potential variant of interest, harboring the mutations T478K, P681H, and T732A in the spike protein, within the newly named lineage B.1.1.519, that rapidly outcompeted the preexisting variants in Mexico and has been the dominant virus in the country during the first trimester of 2021."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2021. The Author(s), under exclusive licence to Springer-Verlag GmbH Austria, part of Springer Nature."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos \"Dr. Manuel Mart\u00ednez B\u00e1ez, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Rodr\u00edguez-Maldonado",
        "ForeName": "Abril Paulina",
        "Initials": "AP"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-8508-3698"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "V\u00e1zquez-P\u00e9rez",
        "ForeName": "Joel Armando",
        "Initials": "JA"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-8708-462X"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Medicina Gen\u00f3mica, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Cedro-Tanda",
        "ForeName": "Alberto",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Cuernavaca, Morelos, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Taboada",
        "ForeName": "Blanca",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n en Enfermedades Infecciosas, Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias \"Ismael Cos\u00edo Villegas\", Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Boukadida",
        "ForeName": "Celia",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos \"Dr. Manuel Mart\u00ednez B\u00e1ez, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Wong-Ar\u00e1mbula",
        "ForeName": "Claudia",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos \"Dr. Manuel Mart\u00ednez B\u00e1ez, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Nu\u00f1ez-Garc\u00eda",
        "ForeName": "Tatiana Ernestina",
        "Initials": "TE"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos \"Dr. Manuel Mart\u00ednez B\u00e1ez, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Cruz-Ortiz",
        "ForeName": "Natividad",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-8760-2455"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos \"Dr. Manuel Mart\u00ednez B\u00e1ez, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Barrera-Badillo",
        "ForeName": "Gisela",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos \"Dr. Manuel Mart\u00ednez B\u00e1ez, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Hern\u00e1ndez-Rivas",
        "ForeName": "Luc\u00eda",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos \"Dr. Manuel Mart\u00ednez B\u00e1ez, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "L\u00f3pez-Mart\u00ednez",
        "ForeName": "Irma",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-8774-1706"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Medicina Gen\u00f3mica, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Mendoza-Vargas",
        "ForeName": "Alfredo",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-6498-3286"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Medicina Gen\u00f3mica, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Reyes-Grajeda",
        "ForeName": "Juan Pablo",
        "Initials": "JP"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0839-8423"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Medicina Gen\u00f3mica, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Alcaraz",
        "ForeName": "Nicolas",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-6965-5417"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Medicina Gen\u00f3mica, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Pe\u00f1aloza-Figueroa",
        "ForeName": "Fernando",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Medicina Gen\u00f3mica, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Gonzalez-Barrera",
        "ForeName": "Dulibeth",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Medicina Gen\u00f3mica, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Rangel-DeLeon",
        "ForeName": "Daniel",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-3998-9306"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Medicina Gen\u00f3mica, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Herrera-Montalvo",
        "ForeName": "Luis Alonso",
        "Initials": "LA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Mej\u00eda-Nepomuceno",
        "ForeName": "Fidencio",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Hern\u00e1ndez-Ter\u00e1n",
        "ForeName": "Alejandra",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "M\u00fajica-S\u00e1nchez",
        "ForeName": "Mario",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Becerril-Vargas",
        "ForeName": "Eduardo",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Mart\u00ednez-Orozco",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Arturo",
        "Initials": "JA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "P\u00e9rez-Padilla",
        "ForeName": "Rogelio",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Salas-Hern\u00e1ndez",
        "ForeName": "Jorge",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0476-3139"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Cuernavaca, Morelos, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Sanchez-Flores",
        "ForeName": "Alejandro",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-3175-0993"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Biotecnolog\u00eda, Universidad Nacional Aut\u00f3noma de M\u00e9xico, Cuernavaca, Morelos, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Isa",
        "ForeName": "Pavel",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n en Enfermedades Infecciosas, Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias \"Ismael Cos\u00edo Villegas\", Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Mat\u00edas-Florentino",
        "ForeName": "Margarita",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n en Enfermedades Infecciosas, Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias \"Ismael Cos\u00edo Villegas\", Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "\u00c1vila-R\u00edos",
        "ForeName": "Santiago",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-1289-4457"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Mexicano del Seguro Social, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Mu\u00f1oz-Medina",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Esteban",
        "Initials": "JE"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-7923-5344"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Mexicano del Seguro Social, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Grajales-Mu\u00f1iz",
        "ForeName": "Concepci\u00f3n",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-3757-6209"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Mexicano del Seguro Social, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Salas-Lais",
        "ForeName": "Angel Gustavo",
        "Initials": "AG"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-7096-2545"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Mexicano del Seguro Social, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Santos Coy-Arechavaleta",
        "ForeName": "Andrea",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Medicina Gen\u00f3mica, Mexico City, Mexico. ahidalgo@inmegen.gob.mx."
          }
        ],
        "LastName": "Hidalgo-Miranda",
        "ForeName": "Alfredo",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-3130-4501"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Investigaci\u00f3n en Enfermedades Infecciosas, Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias \"Ismael Cos\u00edo Villegas\", Mexico City, Mexico. arias@ibt.unam.mx."
          }
        ],
        "LastName": "Arias",
        "ForeName": "Carlos F",
        "Initials": "CF"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0477-2211"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Direcci\u00f3n General de Epidemiolog\u00eda, Instituto de Diagn\u00f3stico y Referencia Epidemiol\u00f3gicos \"Dr. Manuel Mart\u00ednez B\u00e1ez, Mexico City, Mexico. ernesto.ramirez@salud.gob.mx."
          }
        ],
        "LastName": "Ram\u00edrez-Gonz\u00e1lez",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Ernesto",
        "Initials": "JE"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "GrantID": "057",
        "Agency": "SECTEI",
        "Country": ""
      },
      {
        "GrantID": "047",
        "Agency": "SECTEI",
        "Country": ""
      },
      {
        "GrantID": "072",
        "Agency": "SECTEI",
        "Country": ""
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Austria",
    "MedlineTA": "Arch Virol",
    "NlmUniqueID": "7506870",
    "ISSNLinking": "0304-8608"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "Spike Glycoprotein, Coronavirus"
    },
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "spike protein, SARS-CoV-2"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "transmission",
        "virology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "Genome, Viral"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Mexico"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Mutation"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Phylogeny"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prevalence"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "classification",
        "genetics",
        "isolation & purification"
      ],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "genetics"
      ],
      "DescriptorName": "Spike Glycoprotein, Coronavirus"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest."
}