{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35481525",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "04",
    "Day": "29"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "05",
    "Day": "31"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "ger"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.53738/REVMED.2022.18.779.852"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1660-9379",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "18",
        "Issue": "779",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Apr",
          "Day": "27"
        }
      },
      "Title": "Revue medicale suisse",
      "ISOAbbreviation": "Rev Med Suisse"
    },
    "ArticleTitle": "[Not Available].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "852",
      "EndPage": "854",
      "MedlinePgn": "852-854"
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "FMH P\u00e4diatrie & Neonatologie, Chefarzt P\u00e4diatrie/Neonatologie, Spitalzentrum Oberwallis, H\u00f4pital du Valais, CH-3930 Visp."
          }
        ],
        "LastName": "Fluri",
        "ForeName": "Simon",
        "Initials": "S"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Mein Kind ist erk\u00e4ltet \u2013 was nun?"
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Switzerland",
    "MedlineTA": "Rev Med Suisse",
    "NlmUniqueID": "101219148",
    "ISSNLinking": "1660-9379"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Common Cold"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    }
  ]
}