{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "coronavirus",
      "SARS-CoV-2",
      "nervous system",
      "neuroinvasion",
      "neuropropagation",
      "S protein"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Pour une grande partie de l\u2019humanit\u00e9, le terme coronavirus n\u2019est devenu r\u00e9alit\u00e9 qu\u2019au d\u00e9but de l\u2019ann\u00e9e 2020, associ\u00e9 \u00e0 une des plus importantes pand\u00e9mies des deux derniers si\u00e8cles. Pourtant, bien avant ce moment fatidique, les coronavirus humains (HCoV) \u00e9taient bien caract\u00e9ris\u00e9s en tant que pathog\u00e8nes respiratoires depuis la fin des ann\u00e9es 1960. Depuis le d\u00e9but du XXIe\u00a0si\u00e8cle, deux autres coronavirus pouvant infecter l\u2019humain (SARS-CoV et MERS-CoV), ont montr\u00e9 que ces virus avaient un potentiel pand\u00e9mique pouvant entra\u00eener des cons\u00e9quences importantes. Avec la survenue de la pand\u00e9mie de Covid-19 cr\u00e9\u00e9e par le SARS-CoV-2, ce potentiel ne fait aujourd\u2019hui plus aucun doute. De plus, un nombre grandissant d\u2019\u00e9tudes supporte l\u2019id\u00e9e d\u2019une association entre les coronavirus et diverses pathologies extra-respiratoires, en particulier au niveau des syst\u00e8mes nerveux central et p\u00e9riph\u00e9rique. Li\u00e9s ou non \u00e0 un v\u00e9ritable potentiel neuro-invasif et neurotrope, il appara\u00eet maintenant de fa\u00e7on claire que les coronavirus peuvent \u00eatre associ\u00e9s au d\u00e9veloppement de divers d\u00e9sordres neurologiques."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "36120969",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "09",
    "Day": "20"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "10",
    "Day": "03"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "fre"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1684/vir.2022.0960"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1267-8694",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "26",
        "Issue": "4",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Jul",
          "Day": "01"
        }
      },
      "Title": "Virologie (Montrouge, France)",
      "ISOAbbreviation": "Virologie (Montrouge)"
    },
    "ArticleTitle": "[From common colds to COVID-19: potential neurological consequences of a coronavirus infection].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "283",
      "EndPage": "302",
      "MedlinePgn": "283-302"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "For a large proportion of mankind, the word coronavirus only became a reality in the year 2020, as it was the cause of one of the worst pandemics of the last two centuries. Nevertheless, well before this ominous moment, human coronaviruses (HCoV) were well characterized respiratory pathogens since the 1960s. The most recent discovery of SARS-CoV and MERS-CoV showed that coronaviruses have a pandemic potential with important consequences. With the COVID-19 pandemic caused by SARS-CoV-2, this potential is now certain. Moreover, accumulating evidence support an association between coronaviruses and extra-respiratory pathologies, in particular of the central and peripheral nervous system. Linked or not with a neuro-invasive and neurotropic potential, it is now clear that coronaviruses can be associated with the development of neurological disorders."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratoire de neuroimmunovirologie, Centre Armand-Frappier Sant\u00e9 Biotechnologie, Institut national de la recherche scientifique (INRS), Universit\u00e9 du Qu\u00e9bec, Laval, Qu\u00e9bec, Canada H7V 1B7"
          }
        ],
        "LastName": "Talbot",
        "ForeName": "Pierre J",
        "Initials": "PJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratoire de microbiologie, CHU de Sainte-Justine, Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, H3T 1C5, Canada"
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facult\u00e9 de m\u00e9decine, d\u00e9partement de microbiologie, infectiologie et immunologie. Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, Montr\u00e9al, Qu\u00e9bec, H3C 3J7, Canada"
          }
        ],
        "LastName": "Desforges",
        "ForeName": "Marc",
        "Initials": "M"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "Agency": "CIHR",
        "Country": "Canada"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ],
    "VernacularTitle": "Des rhumes \u00e0 la Covid-19\u00a0: cons\u00e9quences neurologiques potentielles d\u2019une infection par les coronavirus."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "France",
    "MedlineTA": "Virologie (Montrouge)",
    "NlmUniqueID": "9802575",
    "ISSNLinking": "1267-8694"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Common Cold"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "physiology"
      ],
      "DescriptorName": "Middle East Respiratory Syndrome Coronavirus"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Pandemics"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    }
  ]
}