{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "27039335",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2017",
    "Month": "01",
    "Day": "23"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2017",
    "Month": "01",
    "Day": "23"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2016",
        "Month": "03",
        "Day": "30"
      }
    ],
    "Language": [
      "fre"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.lpm.2016.01.019",
      "S0755-4982(16)00050-6"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2213-0276",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "45",
        "Issue": "11",
        "PubDate": {
          "Year": "2016",
          "Month": "Nov"
        }
      },
      "Title": "Presse medicale (Paris, France : 1983)",
      "ISOAbbreviation": "Presse Med"
    },
    "ArticleTitle": "[Seasonality in asthma: Impact and treatments].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "1005",
      "EndPage": "1018",
      "MedlinePgn": "1005-1018"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The role of seasons should be taken into account in the management of asthma. The environment varies between seasons and it is well documented that asthma is modulated by environment. Viruses cause asthma exacerbations peak, in winter, in adults while the peak is present in September in children. Allergens are probably a less powerful source of asthma exacerbation than viruses but pollen involvement in spring and summer and dust mites in autumn are indisputable. Air pollutants, present in summer during the hottest periods, are also highly involved in asthma exacerbations. Indoor air pollution, in winter, is also implicated in asthma disease. All these environmental factors are synergistic and increase the risk of asthma exacerbation. Therapies should be adapted to each season depending on environmental factors potentially involved in the asthma disease."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2016 Elsevier Masson SAS. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CHU R\u00e9union/GHSR, service de pneumologie, Saint-Pierre, La R\u00e9union; Inserm, UMR 1188 diab\u00e8te ath\u00e9rothrombose th\u00e9rapies R\u00e9union-Oc\u00e9an Indien (D\u00e9TROI), plateforme CYROI, Sainte-Clotilde, La R\u00e9union; Universit\u00e9 de La R\u00e9union, UMR 1188, Sainte-Clotilde, La R\u00e9union. Electronic address: laurent.guilleminault@chu-reunion.fr."
          }
        ],
        "LastName": "Guilleminault",
        "ForeName": "L",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "AP-HP, h\u00f4pital d'enfants-Armand-Trousseau, centre de l'asthme et des allergies, service d'allergologie p\u00e9diatrique, 26, avenue du Dr-Arnold-Netter, 75571 Paris cedex 12, France; Sorbonne universit\u00e9s, UPMC universit\u00e9 Paris 06, UMR_S 1136, institut Pierre-Louis d'\u00e9pid\u00e9miologie et de sant\u00e9 publique, \u00e9quipe EPAR, 75013 Paris cedex, France."
          }
        ],
        "LastName": "Just",
        "ForeName": "J",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 Paris-Sud, facult\u00e9 de m\u00e9decine, Le Kremlin-Bic\u00eatre, France; AP-HP, h\u00f4pital de Bic\u00eatre, service de pneumologie, d\u00e9partement hospitalo-universitaire thorax innovation, Le Kremlin-Bic\u00eatre, France; Inserm UMR_S 999, Le Kremlin-Bic\u00eatre, France."
          }
        ],
        "LastName": "Humbert",
        "ForeName": "M",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centre hospitalo-universitaire de Brest, universit\u00e9 de Bretagne Occidentale, d\u00e9partement de m\u00e9decine interne et pneumologie, EA 3878, CIC Inserm 1412, Brest, France."
          }
        ],
        "LastName": "Leroyer",
        "ForeName": "C",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centre intercommunal de Cr\u00e9teil, service de p\u00e9diatrie, Inserm, U955, \u00e9quipe, Cr\u00e9teil, France; Universit\u00e9 Paris-Est, facult\u00e9 de m\u00e9decine, Cr\u00e9teil, France."
          }
        ],
        "LastName": "Epaud",
        "ForeName": "R",
        "Initials": "R"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Review"
    ],
    "VernacularTitle": "La saisonnalit\u00e9 dans l\u2019asthme\u00a0: causes et approches th\u00e9rapeutiques."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "France",
    "MedlineTA": "Presse Med",
    "NlmUniqueID": "8302490",
    "ISSNLinking": "0755-4982"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Animals"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "drug therapy",
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Asthma"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "drug therapy",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Common Cold"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Mites"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "drug therapy",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Respiratory Hypersensitivity"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "drug therapy",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Respiratory Tract Infections"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Rhinovirus"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Risk Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Seasons"
    }
  ]
}