{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "10432749",
  "DateCompleted": {
    "Year": "1999",
    "Month": "08",
    "Day": "17"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2016",
    "Month": "10",
    "Day": "18"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [],
    "Journal": {
      "ISSN": "0212-6567",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "24",
        "Issue": "2",
        "PubDate": {
          "Year": "1999",
          "Month": "Jun",
          "Day": "30"
        }
      },
      "Title": "Atencion primaria",
      "ISOAbbreviation": "Aten Primaria"
    },
    "ArticleTitle": "[Improper prescription of antibiotics for the common cold. Is it possible to improve?].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "59",
      "EndPage": "65",
      "MedlinePgn": "59-65"
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Saturno Hern\u00e1ndez",
        "ForeName": "P J",
        "Initials": "PJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gom\u00e1riz Garc\u00eda",
        "ForeName": "J",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Santiago Garc\u00eda",
        "ForeName": "M C",
        "Initials": "MC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "D\u00edaz Espi\u00f1era",
        "ForeName": "J J",
        "Initials": "JJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gasc\u00f3n C\u00e1novas",
        "ForeName": "J J",
        "Initials": "JJ"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Clinical Trial",
      "Journal Article",
      "Multicenter Study",
      "Randomized Controlled Trial"
    ],
    "VernacularTitle": "Prescripci\u00f3n inadecuada de antibi\u00f3ticos en el resfriado com\u00fan: es posible mejorar?"
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Aten Primaria",
    "NlmUniqueID": "9111075",
    "ISSNLinking": "0212-6567"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "Anti-Bacterial Agents"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "therapeutic use"
      ],
      "DescriptorName": "Anti-Bacterial Agents"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "drug therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Common Cold"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "standards"
      ],
      "DescriptorName": "Drug Utilization"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "standards"
      ],
      "DescriptorName": "Family Practice"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "standards"
      ],
      "DescriptorName": "Practice Patterns, Physicians'"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Quality Control"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Spain"
    }
  ]
}