{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "1472622",
  "DateCompleted": {
    "Year": "1993",
    "Month": "02",
    "Day": "02"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2016",
    "Month": "10",
    "Day": "18"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [],
    "Journal": {
      "ISSN": "0212-6567",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "10",
        "Issue": "7",
        "PubDate": {
          "Year": "1992",
          "Month": "Nov",
          "Day": "01"
        }
      },
      "Title": "Atencion primaria",
      "ISOAbbreviation": "Aten Primaria"
    },
    "ArticleTitle": "[Self-care in common cold: interventions carried out and primary care perspective].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "892",
      "EndPage": "894",
      "MedlinePgn": "892-4"
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grupo de trabajo sobre autocuidado, Societat Catalana de Medicina Familiar i Comunit\u00e0ria, Barcelona."
          }
        ],
        "LastName": "Llauger Rossell\u00f3",
        "ForeName": "M A",
        "Initials": "MA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mas Pujol",
        "ForeName": "M",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Flor Escriche",
        "ForeName": "X",
        "Initials": "X"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Iglesias Serrano",
        "ForeName": "C",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mart\u00edn Cantera",
        "ForeName": "C",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Boqu\u00e9 Genovart",
        "ForeName": "A",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Jan\u00e9 Julio",
        "ForeName": "C",
        "Initials": "C"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Review"
    ],
    "VernacularTitle": "Autocuidado en el resfriado com\u00fan: intervenciones realizadas y visi\u00f3n desde la atenci\u00f3n primaria."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Aten Primaria",
    "NlmUniqueID": "9111075",
    "ISSNLinking": "0212-6567"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Clinical Protocols"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Common Cold"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Health Knowledge, Attitudes, Practice"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Patient Education as Topic"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Primary Health Care"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Self Care"
    }
  ],
  "NumberOfReferences": "31"
}