{
  "CitationSubset": [],
  "KeywordList": [
    [
      "Cancerization",
      "Early diagnosis",
      "Malignant transformation",
      "Oral cancer"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "30229300",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2019",
    "Month": "12",
    "Day": "20"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2020",
    "Month": "02",
    "Day": "25"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2018",
        "Month": "09",
        "Day": "19"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1007/s00784-018-2622-8"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1436-3771",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "23",
        "Issue": "4",
        "PubDate": {
          "Year": "2019",
          "Month": "Apr"
        }
      },
      "Title": "Clinical oral investigations",
      "ISOAbbreviation": "Clin Oral Investig"
    },
    "ArticleTitle": "Reduced CD8<sup>+</sup> T cells infiltration can be associated to a malignant transformation in potentially malignant oral epithelial lesions.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "1913",
      "EndPage": "1919",
      "MedlinePgn": "1913-1919"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The aim of this study was to evaluate the immunohistochemical expressions of PD1, CD4<sup>+</sup>, and CD8<sup>+</sup> in premalignant lesions (OPML) that were transformed into oral squamous cell carcinoma OSCC (OPML-OSCC), in OSCC and also in premalignant lesions that were not transformed into OSCC (OPML-NOSSC).",
        "Retrospective analyses were performed in order to verify the demographic characteristics of the patients. CD4, CD8, and PD1 IMH studies were carried out on OPML and OSCC samples from 11 patients with OPML-OSCC and OPML, together with samples from 14 patients with OPML-NOSCC. The differences between OPML-OSCC and OPML-NOSCC were analyzed.",
        "Non-homogenous leukoplakia, together with the related oral subsite, and the lack of an exposure to tobacco, were all associated with malignant transformations. There were no statistical differences in the PD1 expression and the CD4<sup>+</sup> cells in OPML-OSCC and OPML-NOSCC. A significant increment in the CD8<sup>+</sup> cells was noted in the OPML that evolved into carcinomas when compared with OPML-NOSCC (p\u2009=\u20090.05), whereas there were higher CD8<sup>+</sup> cells levels in the carcinomas when compared with the OPML that evolved into carcinomas (p\u2009=\u20090.027).",
        "CD8<sup>+</sup> cells infiltrate more in OPML-NOSCC than in OPML-OSCC. Carcinoma is more infiltrated by CD8<sup>+</sup> cells than its associated OPML.",
        "Understanding immunological factors associated with malignant transformation of oral premalignant lesions can open a new way to treat this disease."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Study Group on Head and Neck Cancer, S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei (UFSJ-CCO), R. Sebasti\u00e3o Gon\u00e7alves Coelho, 400 - Chanadour, Divin\u00f3polis, MG, 35501-296, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Chaves",
        "ForeName": "Aline Lauda Freitas",
        "Initials": "ALF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Study Group on Head and Neck Cancer, S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei (UFSJ-CCO), R. Sebasti\u00e3o Gon\u00e7alves Coelho, 400 - Chanadour, Divin\u00f3polis, MG, 35501-296, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "Ana Gabriela",
        "Initials": "AG"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Study Group on Head and Neck Cancer, S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei (UFSJ-CCO), R. Sebasti\u00e3o Gon\u00e7alves Coelho, 400 - Chanadour, Divin\u00f3polis, MG, 35501-296, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Maia",
        "ForeName": "Fl\u00e1via Medeiros",
        "Initials": "FM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei (UFSJ-CCO), R. Sebasti\u00e3o Gon\u00e7alves Coelho, 400 - Chanadour, Divin\u00f3polis, MG, 35501-296, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Lopes",
        "ForeName": "Gabriela Francine Martins",
        "Initials": "GFM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Study Group on Head and Neck Cancer, S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Federal University of Uberl\u00e2ndia, Uberl\u00e2ndia, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Paulo",
        "ForeName": "Luiz Fernando Barbosa",
        "Initials": "LFB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Study Group on Head and Neck Cancer, S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Combat Association to Cancer of Central west of Minas Gerais, Divin\u00f3polis, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Muniz",
        "ForeName": "Luciana Vieira",
        "Initials": "LV"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Study Group on Head and Neck Cancer, S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei (UFSJ-CCO), R. Sebasti\u00e3o Gon\u00e7alves Coelho, 400 - Chanadour, Divin\u00f3polis, MG, 35501-296, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Dos Santos",
        "ForeName": "H\u00e9lio Batista",
        "Initials": "HB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Study Group on Head and Neck Cancer, S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei (UFSJ-CCO), R. Sebasti\u00e3o Gon\u00e7alves Coelho, 400 - Chanadour, Divin\u00f3polis, MG, 35501-296, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Soares",
        "ForeName": "Jo\u00e3o Marcos Arantes",
        "Initials": "JMA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Study Group on Head and Neck Cancer, S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei (UFSJ-CCO), R. Sebasti\u00e3o Gon\u00e7alves Coelho, 400 - Chanadour, Divin\u00f3polis, MG, 35501-296, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Souza",
        "ForeName": "Alexandre Andrade",
        "Initials": "AA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Study Group on Head and Neck Cancer, S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei (UFSJ-CCO), R. Sebasti\u00e3o Gon\u00e7alves Coelho, 400 - Chanadour, Divin\u00f3polis, MG, 35501-296, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "de Oliveira Barbosa",
        "ForeName": "Leandro Augusto",
        "Initials": "LA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Study Group on Head and Neck Cancer, S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Federal University of Uberl\u00e2ndia, Uberl\u00e2ndia, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Loyola",
        "ForeName": "Adriano Mota",
        "Initials": "AM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Study Group on Head and Neck Cancer, S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institute of Oncology Research, Uberaba, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Murta",
        "ForeName": "Eddie Fernando Candido",
        "Initials": "EFC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Study Group on Head and Neck Cancer, S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institute of Oncology Research, Uberaba, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Michelin",
        "ForeName": "M\u00e1rcia Antoniaze",
        "Initials": "MA"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-7374-4743"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Study Group on Head and Neck Cancer, S\u00e3o Jo\u00e3o del-Rei, Brazil. rosy@ufsj.edu.br."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal de S\u00e3o Jo\u00e3o del Rei (UFSJ-CCO), R. Sebasti\u00e3o Gon\u00e7alves Coelho, 400 - Chanadour, Divin\u00f3polis, MG, 35501-296, Brazil. rosy@ufsj.edu.br."
          }
        ],
        "LastName": "de Azambuja Ribeiro",
        "ForeName": "Rosy Iara Maciel",
        "Initials": "RIM"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "GrantID": "RED-00011-14",
        "Agency": "FAPEMIG",
        "Country": ""
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Germany",
    "MedlineTA": "Clin Oral Investig",
    "NlmUniqueID": "9707115",
    "ISSNLinking": "1432-6981"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "cytology"
      ],
      "DescriptorName": "CD8-Positive T-Lymphocytes"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "immunology",
        "pathology"
      ],
      "DescriptorName": "Carcinoma, Squamous Cell"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "immunology",
        "pathology"
      ],
      "DescriptorName": "Mouth Neoplasms"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Precancerous Conditions"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Retrospective Studies"
    }
  ]
}