{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Cancers naso-sinusiens",
      "Cancers salivaires",
      "Expert",
      "Expertise",
      "Head and neck",
      "Network",
      "Rare tumor",
      "R\u00e9seau",
      "Salivary gland cancer",
      "Sinonasal cancer",
      "Tumeur rare",
      "T\u00eate et cou"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "37169603",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "06",
    "Day": "07"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "06",
    "Day": "07"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2023",
        "Month": "05",
        "Day": "09"
      }
    ],
    "Language": [
      "fre"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.bulcan.2023.04.008",
      "S0007-4551(23)00203-5"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1769-6917",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "110",
        "Issue": "6",
        "PubDate": {
          "Year": "2023",
          "Month": "Jun"
        }
      },
      "Title": "Bulletin du cancer",
      "ISOAbbreviation": "Bull Cancer"
    },
    "ArticleTitle": "[Rare cancers of the head and neck on behalf of the REFCOR, part 1].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "692",
      "EndPage": "699",
      "MedlinePgn": "692-699"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Among the 16,000 new cases of malignant tumors of the head and neck diagnosed in France each year, 10% are not conventional squamous cell carcinomas. These so-called rare cancers are distinguished by their presentation and patterns of failure, which is important to recognize in order to offer specific adapted management and maximize the chances of tumor control. These cancers can be rare by their histology, which determines their local invasiveness, and their hematogenous/nodal spread. Their diagnosis can be difficult and often requires comprehensive immunohistochemistry and genomic techniques. Expert pathology review is recommended in the cases of undifferentiated tumors, sarcomas and at the slightest diagnostic doubt. These rare cancers can also be rare by their anatomical location when arising from the paranasal sinuses, salivary glands and ear. Their location requires knowledge of their specific extension routes, and may call for a specific surgical technique (skull base endoscopic sinus surgery, extended total parotidectomy, etc.) and adapted radiotherapy to spare healthy organs surrounding the tumor. This article (part 1) discusses the diagnostic and therapeutic specificities of these rare cancers, and develops the recommendations of the French ENT Cancer Expertise Network (REFCOR) concerning rare epithelial tumors, i.e., salivary tumors, sinonasal tumors, variants of conventional squamous cell carcinomas, neuroendocrine carcinomas, malignant odontogenic tumors, and ear tumors. A second article (part 2) is focused on non-epithelial tumors (sarcomas, mucosal melanomas, lymphomas, tumors of uncertain or undetermined malignancy) and describes the organization and missions of the REFCOR."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2023 Soci\u00e9t\u00e9 Fran\u00e7aise du Cancer. Published by Elsevier Masson SAS. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institut universitaire du cancer Toulouse - Oncopole, d\u00e9partement de chirurgie, 1, avenue Ir\u00e8ne Joliot-Curie, 31100 Toulouse, France."
          }
        ],
        "LastName": "Chabrillac",
        "ForeName": "Emilien",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institut Gustave Roussy, d\u00e9partement d'oncologie m\u00e9dicale, 114, rue Edouard-Vaillant, 94805 Villejuif, France."
          }
        ],
        "LastName": "Even",
        "ForeName": "Caroline",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CHU de Montpellier, d\u00e9partement de biopathologie, 191, avenue du doyen Gaston-Giraud, 34295 Montpellier, France."
          }
        ],
        "LastName": "Costes-Martineau",
        "ForeName": "Val\u00e9rie",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "H\u00f4pital La Conception, d\u00e9partement de chirurgie ORL et cervico-faciale, 147, boulevard Baille, 13005 Marseille, France."
          }
        ],
        "LastName": "Fakhry",
        "ForeName": "Nicolas",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "H\u00f4pital Saint-Andr\u00e9, d\u00e9partement d'oncologie m\u00e9dicale, 1, rue Jean-Burguet, 33000 Bordeaux, France."
          }
        ],
        "LastName": "Digue",
        "ForeName": "Laurence",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institut Gustave Roussy, d\u00e9partement de chirurgie ORL et cervico-faciale, 114, rue Edouard-Vaillant, 94805 Villejuif, France."
          }
        ],
        "LastName": "Moya-Plana",
        "ForeName": "Antoine",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "H\u00f4pital Tenon, d\u00e9partement de chirurgie ORL et cervico-faciale, 4, rue de la Chine, 75020 Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Baujat",
        "ForeName": "Bertrand",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CHU de Grenoble-Alpes, d\u00e9partement de chirurgie ORL et cervico-faciale, 1, avenue du maquis du Gr\u00e9sivaudan, 38700 La Tronche, France."
          }
        ],
        "LastName": "Righini",
        "ForeName": "Christian-Adrien",
        "Initials": "CA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CHU Pellegrin, d\u00e9partement de chirurgie ORL et cervico-faciale, 1, place Am\u00e9lie Raba-L\u00e9on, 33000 Bordeaux, France."
          }
        ],
        "LastName": "De Gabory",
        "ForeName": "Ludovic",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "H\u00f4pital Lariboisi\u00e8re, d\u00e9partement de chirurgie ORL et cervico-faciale, 2, rue Ambroise Par\u00e9, 75010 Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Verillaud",
        "ForeName": "Benjamin",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CHU de Toulouse-Larrey et institut universitaire du cancer Toulouse - Oncopole, d\u00e9partement de chirurgie ORL et cervico-faciale, 1, avenue Ir\u00e8ne Joliot-Curie, 31100 Toulouse, France."
          }
        ],
        "LastName": "Vergez",
        "ForeName": "S\u00e9bastien",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centre Fran\u00e7ois-Baclesse, d\u00e9partement de radioth\u00e9rapie, 3, avenue du g\u00e9n\u00e9ral-Harris, 14000 Caen, France. Electronic address: jthariat@gmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Thariat",
        "ForeName": "Juliette",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "CollectiveName": "les membres du REFCOR"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "English Abstract",
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Cancers rares de la t\u00eate et du cou sous l\u2019\u00e9gide du REFCOR, partie 1."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "France",
    "MedlineTA": "Bull Cancer",
    "NlmUniqueID": "0072416",
    "ISSNLinking": "0007-4551"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "therapy",
        "pathology"
      ],
      "DescriptorName": "Carcinoma, Squamous Cell"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Mouth Neoplasms"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Neck"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Sarcoma"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Carcinoma, Neuroendocrine"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Paranasal Sinus Neoplasms"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Head and Neck Neoplasms"
    }
  ]
}