{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [
    [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mart\u00ednez-Pall\u00ed",
        "ForeName": "Graciela",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ubr\u00e9",
        "ForeName": "Marta",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Risco",
        "ForeName": "Raquel",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "L\u00f3pez-Baamonde",
        "ForeName": "Manuel",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "L\u00f3pez",
        "ForeName": "Antonio",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Arguis",
        "ForeName": "Mar\u00eda Jos\u00e9",
        "Initials": "MJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Navarro-Ripoll",
        "ForeName": "Ricard",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Montan\u00e9-Muntan\u00e9",
        "ForeName": "Mar",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Sis\u00f3",
        "ForeName": "Marina",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Sebio",
        "ForeName": "Raquel",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Messaggi-Sartor",
        "ForeName": "Monique",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Dana",
        "ForeName": "Fernando",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Capit\u00e1n",
        "ForeName": "David",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Sainz-Rasines",
        "ForeName": "Amaya Pel\u00e1ez",
        "Initials": "AP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Vega-Guedes",
        "ForeName": "Francisco",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Tena",
        "ForeName": "Beatriz",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Campero",
        "ForeName": "Betina",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Romano-Andrioni",
        "ForeName": "B\u00e1rbara",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ter\u00e9s",
        "ForeName": "Silvia",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gimeno-Santos",
        "ForeName": "Elena",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "\u00c1lvaro",
        "ForeName": "Eur\u00eddice",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Perdomo",
        "ForeName": "Juan M",
        "Initials": "JM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Costas",
        "ForeName": "Ana",
        "Initials": "A"
      }
    ]
  ],
  "PMID": "35968894",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "07",
    "Day": "12"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "07",
    "Day": "18"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "08",
        "Day": "15"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1097/SLA.0000000000005662"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1528-1140",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "278",
        "Issue": "2",
        "PubDate": {
          "Year": "2023",
          "Month": "Aug",
          "Day": "01"
        }
      },
      "Title": "Annals of surgery",
      "ISOAbbreviation": "Ann Surg"
    },
    "ArticleTitle": "Actionable Factors Fostering Health Value Generation and Scalability of Prehabilitation: A Prospective Cohort Study.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e217",
      "EndPage": "e225",
      "MedlinePgn": "e217-e225"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Prehabilitation has potential for improving surgical outcomes as shown in previous randomized controlled trials. However, a marked efficacy-effectiveness gap is limiting its scalability. Comprehensive analyses of deployment of the intervention in real-life scenarios are required.",
        "To assess health outcomes and cost of prehabilitation.",
        "Prospective cohort study with a control group built using propensity score-matching techniques.",
        "Prehabilitation Unit in a tertiary-care university hospital.",
        "Candidates for major digestive, cardiac, thoracic, gynecologic, or urologic surgeries.",
        "Prehabilitation program, including supervised exercise training, promotion of physical activity, nutritional optimization, and psychological support.",
        "The comprehensive complication index, hospital and intensive care unit length of stay, and hospital costs per patient until 30 days after surgery. Patients were classified by the degree of program completion and level of surgical aggression for sensitivity analysis.",
        "The analysis of the entire study group did not show differences in study outcomes between prehabilitation and control groups (n=328 each). The per-protocol analysis, including only patients completing the program (n=112, 34%), showed a reduction in mean hospital stay [9.9 (7.2) vs 12.8 (12.4) days; P =0.035]. Completers undergoing highly aggressive surgeries (n=60) additionally showed reduction in mean intensive care unit stay [2.3 (2.7) vs 3.8 (4.2) days; P =0.021] and generated mean cost savings per patient of \u20ac3092 (32% cost reduction) ( P =0.007). Five priority areas for action to enhance service efficiencies were identified.",
        "The study indicates a low rate of completion of the intervention and identifies priority areas for re-design of service delivery to enhance the effectiveness of prehabilitation."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2022 The Author(s). Published by Wolters Kluwer Health, Inc."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Anesthesiology Department, Hospital Cl\u00ednic de Barcelona, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Risco",
        "ForeName": "Raquel",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "August Pi i Sunyer Biomedical Research Institute (IDIBAPS) University of Barcelona, Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Biomedical Research Networking Center on Respiratory Diseases (CIBERES), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Gonz\u00e1lez-Colom",
        "ForeName": "Rub\u00e8n",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Anesthesiology Department, Hospital Cl\u00ednic de Barcelona, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Montan\u00e9-Muntan\u00e9",
        "ForeName": "Mar",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "August Pi i Sunyer Biomedical Research Institute (IDIBAPS) University of Barcelona, Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Biomedical Research Networking Center on Respiratory Diseases (CIBERES), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Cano",
        "ForeName": "Isaac",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Information Systems Department, Catalan Health Service, Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Digitalization for the Sustainability of the Healthcare System (DS3), Catalan Health Service, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Vela",
        "ForeName": "Emili",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "August Pi i Sunyer Biomedical Research Institute (IDIBAPS) University of Barcelona, Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Physical Medicine and Rehabilitation Department, Hospital Cl\u00ednic de Barcelona, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Sebio",
        "ForeName": "Raquel",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Anesthesiology Department, Hospital Cl\u00ednic de Barcelona, Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "August Pi i Sunyer Biomedical Research Institute (IDIBAPS) University of Barcelona, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Dana",
        "ForeName": "Fernando",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Economics Department, Metabolic and Digestive Diseases Institute, Hospital Cl\u00ednic de Barcelona, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Faner",
        "ForeName": "Joan",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Anesthesiology Department, Hospital Cl\u00ednic de Barcelona, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Coca",
        "ForeName": "Miquel",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Physical Medicine and Rehabilitation Department, Hospital Cl\u00ednic de Barcelona, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Laxe",
        "ForeName": "Sara",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "August Pi i Sunyer Biomedical Research Institute (IDIBAPS) University of Barcelona, Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Biomedical Research Networking Center on Respiratory Diseases (CIBERES), Madrid, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Respiratory Department (ICR), Hospital Cl\u00ednic de Barcelona, Barcelona, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Roca",
        "ForeName": "Josep",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Anesthesiology Department, Hospital Cl\u00ednic de Barcelona, Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "August Pi i Sunyer Biomedical Research Institute (IDIBAPS) University of Barcelona, Barcelona, Spain."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Biomedical Research Networking Center on Respiratory Diseases (CIBERES), Madrid, Spain."
          }
        ],
        "LastName": "Mart\u00ednez-Pall\u00ed",
        "ForeName": "Graciela",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "CollectiveName": "Hospital Cl\u00ednic de Barcelona Prehabilitation Group"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "Ann Surg",
    "NlmUniqueID": "0372354",
    "ISSNLinking": "0003-4932"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "Preoperative Care"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Preoperative Exercise"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prospective Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Exercise"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "Exercise Therapy"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "prevention & control",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Postoperative Complications"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors report no conflicts of interest."
}