{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "dementia",
      "mild cognitive impairment",
      "pulmonary rehabilitation"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Az elm\u00falt n\u00e9h\u00e1ny \u00e9vtizedben folyamatosan n\u00f6vekv\u0151 dementiaprevalencia sz\u00e1mos t\u00e1rsadalmi \u00e9s gazdas\u00e1gi probl\u00e9m\u00e1val t\u00e1rsul. A fizikai aktivit\u00e1s dementiaprevenci\u00f3ban j\u00e1tszott szerep\u00e9t, tov\u00e1bb\u00e1 az aspir\u00e1ci\u00f3s pneumonia hat\u00e1s\u00e1t a dementi\u00e1val k\u00fczd\u0151 betegek morbidit\u00e1s\u00e1ra \u00e9s mortalit\u00e1s\u00e1ra lehetetlen t\u00falbecs\u00fclni. A vizsg\u00e1lat c\u00e9lja az aerob ny\u00fajt\u00f3 gyakorlatokkal kombin\u00e1lt pulmonalis rehabi\u00adlit\u00e1ci\u00f3 hat\u00e1s\u00e1nak felm\u00e9r\u00e9se a dementia korai st\u00e1dium\u00e1ban l\u00e9v\u0151, enyhe kognit\u00edv zavarban szenved\u0151 betegek kognit\u00edv m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9re, \u00e9letmin\u0151s\u00e9g\u00e9re, fizikai terhelhet\u0151s\u00e9g\u00e9re \u00e9s depresszi\u00f3juk m\u00e9rt\u00e9k\u00e9re.",
        "Hatvankilenc, enyhe kognit\u00edv zavarban szenved\u0151 beteg eset\u00e9ben v\u00e9gezt\u00fck el az \u00e1llapotfelm\u00e9r\u0151 vizsg\u00e1latokat; az eredm\u00e9nyek \u00f6sszes\u00edt\u00e9s\u00e9b\u0151l hat beteget z\u00e1rtunk ki, mivel nem jelentek meg az ut\u00e1nk\u00f6vet\u00e9sen. A marad\u00e9k 63 beteg pulmonalis fizioter\u00e1pi\u00e1ban (PPT) \u00e9s a v\u00e9gtagokkal kapcsolatos edz\u00e9sprogramban vett r\u00e9szt hat h\u00f3napon kereszt\u00fcl. Az edz\u00e9sprogram el\u0151tt \u00e9s ut\u00e1n felvett\u00fck a betegek hatperces j\u00e1r\u00e1stesztj\u00e9t (6MWT), Nottingham Eg\u00e9szs\u00e9gprofilj\u00e1t (NHP), a Beck Depresszi\u00f3s K\u00e9rd\u0151\u00edvet (BDI) \u00e9s a Mini-Ment\u00e1l tesztet (MMSE).",
        "A PPT \u00e9s a v\u00e9gtagok edz\u00e9se szignifik\u00e1ns m\u00e9rt\u00e9kben (p < 0,001) jav\u00edtotta az MMSE-pontsz\u00e1mot \u00e9s a 6MWT-eredm\u00e9nyt (\u00e1tlagosan 25 m javul\u00e1s). A BDI- \u00e9s az NHP-pontsz\u00e1mok v\u00e1ltoz\u00e1sa nem volt szignifik\u00e1ns.",
        "A PPT \u00e9s az aerob gyakorlatok pozit\u00edvan befoly\u00e1solt\u00e1k az enyhe kognit\u00edv zavarban szenved\u0151 betegek kognit\u00edv k\u00e9pess\u00e9geit \u00e9s jav\u00edtott\u00e1k j\u00e1r\u00e1stesztj\u00fcket. Az eredm\u00e9nyek arra h\u00edvj\u00e1k fel a figyelmet, hogy m\u00e1r a dementia kezdeti st\u00e1dium\u00e1ban fontos a gy\u00f3gyszeres kezel\u00e9s \u00e9s a fizikai rehabilit\u00e1ci\u00f3 egy\u00fcttes alkalmaz\u00e1sa, ami \u00e1ltal siker\u00fclhet a kifejlett betegs\u00e9g jelentette gazdas\u00e1gi terhet is cs\u00f6kkenteni."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "30604942",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2019",
    "Month": "05",
    "Day": "09"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "03",
    "Day": "31"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.18071/isz.71.0423"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "0019-1442",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "71",
        "Issue": "11-12",
        "PubDate": {
          "Year": "2018",
          "Month": "Nov",
          "Day": "30"
        }
      },
      "Title": "Ideggyogyaszati szemle",
      "ISOAbbreviation": "Ideggyogy Sz"
    },
    "ArticleTitle": "Pulmonary physiotherapy and aerobic exercise programs can improve cognitive functions and functional ability.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "423",
      "EndPage": "430",
      "MedlinePgn": "423-430"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The increasing prevalence of dementia over the previous decades has been accompanied by numerous social and economic problems. The importance of exercise in the prevention of dementia coupled with the impact of aspiration pneumonia on the mortality and morbidity of dementia patients cannot be overstated. This study investigates the effects of pulmonary rehabilitation combined with aerobic stretching exercises on the cognitive function, life quality, effort capacity, and level of depression in patients with mild cognitive impairment (MCI) in the early stages of dementia.",
        "Sixty-nine patients with MCI diagnosis were routinely monitored, and six were excluded because they did not attend the follow-up appointments. The remaining 63 patients undertook pulmonary physiotherapy (PPT) and extremity exercises for six months. The mini-mental state examination (MMSE), six-minute walk test (6MWT), Nottingham health profile (NHP), and Beck depression inventory (BDI) scores were evaluated before and after exercise.",
        "PPT plus extremity exercises appeared to significantly improve the MMSE scores and increase the 6MWT (p < 0.001) by an average of 25 m. No significant improvement was observed in the BDI and NHP scores.",
        "PPT and aerobic exercise positively affected the cognitive ability of MCI patients and improved their walking distance. These results underscore the importance of combining medical treatment with physical rehabilitation at the onset of dementia, a disease which exerts a significantly negative impact on the economy."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Clinic of Neurology, Health Sciences University, \u0130stanbul Training and Research Hospital, \u0130stanbul, Turkey."
          }
        ],
        "LastName": "Teke\u015fin",
        "ForeName": "Aysel",
        "Initials": "A",
        "Suffix": ""
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Neurology, Faculty of Medicine, Bezmialem Vak\u0131f University, \u0130stanbul, Turkey."
          }
        ],
        "LastName": "Tun\u00e7",
        "ForeName": "Abdulkadir",
        "Initials": "A",
        "Suffix": ""
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "\u0130stinye University Hospital, Rumeli University, \u0130stanbul, Turkey."
          }
        ],
        "LastName": "G\u00fcngen",
        "ForeName": "Belma Dogan",
        "Initials": "BD",
        "Suffix": ""
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Clinic of Physical Therapy and Rehabilitation, Health Sciences University, \u0130stanbul Training and Research Hospital, \u0130stanbul, Turkey."
          }
        ],
        "LastName": "Avc\u0131",
        "ForeName": "Nalan",
        "Initials": "N",
        "Suffix": ""
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Clinic of Psychiatry, Health Sciences University, \u0130stanbul Training and Research Hospital, \u0130stanbul, Turkey."
          }
        ],
        "LastName": "Bak\u0131\u015f",
        "ForeName": "Muhammed",
        "Initials": "M",
        "Suffix": ""
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Clinic of Psychiatry, Health Sciences University, \u0130stanbul Training and Research Hospital, \u0130stanbul, Turkey."
          }
        ],
        "LastName": "Perk",
        "ForeName": "Seyma",
        "Initials": "S",
        "Suffix": ""
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "A pulmonalis fizioter\u00e1pia \u00e9s az aerob edz\u00e9sprogram jav\u00edtja a kognit\u00edv funkci\u00f3t \u00e9s a fizikai terhelhet\u0151s\u00e9get."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Hungary",
    "MedlineTA": "Ideggyogy Sz",
    "NlmUniqueID": "17510500R",
    "ISSNLinking": "0019-1442"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Activities of Daily Living"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "physiology"
      ],
      "DescriptorName": "Cognition"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Cognitive Dysfunction"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Dementia"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Exercise"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "Exercise Therapy"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Quality of Life"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Treatment Outcome"
    }
  ]
}