{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Adherence",
      "Depression",
      "Exercise",
      "Intensity",
      "Neurobiological"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "28400102",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2017",
    "Month": "10",
    "Day": "26"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2018",
    "Month": "12",
    "Day": "02"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2017",
        "Month": "04",
        "Day": "08"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.neubiorev.2017.04.004",
      "S0149-7634(16)30681-9"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1873-7528",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "77",
        "PubDate": {
          "Year": "2017",
          "Month": "Jun"
        }
      },
      "Title": "Neuroscience and biobehavioral reviews",
      "ISOAbbreviation": "Neurosci Biobehav Rev"
    },
    "ArticleTitle": "Factors that influence the neurobiological effects of exercise likely extend beyond age and intensity in people with major depression.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "301",
      "EndPage": "302",
      "MedlinePgn": "301-302"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "We recently conducted a comprehensive systematic review of neurobiological effects of exercise on major depressive disorder. A subsequent letter suggested that we should consider children and adolescent and raised the importance of how intensity may mediate neurobiological response in people with depression. Here, we discuss these comments regarding our review, in addition to proposing that other factors, such type, duration, frequency, and adherence, may also importantly influence neurobiological response, based on recent meta-analyses demonstrating these other aspects of physical activity also moderate dropout rates and effect sizes from exercise upon depression."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2017 Elsevier Ltd. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Mestrado em Sa\u00fade e Desenvolvimento Humano, Unilasalle, Canoas, Brazil; Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Brazil. Electronic address: felipe.schuch@unilasalle.edu.br."
          }
        ],
        "LastName": "Schuch",
        "ForeName": "Felipe Barreto",
        "Initials": "FB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias do Exerc\u00edcio e do Esporte, Universidade Estadual do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Deslandes",
        "ForeName": "Andrea Camaz",
        "Initials": "AC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Health Service and Population Research Department, Institute of Psychiatry, King's College London, London, UK; Physiotherapy Department, South London and Maudsley NHS Foundation Trust, London, UK."
          }
        ],
        "LastName": "Stubbs",
        "ForeName": "Brendon",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Gosmann",
        "ForeName": "Natan Pereira",
        "Initials": "NP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "Cristiano Tschiedel Belem da",
        "Initials": "CTBD"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Mestrado em Sa\u00fade e Desenvolvimento Humano, Unilasalle, Canoas, Brazil; Hospital de Cl\u00ednicas de Porto Alegre, Porto Alegre, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Fleck",
        "ForeName": "Marcelo Pio de Almeida",
        "Initials": "MPA"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "Neurosci Biobehav Rev",
    "NlmUniqueID": "7806090",
    "ISSNLinking": "0149-7634"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder, Major"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Exercise"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Exercise Therapy"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    }
  ]
}