{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Acute coronary syndrome",
      "Cardiac rehabilitation",
      "Community therapeutic exercise",
      "Ejercicio fuerza muscular",
      "Ejercicio terap\u00e9utico comunitario",
      "Rehabilitaci\u00f3n card\u00edaca",
      "Strength exercise",
      "S\u00edndrome coronario agudo"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "36437126",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "07",
    "Day": "12"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "07",
    "Day": "18"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "11",
        "Day": "24"
      }
    ],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.rh.2022.10.003",
      "S0048-7120(22)00094-9"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1578-3278",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "57",
        "Issue": "3",
        "PubDate": {
          "Year": "2023",
          "Season": "Jul-Sep"
        }
      },
      "Title": "Rehabilitacion",
      "ISOAbbreviation": "Rehabilitacion (Madr)"
    },
    "ArticleTitle": "[Effects of a Phase III cardiac rehabilitation program on functional capacity and body composition for coronary heart disease].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "100764",
      "MedlinePgn": "100764"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The effects of a phase III cardiac rehabilitation program (CRP) have been insufficiently studied in terms of training methods and administration. We studied the impact on functional capacity, body composition and physical activity engagement of interdisciplinary program based on aerobic and community strength therapeutic exercise after an acute coronary syndrome.",
        "Randomised clinical trial.",
        "Eighty consecutive patients with stable ischemic heart disease and preserved systolic function before phase II CRP were included. They were distributed into a control group (CG), with autonomous exercise, and an experimental group (EG), that follows supervised community program based on aerobic exercise and overload dynamic muscle strength, and an educational strategy through short messaging. Both groups underwent monthly inpatient group therapy. Results were compared after 12 months.",
        "Functional capacity presented higher levels in the EG and measured by the 6-min walk test (26.0\u00b127.4m; P<.001), and maximal exercise test (0.6\u00b12.2METs; P=.021). Home physical activity measured in minutes by IPAQ questionnaire increased more in the EG (90\u00b178min/week) (P=.047), and the sitting time during the week decreased (-50.25\u00b194.48min/day) (P=.001). There were no differences in body mass index, although we found a higher percentage of adipose tissue in CG after 12 months (P=.039).",
        "A multidisciplinary community phase III CRP based on aerobic and dynamic muscle strength therapeutic exercise combined with a short message service educational strategy was feasible. After 12 months, patients in the EG presented higher levels on functional capacity, reported higher physical activity engagement compared to the CG."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2022 The Authors. Publicado por Elsevier Espa\u00f1a, S.L.U. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unitat de Rehabilitaci\u00f3 Card\u00edaca, Institut d'Assist\u00e8ncia Sanit\u00e0ria, Hospital Santa Caterina, Salt, Girona, Espa\u00f1a; Institut d'Investigaci\u00f3 Biom\u00e8dica de Girona, IDIBGI, Salt, Girona, Espa\u00f1a. Electronic address: eloiarias@gmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Arias Labrador",
        "ForeName": "E",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facultat de Ci\u00e8ncies de la Salut Blanquerna, Global Research on Wellbeing (GRoW), Universitat Ramon Llull, Barcelona, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Vilar\u00f3 Casamitjana",
        "ForeName": "J",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unitat de Rehabilitaci\u00f3 Card\u00edaca, Institut d'Assist\u00e8ncia Sanit\u00e0ria, Hospital Santa Caterina, Salt, Girona, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Blanco D\u00edaz",
        "ForeName": "S",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unitat de Rehabilitaci\u00f3 Card\u00edaca, Institut d'Assist\u00e8ncia Sanit\u00e0ria, Hospital Santa Caterina, Salt, Girona, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Brugu\u00e9 Pascual",
        "ForeName": "E",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institut d'Investigaci\u00f3 Biom\u00e8dica de Girona, IDIBGI, Salt, Girona, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Bux\u00f3 Pujolr\u00e0s",
        "ForeName": "M",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unitat de Rehabilitaci\u00f3 Card\u00edaca, Institut d'Assist\u00e8ncia Sanit\u00e0ria, Hospital Santa Caterina, Salt, Girona, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Grau",
        "ForeName": "J I",
        "Initials": "JI"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universitari Dr. Josep Trueta de Girona, Girona, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Ramos Blanes",
        "ForeName": "R",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unitat de Rehabilitaci\u00f3 Card\u00edaca, Institut d'Assist\u00e8ncia Sanit\u00e0ria, Hospital Santa Caterina, Salt, Girona, Espa\u00f1a; Institut d'Investigaci\u00f3 Biom\u00e8dica de Girona, IDIBGI, Salt, Girona, Espa\u00f1a; Hospital Universitari Dr. Josep Trueta de Girona, Girona, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Brugada Terradellas",
        "ForeName": "R",
        "Initials": "R"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "English Abstract",
      "Journal Article",
      "Randomized Controlled Trial",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ],
    "VernacularTitle": "Efectos de un programa de rehabilitaci\u00f3n card\u00edaca fase iii en la capacidad funcional y composici\u00f3n corporal en pacientes con cardiopat\u00eda isqu\u00e9mica."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Rehabilitacion (Madr)",
    "NlmUniqueID": "7802471",
    "ISSNLinking": "0048-7120"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Body Composition"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cardiac Rehabilitation"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Coronary Disease"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "physiology"
      ],
      "DescriptorName": "Exercise"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "Exercise Therapy"
    }
  ]
}