{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "animal studies",
      "healing",
      "skin",
      "vibration therapy",
      "wound"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "36981833",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "03",
    "Day": "30"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "04",
    "Day": "19"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2023",
        "Month": "03",
        "Day": "10"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "4925",
      "10.3390/ijerph20064925"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1660-4601",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "20",
        "Issue": "6",
        "PubDate": {
          "Year": "2023",
          "Month": "Mar",
          "Day": "10"
        }
      },
      "Title": "International journal of environmental research and public health",
      "ISOAbbreviation": "Int J Environ Res Public Health"
    },
    "ArticleTitle": "Therapeutic Approach of Whole-Body Vibration Exercise on Wound Healing in Animal Models: A Systematic Review.",
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Human skin wounds pose a gathering threat to the public health, carrying an immense epidemiologic and financial burden. Pharmacological and non-pharmacological (NP) treatments have been proposed to the management of wound healing. Physical exercise is a strong NP intervention considered for patients in wound healing. Particularly, a type of exercise intervention known as whole-body vibration (WBV) exercise has gained increasing interest. WBV exercise is generated due to the transmission of mechanical vibrations, produced by a vibrating platform, to the body. The aim of this review was to summarize studies in experimental animal models using WBV exercise in wound healing. Searches were performed in EMBASE, PubMed, Scopus and Web of Science including publications on 21 November 2022 using the string \"whole body vibration\" AND \"wound healing\" (animal or mice or mouse or rat or rodent). The SYRCLE tool was used to assess the risk of bias (RoB). From 48 studies, five studies met the inclusion criteria. RoB indicated that none of the studies fulfilled all methodological analyzed criteria, resulting in possible biases. The studies were homogeneous, and results suggest beneficial effects of WBV exercise in wound healing, mainly related to enhancing angiogenesis, granulation tissue formation, reducing the blood glucose level and enhancing blood microcirculation, by increasing myofiber growth and rapid re-epithelialization. In conclusion, the various biological effects of the response to the WBV exercise indicate the relevance of this intervention in wound healing in animals. Moreover, considering the translation approach, it is possible to speculate that the beneficial effects of this non-pharmacological therapy might justify clinical trials for wound healing also in humans, after criterion evaluation."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0235-0269"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Fisiopatologia Cl\u00ednica e Experimental, Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro 20551-030, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Vibra\u00e7\u00f5es Mec\u00e2nicas e Pr\u00e1ticas Integrativas-LAVIMPI, Departamento de Biof\u00edsica e Biometria, Instituto de Biologia Roberto Alcantara Gomes and Policl\u00ednica Universit\u00e1ria Piquet Carneiro, Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro 20950-003, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Brites-Ferreira",
        "ForeName": "Adrielli",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-0227-3884"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "MAT\u00e9riaux et Ing\u00e9nierie M\u00e9canique (MATIM), Universit\u00e9 de Reims, 51100 Reims, France."
          }
        ],
        "LastName": "Taiar",
        "ForeName": "Redha",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-8016-2349"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Fisiopatologia Cl\u00ednica e Experimental, Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro 20551-030, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Vibra\u00e7\u00f5es Mec\u00e2nicas e Pr\u00e1ticas Integrativas-LAVIMPI, Departamento de Biof\u00edsica e Biometria, Instituto de Biologia Roberto Alcantara Gomes and Policl\u00ednica Universit\u00e1ria Piquet Carneiro, Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro 20950-003, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Cardoso",
        "ForeName": "Andr\u00e9 Luiz Bandeira Dionizio",
        "Initials": "ALBD"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Vibra\u00e7\u00f5es Mec\u00e2nicas e Pr\u00e1ticas Integrativas-LAVIMPI, Departamento de Biof\u00edsica e Biometria, Instituto de Biologia Roberto Alcantara Gomes and Policl\u00ednica Universit\u00e1ria Piquet Carneiro, Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro 20950-003, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade, Medicina Laboratorial e Tecnologia Forense, Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro 20950-003, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "De Souza-Santos",
        "ForeName": "Daysa",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Vibra\u00e7\u00f5es Mec\u00e2nicas e Pr\u00e1ticas Integrativas-LAVIMPI, Departamento de Biof\u00edsica e Biometria, Instituto de Biologia Roberto Alcantara Gomes and Policl\u00ednica Universit\u00e1ria Piquet Carneiro, Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro 20950-003, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "da Costa-Borges",
        "ForeName": "Patricia Prado",
        "Initials": "PP"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-6038-4419"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Fisiopatologia Cl\u00ednica e Experimental, Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro 20551-030, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Vibra\u00e7\u00f5es Mec\u00e2nicas e Pr\u00e1ticas Integrativas-LAVIMPI, Departamento de Biof\u00edsica e Biometria, Instituto de Biologia Roberto Alcantara Gomes and Policl\u00ednica Universit\u00e1ria Piquet Carneiro, Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro 20950-003, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Torres-Nunes",
        "ForeName": "Luiza",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Vibra\u00e7\u00f5es Mec\u00e2nicas e Pr\u00e1ticas Integrativas-LAVIMPI, Departamento de Biof\u00edsica e Biometria, Instituto de Biologia Roberto Alcantara Gomes and Policl\u00ednica Universit\u00e1ria Piquet Carneiro, Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro 20950-003, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Jaques-Albuquerque",
        "ForeName": "Luelia Teles",
        "Initials": "LT"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-3000-198X"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Fisiopatologia Cl\u00ednica e Experimental, Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro 20551-030, Brazil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Vibra\u00e7\u00f5es Mec\u00e2nicas e Pr\u00e1ticas Integrativas-LAVIMPI, Departamento de Biof\u00edsica e Biometria, Instituto de Biologia Roberto Alcantara Gomes and Policl\u00ednica Universit\u00e1ria Piquet Carneiro, Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro 20950-003, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Monteiro-Oliveira",
        "ForeName": "Bruno Bessa",
        "Initials": "BB"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-1035-9108"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centre Hospitalo-Universitaire de Reims, D\u00e9partement de M\u00e9decine Physique et de R\u00e9adaptation, H\u00f4pital S\u00e9bastopol, Universit\u00e9 de Reims Champagne-Ardenne, 51092 Reims, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facult\u00e9 de M\u00e9decine, VieFra, Universit\u00e9 de Reims Champagne-Ardenne, 51097 Reims, France."
          }
        ],
        "LastName": "Boyer",
        "ForeName": "Francois Constant",
        "Initials": "FC"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-9263-1576"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Vibra\u00e7\u00f5es Mec\u00e2nicas e Pr\u00e1ticas Integrativas-LAVIMPI, Departamento de Biof\u00edsica e Biometria, Instituto de Biologia Roberto Alcantara Gomes and Policl\u00ednica Universit\u00e1ria Piquet Carneiro, Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro 20950-003, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "da Cunha S\u00e1-Caputo",
        "ForeName": "Dan\u00fabia",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0600-7767"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centre Hospitalo-Universitaire de Reims, D\u00e9partement de M\u00e9decine Physique et de R\u00e9adaptation, H\u00f4pital S\u00e9bastopol, Universit\u00e9 de Reims Champagne-Ardenne, 51092 Reims, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facult\u00e9 de M\u00e9decine, VieFra, Universit\u00e9 de Reims Champagne-Ardenne, 51097 Reims, France."
          }
        ],
        "LastName": "Rapin",
        "ForeName": "Amandine",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-4718-448X"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laborat\u00f3rio de Vibra\u00e7\u00f5es Mec\u00e2nicas e Pr\u00e1ticas Integrativas-LAVIMPI, Departamento de Biof\u00edsica e Biometria, Instituto de Biologia Roberto Alcantara Gomes and Policl\u00ednica Universit\u00e1ria Piquet Carneiro, Universidade do Estado do Rio de Janeiro, Rio de Janeiro 20950-003, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Bernardo-Filho",
        "ForeName": "Mario",
        "Initials": "M"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Systematic Review",
      "Journal Article",
      "Review"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Switzerland",
    "MedlineTA": "Int J Environ Res Public Health",
    "NlmUniqueID": "101238455",
    "ISSNLinking": "1660-4601"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Mice"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Rats"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Animals"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "therapeutic use"
      ],
      "DescriptorName": "Vibration"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "Exercise Therapy"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Wound Healing"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "physiology"
      ],
      "DescriptorName": "Physical Conditioning, Animal"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest."
}