{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Investigar at\u00e9 que ponto o exerc\u00edcio est\u00e1 associado a sintomas em pacientes com apneia obstrutiva do sono (AOS) grave.",
        "Foram inclu\u00eddos indiv\u00edduos com um \u00edndice de apneia-hipopneia (IAH) > 30 eventos/h que completaram question\u00e1rios de sono e exerc\u00edcio validados. Comparamos a frequ\u00eancia/pontua\u00e7\u00e3o de sintomas entre praticantes e n\u00e3o praticantes de exerc\u00edcios, ajustados para os fatores de confus\u00e3o habituais.",
        "A amostra incluiu 907 n\u00e3o praticantes e 488 praticantes (idade m\u00e9dia de 49 \u00b1 14 anos; IAH m\u00e9dio, 53\u00b120 eventos/h; 81% homens). N\u00e3o praticantes e praticantes diferiram significativamente em termos de obesidade (72% vs. 54%), propor\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de sono em est\u00e1gio de sono 3 com non-rapid eye movement (9 \u00b1 8% vs. 11 \u00b1 6%) e cansa\u00e7o (78% vs. 68%). Os n\u00e3o praticantes tiveram uma maior frequ\u00eancia/pontua\u00e7\u00e3o de sintomas e uma pior qualidade do sono. O ajuste para exerc\u00edcio enfraqueceu as associa\u00e7\u00f5es entre sintomas individuais e o IAH, indicando que o exerc\u00edcio tem um efeito atenuante. Nos modelos log\u00edsticos bin\u00e1rios, o exerc\u00edcio foi associado a uma redu\u00e7\u00e3o de aproximadamente 30% no escore > 2 no question\u00e1rio ajustado<sup>1</sup> para cansa\u00e7o; sono de m\u00e1 qualidade, sono n\u00e3o reparador e humor negativo ao despertar. Embora as chances de um escore >10 na Escala de Sonol\u00eancia de Epworth ter sido menor nos praticantes, essa associa\u00e7\u00e3o n\u00e3o resistiu ao ajuste para fatores de confus\u00e3o.",
        "O exerc\u00edcio est\u00e1 associado a uma menor frequ\u00eancia/intensidade de sintomas em pacientes com AOS grave. Como at\u00e9 um ter\u00e7o dos pacientes com AOS grave pode se exercitar regularmente e, portanto, ser levemente sintom\u00e1tico, \u00e9 importante n\u00e3o descartar um diagn\u00f3stico de AOS nesses pacientes."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "31241653",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2019",
    "Month": "10",
    "Day": "24"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2020",
    "Month": "02",
    "Day": "25"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2019",
        "Month": "06",
        "Day": "19"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng",
      "por"
    ],
    "ELocationID": [
      "e20180085",
      "10.1590/1806-3713/e20180085",
      "S1806-37132019000300206"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1806-3756",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "45",
        "Issue": "3",
        "PubDate": {
          "Year": "2019",
          "Month": "Jun",
          "Day": "19"
        }
      },
      "Title": "Jornal brasileiro de pneumologia : publicacao oficial da Sociedade Brasileira de Pneumologia e Tisilogia",
      "ISOAbbreviation": "J Bras Pneumol"
    },
    "ArticleTitle": "Effects of exercise on sleep symptoms in patients with severe obstructive sleep apnea.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e20180085",
      "MedlinePgn": "e20180085"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "To investigate the extent to which exercise is associated with symptoms in patients with severe obstructive sleep apnea (OSA).",
        "We included subjects with an apnea-hypopnea index (AHI) > 30 events/h who completed validated sleep and exercise questionnaires. We compared symptom frequency/scores between exercisers and nonexercisers, adjusting for the usual confounders.",
        "The sample included 907 nonexercisers and 488 exercisers (mean age, 49 \u00b1 14 years; mean AHI, 53 \u00b1 20 events/h; 81% men). Nonexercisers and exercisers differed significantly in terms of obesity (72% vs. 54%), the mean proportion of sleep in non-rapid eye movement stage 3 sleep (9 \u00b1 8% vs. 11 \u00b1 6%), and tiredness (78% vs. 68%). Nonexercisers had a higher symptom frequency/scores and poorer sleep quality. Adjustment for exercise weakened the associations between individual symptoms and the AHI, indicating that exercise has a mitigating effect. In binary logistic models, exercise was associated with approximately 30% lower adjusted questionnaire1 score > 2, tiredness; poor-quality sleep, unrefreshing sleep, and negative mood on awakening. Although the odds of an Epworth Sleepiness Scale score > 10 were lower in exercisers, that association did not withstand adjustment for confounders.",
        "Exercise is associated with lower frequency/intensity of symptoms in patients with severe OSA. Because up to one third of patients with severe OSA might exercise regularly and therefore be mildly symptomatic, it is important not to rule out a diagnosis of OSA in such patients."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-5580-0465"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": ". Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Cardiologia e Ci\u00eancias Cardiovasculares, Universidade Federal do Rio Grande do Sul - UFRGS - Porto Alegre (RS) Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "Roberto Pacheco da",
        "Initials": "RPD"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-3578-0372"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": ". Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Cardiologia e Ci\u00eancias Cardiovasculares, Universidade Federal do Rio Grande do Sul - UFRGS - Porto Alegre (RS) Brasil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": ". Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Universidade Federal do Rio Grande do Sul - UFRGS - Porto Alegre (RS) Brasil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": ". Divis\u00e3o de Cardiologia, Hospital de Clinicas de Porto Alegre, Universidade Federal do Rio Grande do Sul - UFRGS - Porto Alegre (RS) Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Martinez",
        "ForeName": "Denis",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-1357-5781"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": ". Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Cardiologia e Ci\u00eancias Cardiovasculares, Universidade Federal do Rio Grande do Sul - UFRGS - Porto Alegre (RS) Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Bueno",
        "ForeName": "Kelly Silveira da Silva",
        "Initials": "KSDS"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0907-3831"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": ". Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias M\u00e9dicas, Universidade Federal do Rio Grande do Sul - UFRGS - Porto Alegre (RS) Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Uribe-Ramos",
        "ForeName": "Jhoana Mercedes",
        "Initials": "JM"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Comparative Study",
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Brazil",
    "MedlineTA": "J Bras Pneumol",
    "NlmUniqueID": "101222274",
    "ISSNLinking": "1806-3713"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Age Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Body Mass Index"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "physiology"
      ],
      "DescriptorName": "Exercise"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "Exercise Therapy"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Logistic Models"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "methods"
      ],
      "DescriptorName": "Polysomnography"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Reference Values"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Retrospective Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Risk Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Sex Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "physiology"
      ],
      "DescriptorName": "Sleep"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "physiopathology",
        "prevention & control"
      ],
      "DescriptorName": "Sleep Apnea, Obstructive"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Sleepiness"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Surveys and Questionnaires"
    }
  ]
}