{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Estimar a expectativa de vida com e sem sintomas depressivos em idosos para os anos 2000 e 2010.",
        "Foram avaliados (n = 1,862 in 2000 e n = 1,280 in 2010) idosos (60 anos ou mais), participantes do estudo Sa\u00fade, Bem-Estar e Envelhecimento (SABE), coletado em S\u00e3o Paulo, Brasil. A vers\u00e3o mais curta da escala de depress\u00e3o geri\u00e1trica (GDS-15) foi usada para classificar a depress\u00e3o. Idosos com pontua\u00e7\u00e3o \u2265 6 foram classificados como tendo depress\u00e3o. As estimativas de expectativa de vida com e sem depress\u00e3o foram obtidas usando o m\u00e9todo de Sullivan.",
        "Os dados de 2000 indicaram que, em m\u00e9dia, homens e mulheres de 60 anos de idade poderiam esperar viver, respectivamente, 14,7 e 16,5 anos sem depress\u00e3o. Em 2010, a expectativa de vida sem depress\u00e3o aumentou para 16,7 anos para homens e 17,8 anos para mulheres. A dura\u00e7\u00e3o da vida com depress\u00e3o diferiu por sexo \u2013 as mulheres idosas esperam viver mais anos com depress\u00e3o do que os homens.",
        "Entre 2000 e 2010, a expectativa de vida sem sintomas depressivos em S\u00e3o Paulo aumentou. Entretanto, os idosos no Brasil, sobretudo as mulheres, ainda enfrentam problemas relacionados \u00e0s doen\u00e7as mentais."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "27143612",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2016",
    "Month": "12",
    "Day": "13"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "03",
    "Day": "11"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2016",
        "Month": "05",
        "Day": "03"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "12",
      "10.1590/S1518-8787.2016050005900",
      "S0034-89102016000100210"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1518-8787",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "50",
        "PubDate": {
          "Year": "2016"
        }
      },
      "Title": "Revista de saude publica",
      "ISOAbbreviation": "Rev Saude Publica"
    },
    "ArticleTitle": "Life expectancy without depression increases among Brazilian older adults.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "12",
      "MedlinePgn": "12"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "To estimate life expectancy with and without depressive symptoms in older adults for the years 2000 and 2010.",
        "We evaluated individuals aged 60 years or older (n = 1,862 in 2000 and n = 1,280 in 2010), participants of the Sa\u00fade, Bem-Estar e Envelhecimento (SABE - Health, Wellbeing and Aging) study in in Sao Paulo, Southeastern Brazil. Depression was measured using the shorter version of the Geriatric Depression Scale (GDS-15); respondents scoring \u2265 6 were classified as having depression. Estimates of life expectancy with and without depression were obtained using the Sullivan method.",
        "Data from 2000 indicate that 60-year-old men could expect to live, on average, 14.7 years without depression and 60-year-old women could expect to live 16.5 years without depression. By 2010, life expectancy without depression had increased to 16.7 years for men and 17.8 years for women. Expected length of life with depression differed by sex, with women expected to live more years with depression than men.",
        "Between 2000 and 2010, life expectancy without depression in Sao Paulo increased. However, older adults in Brazil, especially older women, still face a serious burden of mental illness."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Kinesiology and Community Health, College of Applied Health Sciences, University of Illinois at Urbana-Champaign, Champaign, IL, EUA."
          }
        ],
        "LastName": "Andrade",
        "ForeName": "Fl\u00e1via Cristina Drumond",
        "Initials": "FC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "San Francisco Department of Public Health, Community Behavioral Health Services, San Francisco, CA, EUA."
          }
        ],
        "LastName": "Wu",
        "ForeName": "Fan",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Epidemiologia, Faculdade de Sa\u00fade P\u00fablica, Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Lebr\u00e3o",
        "ForeName": "Maria L\u00facia",
        "Initials": "ML"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Enfermagem M\u00e9dico-Cir\u00fargica, Escola de Enfermagem, Universidade de S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, SP, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Duarte",
        "ForeName": "Yeda Aparecida de Oliveira",
        "Initials": "YA"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Brazil",
    "MedlineTA": "Rev Saude Publica",
    "NlmUniqueID": "0135043",
    "ISSNLinking": "0034-8910"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Age Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged, 80 and over"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aging"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Geriatric Assessment"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Life Expectancy"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Psychiatric Status Rating Scales"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Sex Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Urban Population"
    }
  ],
  "CoiStatement": "<b>Conflict of Interest:</b> The authors declare no conflict of interest."
}