{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "970824",
  "DateCompleted": {
    "Year": "1976",
    "Month": "12",
    "Day": "01"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2007",
    "Month": "11",
    "Day": "15"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "fre"
    ],
    "ELocationID": [],
    "Journal": {
      "ISSN": "0003-4487",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "1",
        "Issue": "5",
        "PubDate": {
          "Year": "1976",
          "Month": "May"
        }
      },
      "Title": "Annales medico-psychologiques",
      "ISOAbbreviation": "Ann Med Psychol (Paris)"
    },
    "ArticleTitle": "[Involutional melancholia. 3. Controlled statistical study of the symptomatic originality of depression with late onset, and of the pathoplastic role of age].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "691",
      "EndPage": "702",
      "MedlinePgn": "691-702"
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Pull",
        "ForeName": "C",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Pull",
        "ForeName": "M C",
        "Initials": "MC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Pichot",
        "ForeName": "P",
        "Initials": "P"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Comparative Study",
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "A propos de la m\u00e9lancolie d'involution. III. - Etude statistique contr\u00f4l\u00e9e de l'originalit\u00e9 symptomatique des d\u00e9pressions \u00e0 d\u00e9but tardif, et du r\u00f4le pathoplastique de l'\u00e2ge."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "France",
    "MedlineTA": "Ann Med Psychol (Paris)",
    "NlmUniqueID": "2984692R",
    "ISSNLinking": "0003-4487"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adolescent"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Age Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Bipolar Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder, Major"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Guilt"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Hypochondriasis"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Statistics as Topic"
    }
  ]
}