{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "3618271",
  "DateCompleted": {
    "Year": "1987",
    "Month": "08",
    "Day": "28"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2006",
    "Month": "11",
    "Day": "15"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "fre"
    ],
    "ELocationID": [],
    "Journal": {
      "ISSN": "0300-8967",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "87",
        "Issue": "2",
        "PubDate": {
          "Year": "1987",
          "Season": "Mar-Apr"
        }
      },
      "Title": "Acta psychiatrica Belgica",
      "ISOAbbreviation": "Acta Psychiatr Belg"
    },
    "ArticleTitle": "[AMDP profile of endogenous and non-endogenous depressions].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "197",
      "EndPage": "200",
      "MedlinePgn": "197-200"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The multifactorial, comprehensive description--as allowed by the AMDP scales--of two samples of depressed patients (95 endogenous vs. 86 nonendogenous according to ICD-9) illustrates a common pattern dominated by anxiety, depression, retardation and hostility but also significant differences: endogenous depressives reach higher Depression and Apathy-Retardation scores, whereas nonendogenous depressives have higher Dramatization and Hostility scores. The methodological aspects linked to the extraction of factorial profiles and the implications of the endogenous/nonendogenous differences are discussed."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mormont",
        "ForeName": "C",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "von Frenckell",
        "ForeName": "R",
        "Initials": "R"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "English Abstract",
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Profil AMDP de d\u00e9prim\u00e9s endog\u00e8nes et de d\u00e9prim\u00e9s non endog\u00e8nes."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Belgium",
    "MedlineTA": "Acta Psychiatr Belg",
    "NlmUniqueID": "0247037",
    "ISSNLinking": "0300-8967"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Diagnosis, Differential"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Psychiatric Status Rating Scales"
    }
  ]
}