{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "2943008",
  "DateCompleted": {
    "Year": "1986",
    "Month": "09",
    "Day": "18"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2015",
    "Month": "11",
    "Day": "19"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "rum"
    ],
    "ELocationID": [],
    "Journal": {
      "ISSN": "0377-497X",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "31",
        "Issue": "2",
        "PubDate": {
          "Year": "1986",
          "Season": "Apr-Jun"
        }
      },
      "Title": "Revista de medicina interna, neurologie, psihiatrie, neurochirurgie, dermato-venerologie. Neurologie, psihiatrie, neurochirurgie",
      "ISOAbbreviation": "Rev Med Interna Neurol Psihiatr Neurochir Dermatovenerol Neurol Psihiatr Neurochir"
    },
    "ArticleTitle": "[Modalities of the evolution of depressive reactions in patients with premorbid personality reactivity traits (II)].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "81",
      "EndPage": "90",
      "MedlinePgn": "81-90"
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "N\u0103stase",
        "ForeName": "R",
        "Initials": "R"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Review"
    ],
    "VernacularTitle": "Modalit\u0103\u0163i de evolu\u0163ie ale reac\u0163iilor depresive la pacien\u0163ii cu particularit\u0103\u0163i de reactivitate ale personalit\u0103\u0163ii premorbide (II)."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Romania",
    "MedlineTA": "Rev Med Interna Neurol Psihiatr Neurochir Dermatovenerol Neurol Psihiatr Neurochir",
    "NlmUniqueID": "7503901",
    "ISSNLinking": "0377-497X"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "etiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Adjustment Disorders"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Bipolar Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Borderline Personality Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "chemically induced",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "etiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Neurocognitive Disorders"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Personality"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Personality Disorders"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Psychopathology"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Schizophrenic Psychology"
    }
  ],
  "NumberOfReferences": "0"
}