{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Avaliar a preval\u00eancia de comportamentos relacionados \u00e0 sa\u00fade segundo a presen\u00e7a e tipo de depress\u00e3o em adultos brasileiros.",
        "Com base em amostra de 49.025 adultos (18 a 59 anos) da Pesquisa Nacional de Sa\u00fade 2013, foram estimadas as preval\u00eancias de comportamentos relacionados \u00e0 sa\u00fade (tabagismo, fumo passivo, consumo frequente ou de risco de \u00e1lcool, atividade f\u00edsica de lazer, horas de TV e indicadores de padr\u00e3o alimentar), segundo a presen\u00e7a de depress\u00e3o (menor e maior), avaliada pela escala PHQ-9, e o relato de humor depressivo (em at\u00e9 sete dias ou em mais de sete dias) em um per\u00edodo de duas semanas. Raz\u00f5es de preval\u00eancias foram estimadas por meio de regress\u00e3o de Poisson.",
        "Avaliados pela escala PHQ-9, 9,7% dos adultos brasileiros apresentaram depress\u00e3o, e 3,9%, depress\u00e3o maior. Cerca de 21,0% relataram humor depressivo e em 34,9% deles esse sentimento esteve presente por mais de sete dias. Nos indiv\u00edduos com depress\u00e3o maior (PHQ-9), foram constatadas preval\u00eancias mais elevadas de quase todos os comportamentos n\u00e3o saud\u00e1veis analisados, principalmente tabagismo (RP = 1,65), fumo passivo (RP = 1,55), consumo de risco de \u00e1lcool (RP = 1,72), horas de TV \u2265 5 h/dia (RP = 2,13), consumo de carne gordurosa (RP = 1,43) e refrigerante (RP = 1,42). As raz\u00f5es de preval\u00eancia tenderam a ser menores na depress\u00e3o menor. Resultados similares foram observados nos adultos com humor depressivo.",
        "O estudo detectou relevante associa\u00e7\u00e3o entre depress\u00e3o e comportamentos de sa\u00fade, em especial, para tabagismo e atividade f\u00edsica. As associa\u00e7\u00f5es encontradas com o uso do PHQ foram similares \u00e0s observadas com a aplica\u00e7\u00e3o de uma \u00fanica pergunta sobre humor depressivo. Os resultados do estudo sinalizam a import\u00e2ncia da avalia\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de depress\u00e3o e da frequ\u00eancia e gravidade dos sintomas quando da implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o de comportamentos saud\u00e1veis."
      ]
    },
    {
      "AbstractText": [
        "Avaliar a preval\u00eancia de comportamentos relacionados \u00e0 sa\u00fade segundo a presen\u00e7a e tipo de depress\u00e3o em adultos brasileiros.",
        "Com base em amostra de 49.025 adultos (18 a 59 anos) da Pesquisa Nacional de Sa\u00fade 2013, foram estimadas as preval\u00eancias de comportamentos relacionados \u00e0 sa\u00fade (tabagismo, fumo passivo, consumo frequente ou de risco de \u00e1lcool, atividade f\u00edsica de lazer, horas de TV e indicadores de padr\u00e3o alimentar), segundo a presen\u00e7a de depress\u00e3o (menor e maior), avaliada pela escala PHQ-9, e o relato de humor depressivo (em at\u00e9 sete dias ou em mais de sete dias) em um per\u00edodo de duas semanas. Raz\u00f5es de preval\u00eancias foram estimadas por meio de regress\u00e3o de Poisson.",
        "Avaliados pela escala PHQ-9, 9,7% dos adultos brasileiros apresentaram depress\u00e3o, e 3,9%, depress\u00e3o maior. Cerca de 21,0% relataram humor depressivo e em 34,9% deles esse sentimento esteve presente por mais de sete dias. Nos indiv\u00edduos com depress\u00e3o maior (PHQ-9), foram constatadas preval\u00eancias mais elevadas de quase todos os comportamentos n\u00e3o saud\u00e1veis analisados, principalmente tabagismo (RP = 1,65), fumo passivo (RP = 1,55), consumo de risco de \u00e1lcool (RP = 1,72), horas de TV \u2265 5 h/dia (RP = 2,13), consumo de carne gordurosa (RP = 1,43) e refrigerante (RP = 1,42). As raz\u00f5es de preval\u00eancia tenderam a ser menores na depress\u00e3o menor. Resultados similares foram observados nos adultos com humor depressivo.",
        "O estudo detectou relevante associa\u00e7\u00e3o entre depress\u00e3o e comportamentos de sa\u00fade, em especial, para tabagismo e atividade f\u00edsica. As associa\u00e7\u00f5es encontradas com o uso do PHQ foram similares \u00e0s observadas com a aplica\u00e7\u00e3o de uma \u00fanica pergunta sobre humor depressivo. Os resultados do estudo sinalizam a import\u00e2ncia da avalia\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de depress\u00e3o e da frequ\u00eancia e gravidade dos sintomas quando da implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para a promo\u00e7\u00e3o de comportamentos saud\u00e1veis."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "28591352",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2017",
    "Month": "08",
    "Day": "04"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "04",
    "Day": "10"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2017",
        "Month": "06",
        "Day": "01"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng",
      "por"
    ],
    "ELocationID": [
      "8s",
      "10.1590/S1518-8787.2017051000084",
      "S0034-89102017000200307"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1518-8787",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "51",
        "Issue": "suppl 1",
        "PubDate": {
          "Year": "2017",
          "Month": "Jun",
          "Day": "01"
        }
      },
      "Title": "Revista de saude publica",
      "ISOAbbreviation": "Rev Saude Publica"
    },
    "ArticleTitle": "Depression and health behaviors in Brazilian adults - PNS 2013.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "8s",
      "MedlinePgn": "8s"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "To evaluate the prevalence of health-related behaviors according to presence and type of depression in Brazilian adults.",
        "Based on a sample of 49,025 adults (18 to 59 years) from the National Survey on Health 2013 (PNS 2013), we estimated the prevalence of health-related behaviors (smoking; passive smoking; frequent or risky alcohol consumption; leisure time physical activity; time watching TV; and eating pattern indicators), according to the presence of depression (minor and major), evaluated by the Patient Health Questionnaire - 9 (PHQ-9), and the report of depressive mood (in up to seven days or more than seven days) over a two-week period. Prevalence ratios were estimated by Poisson regression.",
        "Evaluated by the PHQ-9 scale, 9.7% of the Brazilian adults had depression and 3.9% presented major depression. About 21.0% reported depressive mood and, in 34.9% of them, that feeling has been present for more than seven days. In individuals with major depression (PHQ-9), higher prevalence was found in almost all unhealthy behaviors analyzed, in particular, smoking (PR = 1.65), passive smoking (PR = 1.55), risk alcohol consumption (PR = 1.72), TV for \u2265 5 hours/day (PR = 2.13), consumption of fat meat (PR = 1.43) and soft drink (PR = 1.42). The prevalence ratios tended to be lower in those with minor depression. Similar results were observed in adults with depressive mood.",
        "This study detected relevant association between depression and health behaviors, in particular for smoking and physical activity. The associations found with the PHQ were similar to those observed with the application of a single question about depressive mood. Our results indicate the importance of assessing the presence of depression and the frequency and severity of symptoms when implementing actions for the promotion of healthy behaviors."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Sa\u00fade Coletiva. Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas. Universidade Estadual de Campinas. Campinas, SP, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Barros",
        "ForeName": "Marilisa Berti de Azevedo",
        "Initials": "MBA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Sa\u00fade Coletiva. Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas. Universidade Estadual de Campinas. Campinas, SP, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Lima",
        "ForeName": "Margareth Guimar\u00e3es",
        "Initials": "MG"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Psicologia M\u00e9dica e Psiquiatria. Faculdade de Ci\u00eancias M\u00e9dicas. Universidade Estadual de Campinas. Campinas, SP, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Azevedo",
        "ForeName": "Renata Cruz Soares de",
        "Initials": "RCS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade Coletiva. Universidade Estadual de Campinas. Campinas, SP, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Medina",
        "ForeName": "Lhais Barbosa de Paula",
        "Initials": "LBP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Epidemiologia. Instituto de Medicina Social. Universidade do Estado do Rio de Janeiro. Rio de Janeiro, RJ, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Lopes",
        "ForeName": "Claudia de Souza",
        "Initials": "CS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Medicina Preventiva. Faculdade de Medicina. Universidade de S\u00e3o Paulo. S\u00e3o Paulo, SP, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Menezes",
        "ForeName": "Paulo Rossi",
        "Initials": "PR"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Enfermagem Materno Infantil e Sa\u00fade P\u00fablica. Escola de Enfermagem. Universidade Federal de Minas Gerais. Belo Horizonte, MG, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Malta",
        "ForeName": "Deborah Carvalho",
        "Initials": "DC"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Brazil",
    "MedlineTA": "Rev Saude Publica",
    "NlmUniqueID": "0135043",
    "ISSNLinking": "0034-8910"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adolescent"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder, Major"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "classification"
      ],
      "DescriptorName": "Health Behavior"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Health Knowledge, Attitudes, Practice"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prevalence"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Risk Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Young Adult"
    }
  ],
  "CoiStatement": "\n<b>Conflict of Interest:</b> The authors declare no conflict of interest."
}