{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Depression",
      "Jugendliche",
      "Mitgef\u00fchl",
      "Mobbing",
      "Scham",
      "adolescents",
      "bullying",
      "compassion",
      "depression",
      "shame"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Zusammenfassung Mit einer Pr\u00e4valenz von circa 11 % ist die Depression bei Kindern und Jugendlichen ein relevantes Thema. Verschiedene \u00e4u\u00dfere Einflussfaktoren spielen bei der Entstehung oder Aufrechterhaltung der depressiven Symptome eine entscheidende Rolle. Die Neigung zu Scham und Erfahrungen mit Mobbing werden unter anderem als verst\u00e4rkende Faktoren diskutiert. Auf der anderen Seite gilt Selbstmitgef\u00fchl als protektiver Faktor. In dieser Studie wird an einer Stichprobe aus station\u00e4r-psychiatrischen Jugendlichen mit einer Depression (n = 37) und gesunden Kontrollprobanden (n = 19) untersucht, ob die Neigung zu Scham und Selbstmitgef\u00fchl den Einfluss von Mobbingerfahrungen auf depressive Symptome moderieren. Es konnte gezeigt werden, dass eine erh\u00f6hte Neigung zu Scham den negativen Einfluss von Mobbingerfahrungen auf depressive Symptome verst\u00e4rken. Ein moderierender Einfluss von allgemeinem Selbstmitgef\u00fchl konnte nicht gezeigt werden. Die F\u00e4higkeit zur selbstbezogenen Freundlichkeit hingegen wirkt als Schutzfaktor vor den negativen Einfl\u00fcssen, die Mobbingerfahrungen auf depressive Symptome haben. Die Ergebnisse werden vor dem Hintergrund ihrer Relevanz in Therapie und Pr\u00e4vention diskutiert."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "31711401",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2019",
    "Month": "11",
    "Day": "14"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2020",
    "Month": "01",
    "Day": "08"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "ger"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.13109/prkk.2019.68.7.639"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "0032-7034",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "68",
        "Issue": "7",
        "PubDate": {
          "Year": "2019",
          "Month": "Nov"
        }
      },
      "Title": "Praxis der Kinderpsychologie und Kinderpsychiatrie",
      "ISOAbbreviation": "Prax Kinderpsychol Kinderpsychiatr"
    },
    "ArticleTitle": "[Shame and Compassion: Potential Mechanisms Behind Bullying and Depressive Symptoms].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "639",
      "EndPage": "653",
      "MedlinePgn": "639-653"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "<i>Shame and Compassion: Potential Mechanisms Behind Bullying and Depressive Symptoms</i> With a prevalence of 11 % depression is a relevant topic for child- and adolescent-psychiatry. Different factors play a role in genesis and maintenance of depressive symptoms. Shame-proneness and experience with bullying are discussed as reinforcing factors. On the other hand self-compassion is considered to be a protective factor. In this study it is analyzed, whether shame-proneness and self-compassion moderate the influence of bully-experience on depressive symptoms. Data of depressive adolescent in-patients (n = 37) and healthy controls (n = 19) is analyzed. It could be shown that high shame-proneness reinforces the influence of bully-experience on depressive symptoms. General self-compassion has no moderating influence. However, self-kindness is a protective factor against the negative impact of bully-experience on depressive symptoms. Results are discussed regarding their relevance for therapy and prevention."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "LWL-Universit\u00e4tsklinik f\u00fcr Kinder- und Jugendpsychiatrie der Ruhr Universit\u00e4t Bochum Heithofer Allee 64 59071 Hamm Deutschland LWL-Universit\u00e4tsklinik f\u00fcr Kinder- und Jugendpsychiatrie."
          }
        ],
        "LastName": "Martin",
        "ForeName": "Franziska",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "LWL-Universit\u00e4tsklinik f\u00fcr Kinder- und Jugendpsychiatrie der Ruhr Universit\u00e4t Bochum Heithofer Allee 64 59071 Hamm Deutschland LWL-Universit\u00e4tsklinik f\u00fcr Kinder- und Jugendpsychiatrie."
          }
        ],
        "LastName": "Holtmann",
        "ForeName": "Martin",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "LWL-Universit\u00e4tsklinik f\u00fcr Kinder- und Jugendpsychiatrie der Ruhr Universit\u00e4t Bochum Heithofer Allee 64 59071 Hamm Deutschland LWL-Universit\u00e4tsklinik f\u00fcr Kinder- und Jugendpsychiatrie."
          }
        ],
        "LastName": "Legenbauer",
        "ForeName": "Tanja",
        "Initials": "T"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Scham und Mitgef\u00fchl: Potenzielle Wirkmechanismen bei Mobbing und depressiver Symptomatik."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Germany",
    "MedlineTA": "Prax Kinderpsychol Kinderpsychiatr",
    "NlmUniqueID": "0404246",
    "ISSNLinking": "0032-7034"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adolescent"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Bullying"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "prevention & control",
        "psychology",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "prevention & control",
        "psychology",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Empathy"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Protective Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Shame"
    }
  ]
}