{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Quantificar, para ambos os sexos, a correla\u00e7\u00e3o entre a taxa de incid\u00eancia de depress\u00e3o e a taxa de desemprego, em Portugal, entre 1995 e 2013.",
        "Foi desenvolvido um estudo ecol\u00f3gico no qual se correlacionou a evolu\u00e7\u00e3o das taxas de incid\u00eancia de depress\u00e3o estimadas pela Rede M\u00e9dicos Sentinela e as taxas de desemprego anuais disponibilizadas pelo Instituto Nacional de Estat\u00edstica em publica\u00e7\u00f5es oficiais.",
        "Observou-se uma correla\u00e7\u00e3o positiva entre taxa de incid\u00eancia de depress\u00e3o e taxa de desemprego em Portugal, sendo esta significativa apenas para o sexo masculino (R<sup>2</sup> = 0,83; p = 0,04). Estimou-se, para este sexo, um aumento de 37 novos casos de depress\u00e3o por 100.000 habitantes a cada 1% de aumento da taxa de desemprego entre 1995 e 2013.",
        "Embora o desenho do estudo n\u00e3o permita o estabelecimento de uma rela\u00e7\u00e3o causal entre desemprego e depress\u00e3o, os resultados obtidos sugerem que a evolu\u00e7\u00e3o do desemprego em Portugal poder\u00e1 ter tido um impacto n\u00e3o desprez\u00e1vel no n\u00edvel de sa\u00fade mental dos portugueses, em especial no sexo masculino."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "29166442",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2017",
    "Month": "12",
    "Day": "18"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2018",
    "Month": "11",
    "Day": "13"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2017",
        "Month": "11",
        "Day": "17"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng",
      "por"
    ],
    "ELocationID": [
      "98",
      "10.11606/S1518-8787.2017051006675",
      "S0034-89102017000100283"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1518-8787",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "51",
        "PubDate": {
          "Year": "2017",
          "Month": "Nov",
          "Day": "17"
        }
      },
      "Title": "Revista de saude publica",
      "ISOAbbreviation": "Rev Saude Publica"
    },
    "ArticleTitle": "Depression and unemployment incidence rate evolution in Portugal, 1995-2013: General Practitioner Sentinel Network data.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "98",
      "MedlinePgn": "98"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Quantify, for both genders, the correlation between the depression incidence rate and the unemployment rate in Portugal between 1995 and 2013.",
        "An ecological study was developed to correlate the evolution of the depression incidence rates estimated by the General Practitioner Sentinel Network and the annual unemployment rates provided by the National Statistical Institute in official publications.",
        "There was a positive correlation between the depression incidence rate and the unemployment rate in Portugal, which was significant only for males (R2 = 0.83, p = 0.04). For this gender, an increase of 37 new cases of depression per 100,000 inhabitants was estimated for each 1% increase in the unemployment rate between 1995 and 2013.",
        "Although the study design does not allow the establishment of a causal association between unemployment and depression, the results suggest that the evolution of unemployment in Portugal may have had a significant impact on the level of mental health of the Portuguese, especially among men."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Sa\u00fade Doutor Ricardo Jorge. Departamento de Epidemiologia. Lisboa, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Rodrigues",
        "ForeName": "Ana Paula",
        "Initials": "AP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Sa\u00fade Doutor Ricardo Jorge. Departamento de Epidemiologia. Lisboa, Portugal."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Nova de Lisboa. Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica. Lisboa, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Sousa-Uva",
        "ForeName": "Mafalda",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Nova de Lisboa. Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica. Lisboa, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Fonseca",
        "ForeName": "Rita",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Agrupamento de Centros de Sa\u00fade D\u00e3o-Laf\u00f5es. Unidade Cuidados de Sa\u00fade Personalizados Tomaz Ribeiro. Tondela, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Marques",
        "ForeName": "Sara",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Agrupamento de Centros de Sa\u00fade D\u00e3o-Laf\u00f5es. Unidade de Sa\u00fade Familiar Rio D\u00e3o. Santa Comba-D\u00e3o, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Pina",
        "ForeName": "Nuno",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Sa\u00fade Doutor Ricardo Jorge. Departamento de Epidemiologia. Lisboa, Portugal."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Nova de Lisboa. Centro de Investiga\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica. Lisboa, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Matias-Dias",
        "ForeName": "Carlos",
        "Initials": "C"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Brazil",
    "MedlineTA": "Rev Saude Publica",
    "NlmUniqueID": "0135043",
    "ISSNLinking": "0034-8910"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Incidence"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Portugal"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Risk Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Sex Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Socioeconomic Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Unemployment"
    }
  ],
  "CoiStatement": "\n<b>Conflict of Interest:</b> The authors declare no conflict of interest."
}