{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "546284",
  "DateCompleted": {
    "Year": "1980",
    "Month": "07",
    "Day": "12"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2006",
    "Month": "11",
    "Day": "15"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "fre"
    ],
    "ELocationID": [],
    "Journal": {
      "ISSN": "0003-4487",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "137",
        "Issue": "10",
        "PubDate": {
          "Year": "1979",
          "Month": "Dec"
        }
      },
      "Title": "Annales medico-psychologiques",
      "ISOAbbreviation": "Ann Med Psychol (Paris)"
    },
    "ArticleTitle": "[Involutional melancholia: IV.--Comparison of the symptomatology of unipolar depressions with early onset and unipolar depressions with late onset].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "975",
      "EndPage": "986",
      "MedlinePgn": "975-86"
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Pichot",
        "ForeName": "P",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Pull",
        "ForeName": "C B",
        "Initials": "CB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Nowicka",
        "ForeName": "E",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Pull",
        "ForeName": "M C",
        "Initials": "MC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Von Frenckell",
        "ForeName": "R",
        "Initials": "R"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Comparative Study",
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "A propos de la m\u00e9lancolie d'involution: IV.--Comparaison de la symptomatologie des d\u00e9pressions unipolaires \u00e0 d\u00e9but pr\u00e9coce et des d\u00e9pressions unipolaires \u00e0 d\u00e9but tardif."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "France",
    "MedlineTA": "Ann Med Psychol (Paris)",
    "NlmUniqueID": "2984692R",
    "ISSNLinking": "0003-4487"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "classification"
      ],
      "DescriptorName": "Bipolar Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "classification"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "classification"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder, Major"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Retrospective Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Time Factors"
    }
  ]
}