{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Introducci\u00f3n: El c\u00e1ncer de mama constituye una patolog\u00eda de extremada prevalencia en la actualidad y con un alto impacto en la sociedad, tanto en los pa\u00edses desarrollados como en M\u00e9xico, \u00e9sta patolog\u00eda ha aumentado en los \u00faltimos a\u00f1os. El diagn\u00f3stico es impactante para las mujeres porque se enfrentan al problema de \u201csentido de p\u00e9rdida\u201d y este hecho puede ser observado tanto por ellas como por otras personas, provocando con frecuencia alteraciones depresivas. Objetivos: Relacionar la imagen corporal y la depresi\u00f3n. En segundo lugar, determinar la posible implicaci\u00f3n entre la depresi\u00f3n y el diagn\u00f3stico reciente y tard\u00edo. Material y m\u00e9todos: Se recolect\u00f3 informaci\u00f3n de datos a partir de la historia cl\u00ednica, entrevista y aplicaci\u00f3n del BDI-II (Escala de depresi\u00f3n de Beck) y el BIS (Body Image Scale) de 120 mujeres diagnosticadas y tratadas de c\u00e1ncer de mama durante el periodo de Enero-Diciembre 2012. Se seleccion\u00f3 la muestra aleatoria n=120 mujeres divididas en dos grupos. El grupo 1 con diagn\u00f3stico reciente sin intervenci\u00f3n quir\u00fargica de la mama. El grupo 2 de mujeres mastectomizadas de m\u00e1s de 1 a\u00f1o. Resultados: El grupo 1 present\u00f3 mayor severidad de la depresi\u00f3n y se encontr\u00f3 una asociaci\u00f3n estad\u00edsticamente significativa entre la depresi\u00f3n y la imagen corporal (p0.05). Conclusiones: El grupo 1 presenta una percepci\u00f3n de la imagen corporal incompleta aunque no est\u00e9n mastectomizadas y un mayor grado de depresi\u00f3n. Las mujeres del grupo 2 tambi\u00e9n se percib\u00edan su imagen corporal incompleta aunque presentaban menor grado de depresi\u00f3n."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright AULA MEDICA EDICIONES 2014. Published by AULA MEDICA. All rights reserved."
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "25561132",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2017",
    "Month": "01",
    "Day": "27"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2017",
    "Month": "01",
    "Day": "27"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2014",
        "Month": "12",
        "Day": "01"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.3305/nh.2015.31.1.7863"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1699-5198",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "31",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2014",
          "Month": "Dec",
          "Day": "01"
        }
      },
      "Title": "Nutricion hospitalaria",
      "ISOAbbreviation": "Nutr Hosp"
    },
    "ArticleTitle": "Breast cancer and body image as a prognostic factor of depression: a case study in M\u00e9xico City.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "371",
      "EndPage": "379",
      "MedlinePgn": "371-9"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Being diagnosed with breast cancer is devastating for women because they face a \"sense of loss\". Since this loss is observed by the women themselves as well as by those around them, this can often lead to depression.",
        "(1) To verify a possible association between body image and depression; (2) To establish a relation between depression and time since breast cancer diagnosis.",
        "The data came from the Beck Depression Inventory (BDI-II) and the Body Image Scale (BIS), which were used to evaluate the subjects. A random sample of n=120 women was divided into two groups. The women in Group 1 had been recently diagnosed with breast cancer, but had not at that time had any type of surgical treatment. The women in Group 2 had undergone a mastectomy over a year ago.",
        "The women in Group 1 were found to be more severely depressed, and a statistically significant association was detected between depression and body image (p0.05).",
        "The women in Group 1, the majority of whom were suffering from severe depression, had a disturbed body image even though they had not had a mastectomy. The women in Group 2, who had been operated, also suffered from similar body image problems, but their depression was not as intense."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright AULA MEDICA EDICIONES 2014. Published by AULA MEDICA. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facultad de Ciencias de la Salud. Universidad de Granada. Hospital Cl\u00ednico San Cecilio de Granada. Spain.. mariajaguilar@telefonica.net."
          }
        ],
        "LastName": "Aguilar Cordero",
        "ForeName": "Mar\u00eda J",
        "Initials": "MJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Patolog\u00eda Quir\u00fargica. Universidad de Granada. Spain.. mariajaguilar@telefonica.net."
          }
        ],
        "LastName": "Mur Villar",
        "ForeName": "Norma",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facultad de Medicina. Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico. M\u00e9xico.. mariajaguilar@telefonica.net."
          }
        ],
        "LastName": "Neri S\u00e1nchez",
        "ForeName": "Marisol",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facultad de Medicina. Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico. M\u00e9xico.. mariajaguilar@telefonica.net."
          }
        ],
        "LastName": "Pimentel-Ram\u00edrez",
        "ForeName": "Mar\u00eda L",
        "Initials": "ML"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facultad de Medicina. Universidad Aut\u00f3noma del Estado de M\u00e9xico. M\u00e9xico.. mariajaguilar@telefonica.net."
          }
        ],
        "LastName": "Garc\u00eda-Rillo",
        "ForeName": "Arturo",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad de Ciencias M\u00e9dicas de Cienfuegos. Cuba.. mariajaguilar@telefonica.net."
          }
        ],
        "LastName": "G\u00f3mez Valverde",
        "ForeName": "Eusebio",
        "Initials": "E"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Observational Study"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Nutr Hosp",
    "NlmUniqueID": "9100365",
    "ISSNLinking": "0212-1611"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Body Image"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Breast Neoplasms"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "etiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "etiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Mastectomy"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Mexico"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prognosis"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prospective Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Psychiatric Status Rating Scales"
    }
  ]
}