{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Complex post-traumatic stress disorder (CPTSD)",
      "EMDR therapy",
      "EMDR\u6cbb\u7597\u3001\u5ef6\u957f\u66b4\u9732\u6cbb\u7597\u3001\u7ebf\u6027\u6df7\u5408\u6a21\u578b",
      "Trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico complejo (TEPTC)",
      "Trastorno depresivo mayor (TDM)",
      "intensive trauma-focused treatment",
      "linear mixed model",
      "major depressive disorder (MDD)",
      "modelo lineal mixto",
      "prolonged exposure therapy",
      "terapia EMDR",
      "terapia de exposici\u00f3n prolongada",
      "tratamiento intensivo focalizado en trauma",
      "\u5f3a\u5316\u521b\u4f24\u805a\u7126\u6cbb\u7597",
      "\u91cd\u6027\u6291\u90c1\u969c\u788d\uff08MDD\uff09",
      "\uff1a\u590d\u6742\u521b\u4f24\u540e\u5e94\u6fc0\u969c\u788d\uff08CPTSD\uff09"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Intensive trauma-focused treatment (ITFT) of PTSD proved to be associated with a significant decrease in comorbid MDD.Comorbid MDD did not moderate the effect of ITFT for PTSD.Presence of Complex PTSD was predictive of relapse of MDD symptoms 6 months later."
      ]
    },
    {
      "AbstractText": [
        "<b>Antecedentes:</b> A\u00fan no est\u00e1 claro hasta qu\u00e9 punto la terapia intensiva focalizada en trauma para personas con trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico (TEPT) es tambi\u00e9n efectiva en el tratamiento del trastorno depresivo mayor (TDM) com\u00f3rbido. <b>Objetivo:</b> El prop\u00f3sito del presente estudio fue probar la hip\u00f3tesis de que la terapia intensiva breve focalizada en trauma para el trastorno de estr\u00e9s postraum\u00e1tico (TEPT) se asocia con disminuciones significativas de los s\u00edntomas depresivos y p\u00e9rdida de la condici\u00f3n diagn\u00f3stica de TDM. <b>M\u00e9todos:</b> Un total de 334 pacientes adultos con TEPT (189 pacientes que tambi\u00e9n fueron diagnosticados con TDM) se sometieron a un programa breve de tratamiento intensivo focalizado en trauma que consist\u00eda en terapia EMDR, exposici\u00f3n prolongada, actividad f\u00edsica y psicoeducaci\u00f3n. Durante el pretratamiento, postratamiento y el seguimiento a los 6 meses se evalu\u00f3 la severidad y condici\u00f3n diagnostica de TEPT y TDM. Se utilizo un modelo lineal mixto para analizar los cambios en la gravedad de los s\u00edntomas de TEPT y TDM, mientras que se utiliz\u00f3 un modelo lineal mixto generalizado para determinar los cambios en la condici\u00f3n diagnostica de TDM. <b>Resultados:</b> El tratamiento result\u00f3 en una disminuci\u00f3n significativa y fuerte de los s\u00edntomas de TEPT y TDM en el postratamiento (<i>d</i>\u2009=\u20092.34 y 1.22, respectivamente), y al seguimiento a los 6 meses (<i>d</i>\u2009=\u20091.67 y 0.73, respectivamente). La proporci\u00f3n de pacientes que cumpl\u00edan con la condici\u00f3n diagn\u00f3stica de TDM cambi\u00f3 de un 57% en el pretratamiento a 33% al seguimiento a los 6 meses. Aunque la respuesta inicial al tratamiento no difer\u00eda entre los pacientes con y sin TDM com\u00f3rbido, se encontr\u00f3 una reca\u00edda significativa en los s\u00edntomas de TDM despu\u00e9s de los seis meses, lo cual puede explicarse casi en su totalidad por la presencia de TEPTC al inicio del estudio. <b>Conclusiones:</b> Los resultados apoyan la noci\u00f3n que el tratamiento breve e intensivo focalizado en trauma es altamente efectivo para personas con TEPT y TDM com\u00f3rbido. Debido a que los pacientes con TEPTC son vulnerables a las reca\u00eddas, este grupo objetivo puede requerir tratamiento adicional."
      ]
    },
    {
      "AbstractText": [
        "<b>\u80cc\u666f\uff1a</b>\u9488\u5bf9\u521b\u4f24\u540e\u5e94\u6fc0\u969c\u788d\uff08PTSD\uff09\u60a3\u8005\u7684\u5f3a\u5316\u521b\u4f24\u805a\u7126\u5f3a\u5316\u6cbb\u7597\u5bf9\u4e8e\u6cbb\u7597\u4e0e\u91cd\u6027\u6291\u90c1\u969c\u788d\uff08MDD\uff09\u5171\u75c5\u7684\u6548\u679c\u5c1a\u4e0d\u6e05\u695a\u3002 <b>\u76ee\u7684</b>\uff1a\u672c\u7814\u7a76\u65e8\u5728\u68c0\u9a8c\u4ee5\u4e0b\u5047\u8bbe\uff1a\u9488\u5bf9\u521b\u4f24\u540e\u5e94\u6fc0\u969c\u788d (PTSD) \u7684\u7b80\u77ed\u5f3a\u5316\u521b\u4f24\u805a\u7126\u6cbb\u7597\u4e0e\u6291\u90c1\u75c7\u72b6\u7684\u663e\u8457\u51cf\u8f7b\u548c \u53bb\u9664MDD \u8bca\u65ad\u72b6\u6001\u76f8\u5173\u3002 <b>\u65b9\u6cd5\uff1a</b>\u5171\u6709 334 \u540d\u6210\u5e74 PTSD \u60a3\u8005\uff08189 \u540d\u540c\u65f6\u88ab\u8bca\u65ad\u4e3a MDD \u7684\u60a3\u8005\uff09\u63a5\u53d7\u4e86\u7b80\u77ed\u7684\u5f3a\u5316\u521b\u4f24\u805a\u7126\u6cbb\u7597\u8ba1\u5212\uff0c\u5305\u62ec EMDR \u6cbb\u7597\u3001\u5ef6\u957f\u66b4\u9732\u3001\u4f53\u529b\u6d3b\u52a8\u548c\u5fc3\u7406\u6559\u80b2\u3002\u5728\u6cbb\u7597\u524d\u3001\u6cbb\u7597\u540e\u548c 6\u4e2a\u6708\u968f\u8bbf\u65f6\uff0c\u8bc4\u4f30 PTSD \u548c MDD \u7684\u4e25\u91cd\u7a0b\u5ea6\u548c\u8bca\u65ad\u72b6\u6001\u3002\u7ebf\u6027\u6df7\u5408\u6a21\u578b\u7528\u4e8e\u5206\u6790 PTSD \u548c MDD \u75c7\u72b6\u4e25\u91cd\u7a0b\u5ea6\u7684\u53d8\u5316\uff0c\u800c\u5e7f\u4e49\u7ebf\u6027\u6df7\u5408\u6a21\u578b\u7528\u4e8e\u786e\u5b9a MDD \u8bca\u65ad\u72b6\u6001\u7684\u53d8\u5316\u3002 <b>\u7ed3\u679c</b>\uff1a\u6cbb\u7597\u540e\uff08\u5206\u522b\u4e3a <i>d</i>\u2009=\u20092.34 \u548c 1.22\uff09\u548c 6\u4e2a\u6708\u968f\u8bbf\u65f6\uff08\u5206\u522b\u4e3a <i>d</i>\u2009=\u20091.67 \u548c 0.73\uff09\uff0c\u6cbb\u7597\u540e PTSD \u548c MDD \u75c7\u72b6\u663e\u8457\u4e14\u5927\u5e45\u964d\u4f4e\u3002\u7b26\u5408MDD\u8bca\u65ad\u72b6\u6001\u7684\u60a3\u8005\u6bd4\u4f8b\u4ece\u6cbb\u7597\u524d\u768457%\u53d8\u4e3a6\u4e2a\u6708\u968f\u8bbf\u65f6\u768433%\u3002\u5c3d\u7ba1\u4e0eMDD\u5171\u75c5\u6216\u4e0d\u5171\u75c5\u7684\u60a3\u8005\u5bf9\u6cbb\u7597\u7684\u521d\u59cb\u53cd\u5e94\u6ca1\u6709\u5dee\u5f02\uff0c\u4f46\u516d\u4e2a\u6708\u540e\u53d1\u73b0MDD\u75c7\u72b6\u663e\u8457\u590d\u53d1\uff0c\u8fd9\u51e0\u4e4e\u5b8c\u5168\u53ef\u4ee5\u7531\u57fa\u7ebf\u65f6CPTSD\u7684\u5b58\u5728\u89e3\u91ca\u3002 <b>\u7ed3\u8bba\uff1a</b>\u7ed3\u679c\u652f\u6301\u8fd9\u6837\u7684\u89c2\u70b9\uff0c\u5373\u7b80\u77ed\u3001\u5f3a\u5316\u7684\u521b\u4f24\u805a\u7126\u6cbb\u7597\u5bf9\u4e8e\u60a3\u6709 PTSD \u548c\u5171\u75c5MDD \u7684\u4e2a\u4f53\u975e\u5e38\u6709\u6548\u3002\u7531\u4e8e CPTSD \u60a3\u8005\u5f88\u5bb9\u6613\u590d\u53d1\uff0c\u56e0\u6b64\u8be5\u76ee\u6807\u7fa4\u4f53\u53ef\u80fd\u9700\u8981\u989d\u5916\u7684\u6cbb\u7597\u3002"
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "37796651",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "11",
    "Day": "01"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "11",
    "Day": "07"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2023",
        "Month": "10",
        "Day": "05"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "2258313",
      "10.1080/20008066.2023.2258313"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2000-8066",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "14",
        "Issue": "2",
        "PubDate": {
          "Year": "2023"
        }
      },
      "Title": "European journal of psychotraumatology",
      "ISOAbbreviation": "Eur J Psychotraumatol"
    },
    "ArticleTitle": "Changes in comorbid depression following intensive trauma-focused treatment for PTSD and complex PTSD.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "2258313",
      "MedlinePgn": "2258313"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The extent to which intensive trauma-focused treatment for individuals with post-traumatic stress disorder (PTSD) is also effective in treating comorbid major depressive disorder (MDD) remains unclear.",
        "The purpose of the present study was to test the hypothesis that brief intensive trauma-focused therapy for PTSD is associated with significant reductions in depressive symptoms and loss of diagnostic status of MDD.",
        "A total of 334 adult patients with PTSD (189 patients who were also diagnosed with MDD) underwent a brief intensive trauma-focused treatment programme consisting of EMDR therapy, prolonged exposure, physical activity, and psychoeducation. At pre-treatment, post-treatment and 6-month follow-up, severity and diagnostic status of PTSD and MDD were assessed. A linear mixed model was used to analyze changes in the severity of PTSD and depressive symptoms, whereas a generalized linear mixed model was used to determine changes in the MDD diagnostic status.",
        "Treatment resulted in a significant and strong decrease of PTSD and MDD symptoms at post-treatment (<i>d</i>\u2009=\u20092.34 and 1.22, respectively), and at 6-month follow-up (<i>d</i>\u2009=\u20091.67 and 0.73, respectively). The proportion of patients fulfilling the diagnostic status of MDD changed from 57% at pre-treatment to 33% at the 6-month follow-up. Although the initial response to treatment did not differ between patients with and without comorbid MDD, for both groups a significant relapse in depressive symptoms was found after six months, which could be explained almost entirely by the presence of CPTSD at baseline.",
        "The results support the notion that brief, intensive trauma-focused treatment is highly effective for individuals with PTSD and comorbid MDD. Because patients with CPTSD are vulnerable to relapse in depressive symptoms, this target group may require additional treatment."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-1651-2671"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Research Department, PSYTREC, Bilthoven, the Netherlands."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Antes GGZ, Dordrecht."
          }
        ],
        "LastName": "Paridaen",
        "ForeName": "Paul",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-7554-8343"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Research Department, PSYTREC, Bilthoven, the Netherlands."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Behavioural Science Institute (BSI), Radboud University Nijmegen, Nijmegen, the Netherlands."
          }
        ],
        "LastName": "Voorendonk",
        "ForeName": "Eline M",
        "Initials": "EM"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-5317-5328"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Biomedical Data Sciences, Leiden University Medical Centre, Leiden, the Netherlands."
          }
        ],
        "LastName": "Gomon",
        "ForeName": "Georgy",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-0406-0954"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Leiden University, Leiden, the Netherlands."
          }
        ],
        "LastName": "Hoogendoorn",
        "ForeName": "Elisabeth A",
        "Initials": "EA"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-3099-8444"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Research Department, PSYTREC, Bilthoven, the Netherlands."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Behavioural Science Institute (BSI), Radboud University Nijmegen, Nijmegen, the Netherlands."
          }
        ],
        "LastName": "van Minnen",
        "ForeName": "Agnes",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-6031-9708"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Research Department, PSYTREC, Bilthoven, the Netherlands."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Academic Centre for Dentistry Amsterdam (ACTA), University of Amsterdam and VU University Amsterdam, Amsterdam, the Netherlands."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "School of Psychology, Queen's University, Belfast, Northern Ireland."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institute of Health and Society, University of Worcester, Worcester, UK."
          }
        ],
        "LastName": "de Jongh",
        "ForeName": "Ad",
        "Initials": "A"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "Eur J Psychotraumatol",
    "NlmUniqueID": "101559025",
    "ISSNLinking": "2000-8066"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "therapy",
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Stress Disorders, Post-Traumatic"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder, Major"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Psychotherapy"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Recurrence"
    }
  ],
  "CoiStatement": "Agnes van Minnen receives income from published book chapters on PTSD and the training of postdoctoral professionals in prolonged exposure. Ad de Jongh receives income from published books on EMDR therapy and the training of postdoctoral professionals in this method. The other authors have no competing interests to declare."
}