{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "O objetivo deste estudo \u00e9 estimar a preval\u00eancia de depress\u00e3o e seus fatores associados em idosos residentes da zona rural do munic\u00edpio de Rio Grande/RS. Neste estudo transversal de base populacional realizado com 994 idosos (\u2265 60 anos), cuja amostragem foi baseada no Censo Demogr\u00e1fico de 2010, utilizou-se o \u201cPatient Health Questionnaire 9\u201d (PHQ-9) para o rastreio de Epis\u00f3dio Depressivo Maior (EDM). Foram realizadas an\u00e1lises descritiva, bivariada e multivari\u00e1vel, com uso de regress\u00e3o log\u00edstica. A preval\u00eancia geral para o rastreio de Epis\u00f3dio Depressivo Maior foi de 8,1%. As vari\u00e1veis independentemente associadas com depress\u00e3o foram: sexo feminino, uso cont\u00ednuo de medicamentos, doen\u00e7as cr\u00f4nicas, \u00edndice de massa corporal e pior percep\u00e7\u00e3o de sa\u00fade. A cria\u00e7\u00e3o de programas de atendimento direcionados aos idosos da \u00e1rea rural, visando rastreamento, diagn\u00f3stico precoce de depress\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do tratamento, englobando diversos fatores relacionados \u00e0 sa\u00fade, s\u00e3o a\u00e7\u00f5es importantes que devem ser fomentadas pelo sistema de sa\u00fade."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "32520256",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "06",
    "Day": "18"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2021",
    "Month": "06",
    "Day": "18"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2018",
        "Month": "11",
        "Day": "07"
      }
    ],
    "Language": [
      "por",
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1590/1413-81232020256.18392018",
      "S1413-81232020000602083"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1678-4561",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "25",
        "Issue": "6",
        "PubDate": {
          "Year": "2020",
          "Month": "Jun"
        }
      },
      "Title": "Ciencia & saude coletiva",
      "ISOAbbreviation": "Cien Saude Colet"
    },
    "ArticleTitle": "Depression in the elderly of a rural region in Southern Brazil.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "2083",
      "EndPage": "2092",
      "MedlinePgn": "2083-2092"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The aim of this study is to estimate the prevalence of depression and its associated factors in elderly residents of the rural area of Rio Grande/RS. In this cross-sectional population-based study performed with 994 elderly (\u2265 60 years), whose sampling was based on the 2010 Demographic Census, the Patient Health Questionnaire 9 (PHQ-9) was used for Major Depressive Episode (EDM) screening. Descriptive, bivariate and multivariate analyses were performed using logistic regression. The overall prevalence for Major Depressive Episode screening was 8.1%. The variables independently associated with depression were: female gender, continuous use of medications, chronic diseases, body mass index and worse health perception. The creation of programs target at the elderly in the rural area, aimed at screening, early diagnosis of depression and maintenance of treatment, encompassing several factors related to health, are important actions that must be fostered by the health system."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-2373-3584"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Epidemiologia, Universidade Federal de Pelotas. R. Marechal Deodoro 1.160, Centro. 96020-220, Pelotas, RS, Brasil. mari_lima_correa@hotmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Corr\u00eaa",
        "ForeName": "Mariana Lima",
        "Initials": "ML"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-4690-5791"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Epidemiologia, Universidade Federal de Pelotas. R. Marechal Deodoro 1.160, Centro. 96020-220, Pelotas, RS, Brasil. mari_lima_correa@hotmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Carpena",
        "ForeName": "Marina Xavier",
        "Initials": "MX"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-8941-3850"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica, Universidade Federal do Rio Grande. Rio Grande, RS, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Meucci",
        "ForeName": "Rodrigo Dalke",
        "Initials": "RD"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-7526-2238"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade P\u00fablica, Universidade Federal do Rio Grande. Rio Grande, RS, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Neiva-Silva",
        "ForeName": "Lucas",
        "Initials": "L"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Depress\u00e3o em idosos de uma regi\u00e3o rural do Sul do Brasil."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Brazil",
    "MedlineTA": "Cien Saude Colet",
    "NlmUniqueID": "9713483",
    "ISSNLinking": "1413-8123"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder, Major"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prevalence"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Rural Population"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Socioeconomic Factors"
    }
  ]
}