{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Depression ist eine der h\u00e4ufigsten psychischen Erkrankungen im h\u00f6heren Lebensalter. Oft geht sie mit komorbiden somatischen Erkrankungen einher und Betroffene werden zu Vielnutzern des Gesundheitssystems. Aufgrund der nicht nur individuellen, sondern auch gesellschaftlichen Relevanz, ist ein Blick auf die aktuelle Versorgung und Optimierungsm\u00f6glichkeiten von \u00e4lteren Menschen mit Depression wichtig und notwendig. Der Hausarzt stellt meist nicht nur die erste Anlaufstelle dar, sondern \u00fcbernimmt oft die gesamte Depressionsbehandlung. Aufgrund limitierter M\u00f6glichkeiten in der haus\u00e4rztlichen Versorgung, gibt es in den USA schon seit einigen Jahren kollaborative Programme, die eine optimierte Vernetzung und Zusammenarbeit zwischen unterschiedlichen Behandlern vorsieht und speziell geschulte Case Manager einsetzt, um die \u00fcbliche haus\u00e4rztliche Behandlung mit kurzen verhaltenstherapeutischen Interventionen zu unterst\u00fctzen. In Deutschland gibt es ebenfalls bereits neue Ans\u00e4tze und Modelle um die Versorgung \u00e4lterer depressiver Menschen zu verbessern, die aber noch weiterer \u00dcberpr\u00fcfungen bed\u00fcrfen."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 Georg Thieme Verlag KG Stuttgart \u00b7 New York."
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "27668406",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2019",
    "Month": "06",
    "Day": "17"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2019",
    "Month": "06",
    "Day": "17"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2016",
        "Month": "09",
        "Day": "26"
      }
    ],
    "Language": [
      "ger"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1055/s-0042-107344"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1439-4421",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "80",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2018",
          "Month": "Jan"
        }
      },
      "Title": "Gesundheitswesen (Bundesverband der Arzte des Offentlichen Gesundheitsdienstes (Germany))",
      "ISOAbbreviation": "Gesundheitswesen"
    },
    "ArticleTitle": "[Time for Change: What We can Learn from the USA about Primary Care of the Depressed Elderly].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "34",
      "EndPage": "39",
      "MedlinePgn": "34-39"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Depression is a common psychiatric disorder in older people. It is often accompanied by comorbid somatic conditions, and affected patients become frequent users of the health care system. Due to its relevance not only for the individual but also for society, reflection on the current health care service and optimization possibilities for the depressed elderly seems important and necessary. Mostly, the general practitioner is not only the first point of contact, but is also responsible for the entire treatment of depression. Due to the limited possibilities of primary care, for several years, there have been collaborative care programs in the USA that provide an optimized networking and collaboration between different health care providers and use specially trained care managers to support the usual primary health care service with short behavioral interventions. In Germany, there are also new approaches and models to improve the health care service for the depressed elderly, but these require further evaluation."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 Georg Thieme Verlag KG Stuttgart \u00b7 New York."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Klinik f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapie, Uniklinik Freiburg, Freiburg."
          }
        ],
        "LastName": "Bjerregaard",
        "ForeName": "F",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Klinik f\u00fcr Geronto- und Neuropsychiatrie, Zentrum f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapie Emmendingen, Emmendingen."
          }
        ],
        "LastName": "H\u00fcll",
        "ForeName": "M",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fakult\u00e4t f\u00fcr Psychologie, Abteilung klinische Psychologie und Psychiatrie, Universit\u00e4t Basel, Basel, Switzerland."
          }
        ],
        "LastName": "Stieglitz",
        "ForeName": "R-D",
        "Initials": "RD"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Klinik f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapie, Uniklinik Freiburg, Freiburg."
          }
        ],
        "LastName": "H\u00f6lzel",
        "ForeName": "L P",
        "Initials": "LP"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Zeit f\u00fcr Ver\u00e4nderung \u2013 Was wir f\u00fcr die haus\u00e4rztliche Versorgung \u00e4lterer depressiver Menschen von den USA lernen k\u00f6nnen."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Germany",
    "MedlineTA": "Gesundheitswesen",
    "NlmUniqueID": "9204210",
    "ISSNLinking": "0941-3790"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged, 80 and over"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Delivery of Health Care"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Germany"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Primary Health Care"
    }
  ],
  "CoiStatement": "Die Autoren geben an, dass kein Interessenkonflikt besteht."
}