{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Affective Disorders",
      "Dose",
      "Health policy",
      "Healthcare research",
      "Severity"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "FRAGESTELLUNG: Vor dem Hintergrund der Debatte um eine m\u00f6gliche Festlegung des Leistungsumfangs f\u00fcr ambulante Psychotherapie anhand der Diagnose haben wir untersucht, ob in der aktuellen Versorgungspraxis bei Patienten mit Depressionen die Anzahl der beantragten sowie die der vom Gutachter bef\u00fcrworteten Stunden mit dem Schweregrad der Erkrankung zusammenh\u00e4ngen.",
        "Aus einer Zufallsstichprobe von 1000 Antr\u00e4gen auf Kosten\u00fcbernahme f\u00fcr ambulante analytische oder tiefenpsychologisch fundierte Psychotherapie wurden jene herausgesucht, in denen eine Depressionsdiagnose mit Schweregradeinsch\u00e4tzung (ICD-10 F32 oder F33) entweder im Bericht oder auf dem Antragsformular kodiert worden war. Die Zahl der beantragten und der bef\u00fcrworteten Stunden pro Antrag wurde extrahiert. Bei Umwandlungs- und Fortf\u00fchrungsantr\u00e4gen wurden dabei auch die im Vorfeld stattgefundenen Therapiestunden ber\u00fccksichtigt. Ein m\u00f6glicher Zusammenhang des Schweregrads der Depression mit der Zahl der beantragten bzw. der vom Gutachter bef\u00fcrworteten Stunden wurde anhand von Spearman-Rangkorrelationen \u00fcberpr\u00fcft.",
        "Insgesamt 521 Antr\u00e4ge (52\u202f%) enthielten eine F32- und/oder eine F33-Diagnose. Davon waren 63 (12\u202f%) als leicht kodiert, 349 (67\u202f%) als mittelgradig und 50 (10\u202f%) als schwer. Im Median wurden 75\u202fh bei leichter sowie je 50\u202fh bei mittelgradiger bzw. bei schwerer Depression beantragt, wobei die Zahlen innerhalb der Gruppen stark variierten (10 bis 327\u202fh) und der Zusammenhang zwischen Schweregrad und beantragter Stundenzahl gering war (Rho \u22120,10). Die bef\u00fcrworteten Stundenkontingente waren im Median 74 (leichte Depression), 50 (mittelgradig) und 50 (schwer) Stunden, auch hier war die Spannweite hoch (0 bis 327\u202fh) und die Korrelation gering (Rho \u22120,11).",
        "Es gibt keine Anhaltspunkte daf\u00fcr, dass Psychotherapeuten die ben\u00f6tigten Stundenkontingente allein anhand des Schweregrads der Diagnose festlegen."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2022. The Author(s)."
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35947172",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "11",
    "Day": "04"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "11",
    "Day": "05"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "08",
        "Day": "10"
      }
    ],
    "Language": [
      "ger"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1007/s00115-022-01374-3"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1433-0407",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "93",
        "Issue": "11",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Nov"
        }
      },
      "Title": "Der Nervenarzt",
      "ISOAbbreviation": "Nervenarzt"
    },
    "ArticleTitle": "[Is the number of psychotherapy sessions for patients with depression associated with the severity of the disease?].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "1143",
      "EndPage": "1149",
      "MedlinePgn": "1143-1149"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "This study investigated how the number of sessions for outpatient psychodynamic psychotherapy among patients with depressive disorders is associated with the severity of the disease.",
        "From a\u00a0random sample of 1000 applications for reimbursement of outpatient psychodynamic psychotherapy, we selected those in which a\u00a0diagnosis of depression with a\u00a0severity rating (ICD-10 F32 or F33) was coded. The association of levels of depression severity (mild, moderate, and severe) with the number of sessions requested and the number of sessions endorsed by the reviewer was investigated using Spearman's rank correlation. If the application was for a\u00a0continuation of an\u00a0ongoing therapy, the previous sessions were taken into account too.",
        "A total of 521 (52%) applications contained a\u00a0diagnosis of F32 and/or F33. Out of these, 63 (12%) were coded as mild, 349 (67%) as moderate, and 50 (10%) as severe. There were 75\u00a0sessions applied for in patients with mild depression (median), 50 in patients with moderate depression, and 50 in patients with severe depression, whereby the range within each severity group was considerable (10 to 327\u00a0sessions) and the correlation was low (Rho -0.10). The median number of endorsed sessions was 74 in patients with mild depression, 50 in patients with moderate, and 50 in patients with severe depression. Here, too, the range was high (0 sessions to 327 sessions) and the association weak (Rho -0.11).",
        "There is no evidence that psychotherapists determine the necessary number of sessions solely based on the severity of the diagnosis."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2022. The Author(s)."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Abt. Epidemiologie und Versorgungsforschung, Institut f\u00fcr Medizinische Biometrie, Epidemiologie und Informatik (IMBEI), Universit\u00e4tsmedizin der Johannes Gutenberg-Universit\u00e4t Mainz, Obere Zahlbacher Stra\u00dfe\u00a069, 55131, Mainz, Deutschland. singers@uni-mainz.de."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": ", Mainz, Deutschland. singers@uni-mainz.de."
          }
        ],
        "LastName": "Singer",
        "ForeName": "Susanne",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": ", Mainz, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "Blanck",
        "ForeName": "Julian",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": ", Mainz, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "Scholz",
        "ForeName": "Ida",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": ", Mainz, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "B\u00fcttner",
        "ForeName": "Matthias",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": ", Mainz, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "Maier",
        "ForeName": "Lena",
        "Initials": "L"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "English Abstract",
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "H\u00e4ngen die Stundenkontingente f\u00fcr ambulante Psychotherapie zur Behandlung von Depressionen mit deren Schweregrad zusammen?"
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Germany",
    "MedlineTA": "Nervenarzt",
    "NlmUniqueID": "0400773",
    "ISSNLinking": "0028-2804"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Psychotherapy, Psychodynamic"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Treatment Outcome"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Psychotherapy"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Outpatients"
    }
  ]
}