{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "32667465",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2020",
    "Month": "07",
    "Day": "27"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2020",
    "Month": "07",
    "Day": "27"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2020",
        "Month": "07",
        "Day": "06"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng",
      "por"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1590/1980-549720200071",
      "S1415-790X2020000100463"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1980-5497",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "23",
        "PubDate": {
          "Year": "2020"
        }
      },
      "Title": "Revista brasileira de epidemiologia = Brazilian journal of epidemiology",
      "ISOAbbreviation": "Rev Bras Epidemiol"
    },
    "ArticleTitle": "Prevalence of excessive daytime sleepiness and associated factors in adolescents of the RPS cohort, in S\u00e3o Lu\u00eds (MA), Brazil.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e200071",
      "MedlinePgn": "e200071"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "To estimate the prevalence and factors associated with excessive daytime sleepiness (EDS) in adolescents from the S\u00e3o Lu\u00eds, Maranh\u00e3o birth cohort.",
        "Cross-sectional study conducted with 2,514 adolescents aged 18 and 19 years old. A hierarchical approach was used, and prevalence ratios were calculated using Poisson regression with robust variance adjustment. Sociodemographic characteristics (gender, race, economic class, and occupation), lifestyle (leisure activities, smoking, alcohol, illicit drug use, coffee and energy consumption, physical activity, body adiposity, screen time, and depression), and factors related to sleep were studied.",
        "The prevalence of EDS was 36.8%. The female gender (PR = 1.33; 95%CI 1.19 - 1.49), high risk for alcohol consumption (PR = 1.26; 95%CI 1.09 - 1.46), current major depressive episode (PR = 1.26; 95%CI 1.08 - 1.46), sleep alteration score from 10 to 18 (PR = 1.43; 95%CI 1.10 - 1.85), and sleep score from 5 to 7 of daytime dysfunction (PR = 2.51; 95%CI 2.06 - 3.07) were risk factors for EDS. Economic class D/E was a protective factor for EDS (PR = 0.47; 95%CI 0.27 - 0.85).",
        "More than one-third of adolescents had EDS. Adolescents at higher risk need to improve their sleeping habits and lifestyle so that they no longer have EDS and can improve their quality of life."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal do Maranh\u00e3o, S\u00e3o Lu\u00eds, MA, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Barbosa",
        "ForeName": "Sara Machado Miranda Leal",
        "Initials": "SMML"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal do Maranh\u00e3o, S\u00e3o Lu\u00eds, MA, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Batista",
        "ForeName": "Ros\u00e2ngela Fernandes Lucena",
        "Initials": "RFL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal do Maranh\u00e3o, S\u00e3o Lu\u00eds, MA, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Rodrigues",
        "ForeName": "L\u00edvia Dos Santos",
        "Initials": "LDS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal do Maranh\u00e3o, S\u00e3o Lu\u00eds, MA, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Bragan\u00e7a",
        "ForeName": "Maylla Luanna Barbosa Martins",
        "Initials": "MLBM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal do Maranh\u00e3o, S\u00e3o Lu\u00eds, MA, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Oliveira",
        "ForeName": "Bianca Rodrigues de",
        "Initials": "BR"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal do Maranh\u00e3o, S\u00e3o Lu\u00eds, MA, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Sim\u00f5es",
        "ForeName": "Vanda Maria Ferreira",
        "Initials": "VMF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Medicina de Ribeir\u00e3o Preto, Universidade de S\u00e3o Paulo, Ribeir\u00e3o Preto, SP, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Eckeli",
        "ForeName": "Alan Luiz",
        "Initials": "AL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal do Maranh\u00e3o, S\u00e3o Lu\u00eds, MA, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "Ant\u00f4nio Augusto Moura da",
        "Initials": "AAMD"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Preval\u00eancia de sonol\u00eancia diurna excessiva e fatores associados em adolescentes da coorte RPS, em S\u00e3o Lu\u00eds (MA)."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Brazil",
    "MedlineTA": "Rev Bras Epidemiol",
    "NlmUniqueID": "100954576",
    "ISSNLinking": "1415-790X"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adolescent"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder, Major"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Disorders of Excessive Somnolence"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prevalence"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Quality of Life"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Risk Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Socioeconomic Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Surveys and Questionnaires"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Young Adult"
    }
  ]
}