{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Untersuchung der diagnostischen Klassifikationsg\u00fcte und Validit\u00e4t des deutschsprachigen Beck-Depressions-Inventars (BDI-II) in einem kombinierten Datensatz aus Erwachsenenstichproben.",
        "Das BDI-II und das SKID-I als externes Kriterium wurden an 638 Personen erhoben (385 mit akuter oder remittierter Depression, 253 Kontrollen). Die Screeningperformanz des BDI-II wurde f\u00fcr die im Manual vorgeschlagenen Cut-offs und f\u00fcr optimale Cut-offs anhand von ROC-Analysen berechnet.",
        "Die interne Konsistenz des BDI-II war hoch (>\u200a0,90) und es zeigten sich plausible Zusammenh\u00e4nge mit konstruktnahen Skalen. Es resultierten optimale Cut-offs mit guter Sensitivit\u00e4t und Spezifit\u00e4t von 16+ f\u00fcr Depressive Episoden (Youden\u2019s J\u200a=\u200a0,838) und von 14+ f\u00fcr Depressive St\u00f6rungen (J\u200a=\u200a0,814).",
        "Das deutschsprachige BDI-II stellt ein reliables und valides Screeninginstrument f\u00fcr Depressive Episoden und Depressive St\u00f6rungen in der Erwachsenenbev\u00f6lkerung dar. Je nach Priorisierung k\u00f6nnen unterschiedliche Cut-offs herangezogen werden."
      ],
      "CopyrightInformation": "Thieme. All rights reserved."
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35287241",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "01",
    "Day": "12"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "01",
    "Day": "13"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "03",
        "Day": "14"
      }
    ],
    "Language": [
      "ger"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1055/a-1753-2298"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1439-0876",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "50",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2023",
          "Month": "Jan"
        }
      },
      "Title": "Psychiatrische Praxis",
      "ISOAbbreviation": "Psychiatr Prax"
    },
    "ArticleTitle": "[Diagnostic Performance and Validity of the German Version of the BDI-II - A Secondary Analysis with Data from Clinical and Nonclinical Samples].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "36",
      "EndPage": "42",
      "MedlinePgn": "36-42"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Study of the diagnostic performance and validity of the German Beck Depression Inventory (BDI-II) in a large data set from multiple adult samples.",
        "The BDI-II was assessed together with the SCID-I as external criterion in 638 individuals (385 currently or remitted depressed individuals, 253 controls). The screening performance of the BDI-II was calculated for suggested cut-offs from the BDI-II manual and for optimal cut-offs derived from ROC-analyses.",
        "The internal consistency of the BDI-II was high (>\u200a0,90) and it showed plausible associations with construct-related scales. Optimal cut-off scores of 16+ resulted for MDE (Youden's J\u200a=\u200a0.838) and of 14+ for DD (J\u200a=\u200a0.814).",
        "The German BDI-II is a reliable und valid screening tool for detecting depressive episodes and depressive disorders in the adult population. Depending on prioritized goals different cut-off-values can be used."
      ],
      "CopyrightInformation": "Thieme. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Zentralinstitut f\u00fcr Seelische Gesundheit, Arbeitsgruppe Verlaufs- und Interventionsforschung, Abteilung Psychiatrie und Psychotherapie, Medizinische Fakult\u00e4t Mannheim."
          }
        ],
        "LastName": "Kuehner",
        "ForeName": "Christine",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e4tsklinikum Ulm, Klinik f\u00fcr Kinder- und Jugendpsychiatrie/Psychotherapie."
          }
        ],
        "LastName": "Keller",
        "ForeName": "Ferdinand",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Zentralinstitut f\u00fcr Seelische Gesundheit, Arbeitsgruppe Verlaufs- und Interventionsforschung, Abteilung Psychiatrie und Psychotherapie, Medizinische Fakult\u00e4t Mannheim."
          }
        ],
        "LastName": "Schricker",
        "ForeName": "Isabelle F",
        "Initials": "IF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Zentralinstitut f\u00fcr Seelische Gesundheit, Arbeitsgruppe Verlaufs- und Interventionsforschung, Abteilung Psychiatrie und Psychotherapie, Medizinische Fakult\u00e4t Mannheim."
          }
        ],
        "LastName": "Beddig",
        "ForeName": "Theresa",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Zentralinstitut f\u00fcr Seelische Gesundheit, Klinik f\u00fcr Psychosomatik und Psychotherapeutische Medizin."
          }
        ],
        "LastName": "Huffziger",
        "ForeName": "Silke",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e4t Heidelberg, Psychologisches Institut, Arbeitseinheit Klinische Psychologie und Psychotherapie."
          }
        ],
        "LastName": "Timm",
        "ForeName": "Christina",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "MEDIAN Klinik Schlangenbad, Klinik f\u00fcr Psychosomatik und Psychotherapie, Psychosomatische Klinik."
          }
        ],
        "LastName": "Rachota-Ubl",
        "ForeName": "Bettina",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Eberhard-Karls-Universit\u00e4t T\u00fcbingen, Fachbereich Psychologie Klinische Psychologie und Psychotherapie."
          }
        ],
        "LastName": "Hautzinger",
        "ForeName": "Martin",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "SRH Hochschule Heidelberg, Rektor."
          }
        ],
        "LastName": "Diener",
        "ForeName": "Carsten",
        "Initials": "C"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "English Abstract",
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Diagnostische Performanz und Validit\u00e4t des deutschsprachigen BDI-II \u2013 Eine Sekund\u00e4ranalyse mit Daten aus klinischen und nichtklinischen Stichproben."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Germany",
    "MedlineTA": "Psychiatr Prax",
    "NlmUniqueID": "0423204",
    "ISSNLinking": "0303-4259"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Sensitivity and Specificity"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Psychometrics"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Reproducibility of Results"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Germany"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Psychiatric Status Rating Scales"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    }
  ],
  "CoiStatement": "CK, FK und MH sind Herausgeber der deutschen Version des BDI-II und erhalten daf\u00fcr Lizenzgeb\u00fchren."
}