{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Identifizierung von \u00dcberschneidungen und Differenzen zum St\u00f6rungsbild Depression, die sich in der Berichterstattung \u00fcber Burnout zeigen.",
        "Qualitative Inhaltsanalyse von 3 \u00fcberregionalen Tageszeitungen aus den Jahren 2016 und 2017.",
        "H\u00e4ufig weist die dargestellte Symptomatik von Burnout Bez\u00fcge zu den Leitsymptomen einer Depression auf. Differenzen werden in den dargestellten Ursachen und therapeutischen Ma\u00dfnahmen sichtbar.",
        "In der Berichterstattung erscheint das Ph\u00e4nomen Burnout durch den Arbeitsbezug, die bildliche Qualit\u00e4t des Begriffs und die zahlreichen Offenlegungen prominenter Betroffener nahbarer als eine Depression. Vor- und Nachteile dieses Ph\u00e4nomens werden im Hinblick auf Stigmatisierung diskutiert."
      ],
      "CopyrightInformation": "Thieme. All rights reserved."
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "32268419",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2020",
    "Month": "11",
    "Day": "13"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "04",
    "Day": "18"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2020",
        "Month": "04",
        "Day": "08"
      }
    ],
    "Language": [
      "ger"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1055/a-1142-9140"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1439-0876",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "47",
        "Issue": "8",
        "PubDate": {
          "Year": "2020",
          "Month": "Nov"
        }
      },
      "Title": "Psychiatrische Praxis",
      "ISOAbbreviation": "Psychiatr Prax"
    },
    "ArticleTitle": "[\"Nowadays, we wouldn't Admit Being Depressed - Instead, we Tend to Call it Burnout\" - Reporting on Burnout in German Print Media].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "426",
      "EndPage": "432",
      "MedlinePgn": "426-432"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Identifying overlaps with and differences to the clinical picture of depression as reflected in media coverage of burnout.",
        "Qualitative content analysis of three national daily newspapers from the years 2016 and 2017.",
        "Depictions of burnout symptoms are often related to the leading symptoms of depression. Differences become visible in the underlying causes and therapeutic measures described. Burnout is rarely depicted in the context of professional treatment recommendations.",
        "In coverage, the phenomenon of burnout seems more approachable than depression due to its work-relatedness, the figurative quality of the term, and numerous disclosures by affected celebrities. We discuss that the destigmatizing potential of the term burnout may come at the expense of people with severe depression, and people outside the working context. Additionally, lower recommendation of professional treatment for burnout may delay help-seeking."
      ],
      "CopyrightInformation": "Thieme. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Klinik und Poliklinik f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapie, Universit\u00e4tsklinikum Leipzig."
          }
        ],
        "LastName": "Rechenberg",
        "ForeName": "Theresia",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Klinik und Poliklinik f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapie, Universit\u00e4tsklinikum Leipzig."
          }
        ],
        "LastName": "Nowikow",
        "ForeName": "Julia",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Klinik und Poliklinik f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapie, Universit\u00e4tsklinikum Leipzig."
          }
        ],
        "LastName": "Schomerus",
        "ForeName": "Georg",
        "Initials": "G"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "\u201eMan gesteht sich ja heutzutage keine Depression mehr ein, sondern nennt es Burnout\u201c."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Germany",
    "MedlineTA": "Psychiatr Prax",
    "NlmUniqueID": "0423204",
    "ISSNLinking": "0303-4259"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Burnout, Professional"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Germany"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Hospitalization"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Workplace"
    }
  ],
  "CoiStatement": "Die Autorinnen/Autoren geben an, dass kein Interessenkonflikt besteht."
}