{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Se desconoce la frecuencia de complejo estigma-discriminaci\u00f3n percibido en v\u00edctimas del conflicto armado colombiano. El objetivo del estudio fue establecer la frecuencia y variables asociadas al estigma-discriminaci\u00f3n percibido en v\u00edctimas del conflicto armado, en municipios del Departamento del Magdalena, Colombia. Se realiz\u00f3 un estudio transversal con v\u00edctimas registradas en el Programa de Atenci\u00f3n Psicosocial y Salud Integral a V\u00edctimas. Los s\u00edntomas depresivos se cuantificaron con cuatro \u00edtems dicot\u00f3micos (tres o m\u00e1s se clasificaron como alto nivel de s\u00edntomas depresivos) y el estigma-discriminaci\u00f3n percibido se cuantific\u00f3 con seis incisos dicot\u00f3micos (dos o m\u00e1s afirmaciones se categoriz\u00f3 como alto estigma-discriminaci\u00f3n percibido). Participaron 943 adultos (M = 47,9; DE = 14,2); 67,4%, mujeres; 109 (11,6%) informaron alto nivel de s\u00edntomas depresivos y 217 (23%) presentaron alto estigma-discriminaci\u00f3n percibido. El alto estigma-discriminaci\u00f3n percibido se asoci\u00f3 a alto nivel de s\u00edntomas depresivos (OR = 6,47; IC95%: 4,23-9,88). Se concluye que un cuarto de las v\u00edctimas del conflicto armado en Magdalena informa alto estigma-discriminaci\u00f3n percibido; \u00e9ste se asocia significativamente a alto nivel de s\u00edntomas depresivos."
      ]
    },
    {
      "AbstractText": [
        "\u00c9 desconhecida a frequ\u00eancia do complexo estigma-discrimina\u00e7\u00e3o percebido em v\u00edtimas do conflito armado colombiano. O objetivo do estudo foi estabelecer a frequ\u00eancia e vari\u00e1veis associadas ao estigma-discrimina\u00e7\u00e3o percebido em v\u00edtimas do conflito armado, em munic\u00edpios do Departamento de Magdalena, Col\u00f4mbia. Foi realizado um estudo transversal com v\u00edtimas registradas no Programa de Aten\u00e7\u00e3o Psicossocial e Sa\u00fade Integral \u00e0s V\u00edtimas. Os sintomas depressivos foram quantificados com quatro itens dicot\u00f4micos (tr\u00eas ou mais foram classificados como alto n\u00edvel de sintomas depressivos), e o estigma-discrimina\u00e7\u00e3o percebido foi quantificado com seis subsec\u00e7\u00f5es dicot\u00f4micas (com duas ou mais afirma\u00e7\u00f5es foi categorizado como alto estigma-discrimina\u00e7\u00e3o percebido). Participaram 943 adultos (M = 47,9; DP = 14,2); 67,4%, mulheres; 109 (11,6%) informaram alto n\u00edvel de sintomas depressivos e 217 (23%) presentaram um alto estigma-discrimina\u00e7\u00e3o percebido. O alto estigma-discrimina\u00e7\u00e3o percebido foi associado \u00e0 alto n\u00edvel de sintomas depressivos (OR = 6,47; IC95%: 4,23-9,88). Concluiu-se que um quarto das v\u00edtimas do conflito armado em Magdalena informa alto estigma-discrimina\u00e7\u00e3o percebido, que foi associado significativamente \u00e0 alto n\u00edvel de sintomas depressivos."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "29166473",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2017",
    "Month": "12",
    "Day": "20"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2017",
    "Month": "12",
    "Day": "20"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2017",
        "Month": "11",
        "Day": "21"
      }
    ],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1590/0102-311X00001117",
      "S0102-311X2017001106001"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1678-4464",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "33",
        "Issue": "11",
        "PubDate": {
          "Year": "2017",
          "Month": "Nov",
          "Day": "21"
        }
      },
      "Title": "Cadernos de saude publica",
      "ISOAbbreviation": "Cad Saude Publica"
    },
    "ArticleTitle": "[Frequency and variables associated with perceived devaluation-discrimination in victims of the armed conflict in Colombia].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e00001117",
      "MedlinePgn": "e00001117"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "There is no information on frequency of perceived devaluation-discrimination in victims of the armed conflict in Colombia. The aim of this study was thus to determine the frequency of perceived devaluation-discrimination and associated variables among victims of the armed conflict in municipalities in the Department of Magdalena, Colombia. A cross-sectional study was conducted among victims enrolled in the Program for Psychosocial Care and Comprehensive Healthcare for Victims. Depressive symptoms were quantified with four dichotomous items (three or more were classified as high level of depressive symptoms), and perceived devaluation-discrimination was quantified with six dichotomous items (two or more were classified as high perceived devaluation-discrimination). A total of 943 adults participated (M = 47.9; SD = 14.2); 67.4%, women; 109 (11.6%) reported high level of depressive symptoms and 217 (23%) showed high perceived devaluation-discrimination. High perceived devaluation-discrimination was associated with high level of depressive symptoms (OR = 6.47; 95%CI: 4.23-9.88). In conclusion, one-fourth of the victims of the armed conflict in Magdalena reported high perceived devaluation-discrimination, which was significantly associated with high level of depressive symptoms."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad del Magdalena, Santa Marta, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Campo-Arias",
        "ForeName": "Adalberto",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad del Magdalena, Santa Marta, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Ospino",
        "ForeName": "Anyelly C",
        "Initials": "AC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad del Magdalena, Santa Marta, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Sanabria",
        "ForeName": "Adriana R",
        "Initials": "AR"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad del Magdalena, Santa Marta, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Guerra",
        "ForeName": "Valeria M",
        "Initials": "VM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad del Magdalena, Santa Marta, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Caama\u00f1o",
        "ForeName": "Beatriz H",
        "Initials": "BH"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Investigaci\u00f3n del Comportamiento Humano, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Herazo",
        "ForeName": "Edwin",
        "Initials": "E"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Frecuencia y variables asociadas a estigma-discriminaci\u00f3n percibido en v\u00edctimas del conflicto armado colombiano."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Brazil",
    "MedlineTA": "Cad Saude Publica",
    "NlmUniqueID": "8901573",
    "ISSNLinking": "0102-311X"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adolescent"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Age Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Armed Conflicts"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Colombia"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "psychology",
        "statistics & numerical data"
      ],
      "DescriptorName": "Crime Victims"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Sex Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Social Stigma"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Socioeconomic Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Young Adult"
    }
  ]
}