{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35951051",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "09",
    "Day": "09"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "09",
    "Day": "12"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "08",
        "Day": "11"
      }
    ],
    "Language": [
      "ger"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1007/s00115-022-01373-4"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1433-0407",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "93",
        "Issue": "9",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Sep"
        }
      },
      "Title": "Der Nervenarzt",
      "ISOAbbreviation": "Nervenarzt"
    },
    "ArticleTitle": "[The revised National Healthcare Guideline \"Unipolar Depression\" is courageous and differentiated\u00a0- a\u00a0response].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "936",
      "EndPage": "938",
      "MedlinePgn": "936-938"
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institut und Poliklinik f\u00fcr Medizinische Psychologie, Universit\u00e4tsklinikum Hamburg-Eppendorf, Hamburg, Deutschland. m.haerter@uke.de."
          }
        ],
        "LastName": "H\u00e4rter",
        "ForeName": "Martin",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Zentralinstitut f\u00fcr Seelische Gesundheit (ZI), Mannheim, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "K\u00fchner",
        "ForeName": "Christine",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Abteilung f\u00fcr Klinische Psychologie und Psychotherapie, Institut f\u00fcr Psychologie und P\u00e4dagogik, Universit\u00e4t Ulm, Ulm, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "Baumeister",
        "ForeName": "Harald",
        "Initials": "H"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Klinik und Poliklinik f\u00fcr Psychiatrie und Psychotherapie, Universit\u00e4tsklinikum Carl Gustav Carus an der Technischen Universit\u00e4t Dresden, Dresden, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "Bschor",
        "ForeName": "Tom",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institut f\u00fcr Allgemeinmedizin, LMU Klinikum, M\u00fcnchen, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "Gensichen",
        "ForeName": "Jochen",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Deutsche Depressionsliga, Brilon, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "Leuther",
        "ForeName": "J\u00fcrgen",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Kontaktstelle f\u00fcr Selbsthilfegruppen, Universit\u00e4tsklinikum Gie\u00dfen, Gie\u00dfen, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "Matzat",
        "ForeName": "J\u00fcrgen",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Bundesverband der Angeh\u00f6rigen psychisch erkrankter Menschen (BApK) e.\u202fV., Bonn, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "M\u00f6hrmann",
        "ForeName": "Karl Heinz",
        "Initials": "KH"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "AWMF-IMWi (Institut f\u00fcr Medizinisches Wissensmanagement), Marburg, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "Nothacker",
        "ForeName": "Monika",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "\u00c4rztliches Zentrum f\u00fcr Qualit\u00e4t in der Medizin, Berlin, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "Prien",
        "ForeName": "Peggy",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "\u00c4rztliches Zentrum f\u00fcr Qualit\u00e4t in der Medizin, Berlin, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "Schaefer",
        "ForeName": "Corinna",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Klinik f\u00fcr Psychosomatische und Allgemeine Klinische Medizin der Universit\u00e4t Heidelberg, Heidelberg, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "Schauenburg",
        "ForeName": "Henning",
        "Initials": "H"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Zentrum f\u00fcr Psychotherapie (ZPT), Ruhr-Universit\u00e4t Bochum, Bochum, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "Teismann",
        "ForeName": "Tobias",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Lehrbereich Allgemeinmedizin, Universit\u00e4tsklinikum Freiburg, Freiburg, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "Niebling",
        "ForeName": "Wilhelm",
        "Initials": "W"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Eberhard-Karls-Universit\u00e4t T\u00fcbingen, T\u00fcbingen, Deutschland."
          }
        ],
        "LastName": "Hautzinger",
        "ForeName": "Martin",
        "Initials": "M"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Letter"
    ],
    "VernacularTitle": "Die revidierte Nationale Versorgungsleitlinie \u201eUnipolare Depression\u201c ist mutig und differenziert\u00a0\u2013 eine Antwort."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Germany",
    "MedlineTA": "Nervenarzt",
    "NlmUniqueID": "0400773",
    "ISSNLinking": "0028-2804"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Bipolar Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Delivery of Health Care"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    }
  ]
}