{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Covid-19",
      "depression",
      "mental health",
      "network analysis"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34148456",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "09",
    "Day": "20"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "09",
    "Day": "20"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "06",
        "Day": "19"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1177/00332941211025264"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1558-691X",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "125",
        "Issue": "5",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Oct"
        }
      },
      "Title": "Psychological reports",
      "ISOAbbreviation": "Psychol Rep"
    },
    "ArticleTitle": "Exploring Depressive Symptoms Among Healthcare Professionals and the General Population During the COVID-19 Pandemic in Brazil.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "2416",
      "EndPage": "2434",
      "MedlinePgn": "2416-2434"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Our study aimed to examine the symptoms that might play a role in the co-occurrence of 9 DSM-5 symptom criteria of major depression among Brazil's adult population and healthcare professionals after three months of detecting the new coronavirus in Brazil. We estimated regularized Gaussian graphical models for both samples and compared the network structures. Depressed mood was the most central symptom in the general population network compared to the healthcare professional network. The findings revealed some individual symptoms showed a differential association between the general population and healthcare professionals. Those symptoms may be valuable targets for future research and treatment."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-9602-9294"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratory of Human Development and Cognition, Federal University of S\u00e3o Carlos, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Fran\u00e7a",
        "ForeName": "Alex Bacadini",
        "Initials": "AB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculty of Medicine of Itajub\u00e1, Afya Group, Itajub\u00e1, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Trzesniak",
        "ForeName": "Clarissa",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratory of Human Development and Cognition, Federal University of S\u00e3o Carlos, S\u00e3o Paulo, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Schelini",
        "ForeName": "Patr\u00edcia Waltz",
        "Initials": "PW"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculty of Medicine of Itajub\u00e1, Afya Group, Itajub\u00e1, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Junior",
        "ForeName": "Gerson Hiroshi Yoshinari",
        "Initials": "GHY"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculty of Medicine of Itajub\u00e1, Afya Group, Itajub\u00e1, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Vitorino",
        "ForeName": "Luciano Magalh\u00e3es",
        "Initials": "LM"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "Psychol Rep",
    "NlmUniqueID": "0376475",
    "ISSNLinking": "0033-2941"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Delivery of Health Care"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder, Major"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Pandemics"
    }
  ]
}