{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "4083090",
  "DateCompleted": {
    "Year": "1986",
    "Month": "02",
    "Day": "12"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2004",
    "Month": "11",
    "Day": "17"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [],
    "Journal": {
      "ISSN": "0300-5062",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "13",
        "Issue": "3",
        "PubDate": {
          "Year": "1985",
          "Season": "May-Jun"
        }
      },
      "Title": "Actas luso-espanolas de neurologia, psiquiatria y ciencias afines",
      "ISOAbbreviation": "Actas Luso Esp Neurol Psiquiatr Cienc Afines"
    },
    "ArticleTitle": "[Correlation between clinical picture and laboratory findings in depression. Therapeutic orientation using vitamins and amino acids].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "136",
      "EndPage": "146",
      "MedlinePgn": "136-46"
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mesones",
        "ForeName": "H L",
        "Initials": "HL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "C\u00eda",
        "ForeName": "F M",
        "Initials": "FM"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "La correlaci\u00f3n entre la cl\u00ednica y los datos de laboratorio en las depresiones. Orientaci\u00f3n terap\u00e9utica mediante vitaminas y amino\u00e1cidos."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Actas Luso Esp Neurol Psiquiatr Cienc Afines",
    "NlmUniqueID": "0355573",
    "ISSNLinking": "0300-5062"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Adjustment Disorders"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adolescent"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    }
  ]
}