{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "20934195",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2012",
    "Month": "06",
    "Day": "11"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2011",
    "Month": "11",
    "Day": "07"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2010",
        "Month": "10",
        "Day": "12"
      }
    ],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.medcli.2010.05.018"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1578-8989",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "137",
        "Issue": "13",
        "PubDate": {
          "Year": "2011",
          "Month": "Nov",
          "Day": "19"
        }
      },
      "Title": "Medicina clinica",
      "ISOAbbreviation": "Med Clin (Barc)"
    },
    "ArticleTitle": "[Prevalence of depression in primary care according to the methodology of the studies].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "612",
      "EndPage": "615",
      "MedlinePgn": "612-5"
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Psiquiatr\u00eda, Hospital Universitario La Princesa, Madrid, Espa\u00f1a. eezquiaga@yahoo.es"
          }
        ],
        "LastName": "Ezquiaga Terrazas",
        "ForeName": "Elena",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Garc\u00eda L\u00f3pez",
        "ForeName": "Aurelio",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Huerta Ram\u00edrez",
        "ForeName": "Ra\u00fal",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Pico Rada",
        "ForeName": "Alvaro",
        "Initials": "A"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Tasas de prevalencia de depresi\u00f3n en atenci\u00f3n primaria en relaci\u00f3n con las caracter\u00edsticas metodol\u00f3gicas de los estudios."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Med Clin (Barc)",
    "NlmUniqueID": "0376377",
    "ISSNLinking": "0025-7753"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Data Interpretation, Statistical"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Epidemiologic Research Design"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Epidemiologic Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Patient Selection"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prevalence"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Primary Health Care"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Sample Size"
    }
  ]
}