{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Actividad f\u00edsica",
      "Activo para la salud",
      "Autoestima",
      "Calidad de vida",
      "Health",
      "Health assets",
      "Physical activity",
      "Prescripci\u00f3n social",
      "Quality of life",
      "Salud",
      "Self-steem",
      "Social prescription"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "32843195",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "11",
    "Day": "04"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2021",
    "Month": "11",
    "Day": "04"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2020",
        "Month": "08",
        "Day": "22"
      }
    ],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.gaceta.2020.04.021",
      "S0213-9111(20)30133-3"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1578-1283",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "35",
        "Issue": "4",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Season": "Jul-Aug"
        }
      },
      "Title": "Gaceta sanitaria",
      "ISOAbbreviation": "Gac Sanit"
    },
    "ArticleTitle": "[Evaluation of a pilot program of physical activity prescription in primary care in the Valencian Community (Spain)].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "313",
      "EndPage": "319",
      "MedlinePgn": "313-319"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Assess the prescription process, adherence and impact on health measured in improvement of self-esteem and health-related quality of life, as short-term health indicators, from a pilot study of prescription of physical activity assets for 3 months.",
        "Quasi-experimental study before-after without a control group, for the evaluation of the pilot phase (November 2017 and May 2018) of the program Conecta Actius per a la Salut in the Valencian Community (Spain). The physical activity prescription was performed and a questionnaire was completed at the beginning (T0) and at 3 months (T1). A descriptive analysis was carried out by sex and educational level where the differences between T0 and T1 were calculated using chi square and the Wilcoxon test of two dependent samples.",
        "The sample was 82 in T0 and 78 people in T1. The analysis shows an improvement between quality of life (7%; p \u22640.001), health perception (12,5%; p \u22640.001) and self-esteem (5,9%; p \u22640.001) between T0 and T1. The improvement proportion in Health perception is greater in women than in men for the three measured scales and in those who have a higher educational level or have been prescribed in centers that offer a single asset.",
        "Pilot study shows short-term health benefits after the physical activity prescription. Specifically, there is an improvement in the quality of life, health perception and self-esteem of the population."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2020 SESPAS. Publicado por Elsevier Espa\u00f1a, S.L.U. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Oficina Valenciana d'Acci\u00f3 Comunit\u00e0ria per a la Salut, Direcci\u00f3 General de Salut P\u00fablica i Adiccions, Generalitat Valenciana, Val\u00e8ncia, Espa\u00f1a; Hospital Universitario de La Ribera, Alzira (Val\u00e8ncia), Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Mart\u00edn-Dom\u00e9nech",
        "ForeName": "Andrea",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Oficina Valenciana d'Acci\u00f3 Comunit\u00e0ria per a la Salut, Direcci\u00f3 General de Salut P\u00fablica i Adiccions, Generalitat Valenciana, Val\u00e8ncia, Espa\u00f1a; Grupo ALES-FISABIO, Val\u00e8ncia, Espa\u00f1a; Departament d'Infermeria, Facultat d'Infermeria i Podologia, Universitat de Val\u00e8ncia, Val\u00e8ncia, Espa\u00f1a; CIBER de Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Peir\u00f3-P\u00e9rez",
        "ForeName": "Rosana",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departament d'Infermeria, Facultat d'Infermeria i Podologia, Universitat de Val\u00e8ncia, Val\u00e8ncia, Espa\u00f1a; CIBER de Epidemiolog\u00eda y Salud P\u00fablica (CIBERESP), Espa\u00f1a; Unidad Mixta de Investigaci\u00f3n en Epidemiolog\u00eda, Ambiente y Salud - FISABIO - UJI - UV, Val\u00e8ncia, Espa\u00f1a. Electronic address: ana.esplugues@uv.es."
          }
        ],
        "LastName": "Esplugues",
        "ForeName": "Ana",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centre de Salut P\u00fablica de Val\u00e8ncia, Val\u00e8ncia, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Cast\u00e1n",
        "ForeName": "Susana",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Oficina Valenciana d'Acci\u00f3 Comunit\u00e0ria per a la Salut, Direcci\u00f3 General de Salut P\u00fablica i Adiccions, Generalitat Valenciana, Val\u00e8ncia, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Legaz-S\u00e1nchez",
        "ForeName": "Eva",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Oficina Valenciana d'Acci\u00f3 Comunit\u00e0ria per a la Salut, Direcci\u00f3 General de Salut P\u00fablica i Adiccions, Generalitat Valenciana, Val\u00e8ncia, Espa\u00f1a; Grupo ALES-FISABIO, Val\u00e8ncia, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "P\u00e9rez-Sanz",
        "ForeName": "Elena",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "CollectiveName": "Grupo de investigaci\u00f3n Conecta Actius per a la Salut (Grupo CAS)"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Valoraci\u00f3n de un programa piloto de prescripci\u00f3n de actividad f\u00edsica en atenci\u00f3n primaria en la Comunitat Valenciana."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Gac Sanit",
    "NlmUniqueID": "8901623",
    "ISSNLinking": "0213-9111"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Exercise"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Pilot Projects"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prescriptions"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Primary Health Care"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Quality of Life"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Spain"
    }
  ]
}