{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "33729353",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "03",
    "Day": "24"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2021",
    "Month": "03",
    "Day": "24"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2020",
        "Month": "05",
        "Day": "20"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1590/1413-81232021263.39232020",
      "S1413-81232021000300987"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1678-4561",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "26",
        "Issue": "3",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Mar"
        }
      },
      "Title": "Ciencia & saude coletiva",
      "ISOAbbreviation": "Cien Saude Colet"
    },
    "ArticleTitle": "Managing noncommunicable diseases during the COVID-19 pandemic in Brazil: findings from the PAMPA cohort.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "987",
      "EndPage": "1000",
      "MedlinePgn": "987-1000"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The objective was to identify the impact of social distance in the management of noncommunicable diseases (NCD) in the adult population from the state of Rio Grande do Sul, southern Brazil. This is an ambispective, population-based cohort study. Descriptive analysis and Poisson regression models were used and the results were reported as prevalence ratio and 95% confidence intervals. From a total of 1,288 participants, 43.1% needed medical care and 28.5% reported impaired management of NCDs during social distance. Female sex, age between 18 and 30 years old, living in the Serra region (central region of the state), people with depression and multimorbidity were more likely to have impaired management of NCDs. Being physically active reduced the probability of having impaired management of NCD by 15%. Reduced monthly income was associated with the difficulty in accessing prescription medicine and avoidance of seeking in-person medical assistance. Depression was associated with difficulties in accessing medications, while avoidance of seeking in-person medical assistance was more likely for people with multimorbidity, arthritis/arthrosis/fibromyalgia, heart disease, and high cholesterol."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-4612-7301"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Universidade Federal do Rio Grande do Sul. R. Ramiro Barcelos 2400, Campus Sa\u00fade. 90035-003 Porto Alegre RS Brasil. leitejs@outlook.com."
          }
        ],
        "LastName": "Leite",
        "ForeName": "Jayne Santos",
        "Initials": "JS"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-6295-9792"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "School of Human Movement and Nutrition Sciences, Universidade de Queensland. Queensland Austr\u00e1lia."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade Federal de Pelotas. Pelotas RS Brasil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grupo de Pesquisa em Epidemiologia da Atividade F\u00edsica, Universidade Federal de Pelotas. Pelotas RS Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Feter",
        "ForeName": "Natan",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-3515-9308"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade Federal de Pelotas. Pelotas RS Brasil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grupo de Pesquisa em Epidemiologia da Atividade F\u00edsica, Universidade Federal de Pelotas. Pelotas RS Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Caputo",
        "ForeName": "Eduardo Lucia",
        "Initials": "EL"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-4279-2707"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grupo de Pesquisa em Epidemiologia da Atividade F\u00edsica, Universidade Federal de Pelotas. Pelotas RS Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Doring",
        "ForeName": "Igor Retzlaff",
        "Initials": "IR"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-8352-6774"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade Federal de Pelotas. Pelotas RS Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Cassuriaga",
        "ForeName": "J\u00falia",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-0951-9875"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade Federal de Pelotas. Pelotas RS Brasil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grupo de Pesquisa em Epidemiologia da Atividade F\u00edsica, Universidade Federal de Pelotas. Pelotas RS Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Reichert",
        "ForeName": "Felipe Fossati",
        "Initials": "FF"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-2336-7131"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade Federal de Pelotas. Pelotas RS Brasil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grupo de Pesquisa em Epidemiologia da Atividade F\u00edsica, Universidade Federal de Pelotas. Pelotas RS Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "Marcelo Cozzensa da",
        "Initials": "MCD"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-6707-814X"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, Universidade Federal de Pelotas. Pelotas RS Brasil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grupo de Pesquisa em Epidemiologia da Atividade F\u00edsica, Universidade Federal de Pelotas. Pelotas RS Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Rombaldi",
        "ForeName": "Airton Jos\u00e9",
        "Initials": "AJ"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Brazil",
    "MedlineTA": "Cien Saude Colet",
    "NlmUniqueID": "9713483",
    "ISSNLinking": "1413-8123"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Age Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cohort Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Exercise"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "statistics & numerical data"
      ],
      "DescriptorName": "Health Services Accessibility"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Income"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Multimorbidity"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Noncommunicable Diseases"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Pandemics"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Patient Acceptance of Health Care"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Physical Distancing"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Poisson Distribution"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Regression Analysis"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Sex Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Socioeconomic Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Young Adult"
    }
  ]
}