{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Functioning",
      "Mental health",
      "Psychiatry",
      "Public health",
      "Quality of life",
      "Schizophrenia"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [
    [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Andre",
        "ForeName": "M",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Andrieu-Haller",
        "ForeName": "C",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Aouizerate",
        "ForeName": "B",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Berna",
        "ForeName": "F",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Blanc",
        "ForeName": "O",
        "Initials": "O"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Bourguignon",
        "ForeName": "E",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Capdevielle",
        "ForeName": "D",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Chereau-Boudet",
        "ForeName": "I",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Clauss-Kobayashi",
        "ForeName": "J",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Coulon",
        "ForeName": "N",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Dassing",
        "ForeName": "R",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Dorey",
        "ForeName": "J M",
        "Initials": "JM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Dubertret",
        "ForeName": "C",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Esselin",
        "ForeName": "A",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Fond",
        "ForeName": "G",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Gabayet",
        "ForeName": "F",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Jarroir",
        "ForeName": "M",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Lacelle",
        "ForeName": "D",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Leboyer",
        "ForeName": "M",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Leignier",
        "ForeName": "S",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Llorca",
        "ForeName": "P M",
        "Initials": "PM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mallet",
        "ForeName": "J",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Metairie",
        "ForeName": "E",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Michel",
        "ForeName": "T",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Misdrahi",
        "ForeName": "D",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Passerieux",
        "ForeName": "C",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Petrucci",
        "ForeName": "J",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Pignon",
        "ForeName": "B",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Peri",
        "ForeName": "P",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Portalier",
        "ForeName": "C",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Rey",
        "ForeName": "R",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Roman",
        "ForeName": "C",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Schorr",
        "ForeName": "B",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Sch\u00fcrhoff",
        "ForeName": "F",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Sz\u00f6ke",
        "ForeName": "A",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Tessier",
        "ForeName": "A",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Urbach",
        "ForeName": "M",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Wachiche",
        "ForeName": "G",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Zinetti-Bertschy",
        "ForeName": "A",
        "Initials": "A"
      }
    ]
  ],
  "PMID": "35441901",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "09",
    "Day": "28"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "09",
    "Day": "28"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "04",
        "Day": "20"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1007/s00406-022-01384-x"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1433-8491",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "272",
        "Issue": "7",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Oct"
        }
      },
      "Title": "European archives of psychiatry and clinical neuroscience",
      "ISOAbbreviation": "Eur Arch Psychiatry Clin Neurosci"
    },
    "ArticleTitle": "Recommendations of the Schizophrenia Expert Center network for adequate physical activity in real-world schizophrenia (FACE-SZ).",
    "Pagination": {
      "StartPage": "1273",
      "EndPage": "1282",
      "MedlinePgn": "1273-1282"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The World Health Organization (WHO) recommends adults complete 150-300\u00a0min per week of moderate physical activity or 75-150\u00a0min of vigorous physical activity or an equivalent combination of both, to optimize health. To explore the factors associated with adequate MVPA in stabilized outpatients with schizophrenia. 425 stabilized outpatients were recruited in the national FACE-SZ cohort between 2015 and 2018 were evaluated with the International Physical Activity Questionnaire and a 1-day long standardized battery. We explored in multivariate analyses the clinical and pharmacological factors associated with MVPA (model 1) and the biological factors and patient-reported outcomes (model 2). Overall, only 86 (20.2%) of the 425 participants achieved the recommended MVPA threshold. In model 1, the adequate MVPA group was associated with younger age, mood stabilizers prescription and adherence to treatment, independent of sex, positive and depressive symptoms, first-generation antipsychotics prescription, anxiolytic medication, and akathisia. In model 2, adequate MVPA was associated with better glycemic and lipidic profile and better physical and psychological well-being, self-esteem, sentimental life, and resilience independently of age, sex, and current psychotic severity. The expert centers recommend the importance of promoting promote effective MVPA programs for stabilized patients with schizophrenia. Interventions studies suggest that MVPA may be a useful strategy to maximize physical and psychological well-being and self-esteem and potentially to prevent or manage metabolic disturbances."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2022. The Author(s), under exclusive licence to Springer-Verlag GmbH Germany."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "AP-HM, Aix-Marseille Univ, Facult\u00e9 de M\u00e9decine-Secteur Timone, EA 3279: CEReSS-Centre d'Etude et de Recherche sur les Services de Sant\u00e9 et la Qualit\u00e9 de vie, 27 Boulevard Jean Moulin, 13005, Marseille, France."
          }
        ],
        "LastName": "Sunhary De Verville",
        "ForeName": "Pierre-Louis",
        "Initials": "PL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "South London and Maudsley NHS Foundation Trust, Denmark Hill, London, SE5 8AZ, UK."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institute of Psychiatry, Psychology and Neuroscience (IoPPN), King's College London, London, UK."
          }
        ],
        "LastName": "Stubbs",
        "ForeName": "Brendon",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "AP-HM, Aix-Marseille Univ, Facult\u00e9 de M\u00e9decine-Secteur Timone, EA 3279: CEReSS-Centre d'Etude et de Recherche sur les Services de Sant\u00e9 et la Qualit\u00e9 de vie, 27 Boulevard Jean Moulin, 13005, Marseille, France."
          }
        ],
        "LastName": "Etchecopar-Etchart",
        "ForeName": "Damien",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 Paris Est Creteil (UPEC), AP-HP, H\u00f4pitaux Universitaires \"H. Mondor\", DMU IMPACT, INSERM, IMRB, Translational Neuropsychiatry, Fondation FondaMental, 94010, Creteil, France."
          }
        ],
        "LastName": "Godin",
        "ForeName": "Oph\u00e9lia",
        "Initials": "O"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "AP-HM, Aix-Marseille Univ, Facult\u00e9 de M\u00e9decine-Secteur Timone, EA 3279: CEReSS-Centre d'Etude et de Recherche sur les Services de Sant\u00e9 et la Qualit\u00e9 de vie, 27 Boulevard Jean Moulin, 13005, Marseille, France."
          }
        ],
        "LastName": "Andrieu-Haller",
        "ForeName": "Christelle",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "H\u00f4pitaux Universitaires de Strasbourg, Universit\u00e9 de Strasbourg, INSERM U1114, F\u00e9d\u00e9ration de M\u00e9decine Translationnelle de Strasbourg, Strasbourg, France."
          }
        ],
        "LastName": "Berna",
        "ForeName": "Fabrice",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "P\u00f4le de Psychiatrie G\u00e9n\u00e9rale Et Universitaire, Centre Hospitalier Charles Perrens, 33076 Universit\u00e9 de Bordeaux, CNRS UMR 5287-INCIA, Bordeaux, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "INRA, NutriNeuro, University of Bordeaux, U1286, 33076, Bordeaux, France."
          }
        ],
        "LastName": "Aouizerate",
        "ForeName": "Bruno",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service Universitaire de Psychiatrie Adulte, H\u00f4pital la Colombi\u00e8re, CHRU Montpellier, IGF, Univ. Montpellier, CNRS, INSERM, Montpellier, France."
          }
        ],
        "LastName": "Capdevielle",
        "ForeName": "Delphine",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 Clermont Auvergne, CMP-B, CHU, CNRS, Clermont Auvergne INP, Institut Pascal, 63000, Clermont-Ferrand, France."
          }
        ],
        "LastName": "Chereau",
        "ForeName": "Isabelle",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "H\u00f4pitaux Universitaires de Strasbourg, Universit\u00e9 de Strasbourg, INSERM U1114, F\u00e9d\u00e9ration de M\u00e9decine Translationnelle de Strasbourg, Strasbourg, France."
          }
        ],
        "LastName": "Clauss-Kobayashi",
        "ForeName": "Julie",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centre R\u00e9f\u00e9rent de R\u00e9habilitation Psychosociale, CH Alpes Is\u00e8re, Grenoble, France."
          }
        ],
        "LastName": "Coulon",
        "ForeName": "Nathalie",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "INSERM U1028, CNRS UMR5292, Centre de Recherche en Neurosciences de Lyon, Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1, Equipe PSYR2, Centre Hospitalier Le Vinatier, Pole Est, 95 bd Pinel, BP 30039, 69678, Bron Cedex, France."
          }
        ],
        "LastName": "Dorey",
        "ForeName": "Jean-Michel",
        "Initials": "JM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Psychiatry, Universit\u00e9 de Paris, AP-HP, Louis Mourier Hospital, Colombes, INSERM UMR 1266, Colombes, France."
          }
        ],
        "LastName": "Dubertret",
        "ForeName": "Caroline",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centre R\u00e9f\u00e9rent de R\u00e9habilitation Psychosociale, CH Alpes Is\u00e8re, Grenoble, France."
          }
        ],
        "LastName": "Leignier",
        "ForeName": "Sylvain",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Psychiatry, Universit\u00e9 de Paris, AP-HP, Louis Mourier Hospital, Colombes, INSERM UMR 1266, Colombes, France."
          }
        ],
        "LastName": "Mallet",
        "ForeName": "Jasmina",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "P\u00f4le de Psychiatrie G\u00e9n\u00e9rale Et Universitaire, Centre Hospitalier Charles Perrens, 33076 Universit\u00e9 de Bordeaux, CNRS UMR 5287-INCIA, Bordeaux, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CNRS UMR 5287-INCIA, Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Misdrahi",
        "ForeName": "David",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service Universitaire de Psychiatrie d'Adultes et d'Addictologie, Centre Hospitalier de Versailles, 177 rue de Versailles, 78157, Le Chesnay, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "DisAP-DevPsy-CESP, INSERM UMR1018, Universit\u00e9 Paris-Saclay, Universit\u00e9 Versailles Saint-Quentin-En-Yvelines, 94807, Villejuif,, France."
          }
        ],
        "LastName": "Passerieux",
        "ForeName": "Catherine",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 Paris Est Creteil (UPEC), AP-HP, H\u00f4pitaux Universitaires \"H. Mondor\", DMU IMPACT, INSERM, IMRB, Translational Neuropsychiatry, Fondation FondaMental, 94010, Creteil, France."
          }
        ],
        "LastName": "Pignon",
        "ForeName": "Baptiste",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "INSERM U1028, CNRS UMR5292, Centre de Recherche en Neurosciences de Lyon, Universit\u00e9 Claude Bernard Lyon 1, Equipe PSYR2, Centre Hospitalier Le Vinatier, Pole Est, 95 bd Pinel, BP 30039, 69678, Bron Cedex, France."
          }
        ],
        "LastName": "Rey",
        "ForeName": "Romain",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service Universitaire de Psychiatrie d'Adultes et d'Addictologie, Centre Hospitalier de Versailles, 177 rue de Versailles, 78157, Le Chesnay, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "DisAP-DevPsy-CESP, INSERM UMR1018, Universit\u00e9 Paris-Saclay, Universit\u00e9 Versailles Saint-Quentin-En-Yvelines, 94807, Villejuif,, France."
          }
        ],
        "LastName": "Urbach",
        "ForeName": "Mathieu",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 Clermont Auvergne, CMP-B, CHU, CNRS, Clermont Auvergne INP, Institut Pascal, 63000, Clermont-Ferrand, France."
          }
        ],
        "LastName": "Llorca",
        "ForeName": "Pierre-Michel",
        "Initials": "PM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 Paris Est Creteil (UPEC), AP-HP, H\u00f4pitaux Universitaires \"H. Mondor\", DMU IMPACT, INSERM, IMRB, Translational Neuropsychiatry, Fondation FondaMental, 94010, Creteil, France."
          }
        ],
        "LastName": "Sch\u00fcrhoff",
        "ForeName": "Franck",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "AP-HM, Aix-Marseille Univ, Facult\u00e9 de M\u00e9decine-Secteur Timone, EA 3279: CEReSS-Centre d'Etude et de Recherche sur les Services de Sant\u00e9 et la Qualit\u00e9 de vie, 27 Boulevard Jean Moulin, 13005, Marseille, France."
          }
        ],
        "LastName": "Lan\u00e7on",
        "ForeName": "Christophe",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "AP-HM, Aix-Marseille Univ, Facult\u00e9 de M\u00e9decine-Secteur Timone, EA 3279: CEReSS-Centre d'Etude et de Recherche sur les Services de Sant\u00e9 et la Qualit\u00e9 de vie, 27 Boulevard Jean Moulin, 13005, Marseille, France."
          }
        ],
        "LastName": "Boyer",
        "ForeName": "Laurent",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-3249-2030"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation FondaMental, Cr\u00e9teil, France. guillaume.fond@gmail.com."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "AP-HM, Aix-Marseille Univ, Facult\u00e9 de M\u00e9decine-Secteur Timone, EA 3279: CEReSS-Centre d'Etude et de Recherche sur les Services de Sant\u00e9 et la Qualit\u00e9 de vie, 27 Boulevard Jean Moulin, 13005, Marseille, France. guillaume.fond@gmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Fond",
        "ForeName": "Guillaume",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "CollectiveName": "Collaborators: the FACE-S. Z. (FondaMental Academic Centers of Expertise for Schizophrenia) Group"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Germany",
    "MedlineTA": "Eur Arch Psychiatry Clin Neurosci",
    "NlmUniqueID": "9103030",
    "ISSNLinking": "0940-1334"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "Anti-Anxiety Agents"
    },
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "Antipsychotic Agents"
    },
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "Biological Factors"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "therapeutic use"
      ],
      "DescriptorName": "Anti-Anxiety Agents"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "therapeutic use"
      ],
      "DescriptorName": "Antipsychotic Agents"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "therapeutic use"
      ],
      "DescriptorName": "Biological Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Exercise"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "drug therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Schizophrenia"
    }
  ]
}