{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "En 2018, l\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019activit\u00e9 physique et des programmes de pr\u00e9vention multimodaux est confirm\u00e9 pour la pr\u00e9vention des chutes, mais l\u2019utilisation de la vitamine D dans cette indication est remise en question. Pour les pathologies neurocognitives, les r\u00e9sultats sont contrast\u00e9s concernant l\u2019activit\u00e9 physique, alors qu\u2019une revue syst\u00e9matique confirme les b\u00e9n\u00e9fices, certes modestes, de l\u2019entra\u00eenement cognitif sur les performances cognitives et la qualit\u00e9 de vie des patients et de leurs proches. Les nouveaux anticoagulants sont de plus en plus largement utilis\u00e9s chez les patients \u00e2g\u00e9s malgr\u00e9 des donn\u00e9es encore limit\u00e9es, mais plusieurs \u00e9tudes du \u00ab\u2009monde r\u00e9el\u2009\u00bb semblent confirmer leur bon rapport risques/b\u00e9n\u00e9fices aussi chez ces patients. Le r\u00e9gime m\u00e9diterran\u00e9en a le vent en poupe, une \u00e9tude rapporte un b\u00e9n\u00e9fice sur l\u2019incidence de la fragilit\u00e9."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "30629369",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2019",
    "Month": "06",
    "Day": "24"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2019",
    "Month": "06",
    "Day": "24"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "fre"
    ],
    "ELocationID": [],
    "Journal": {
      "ISSN": "1660-9379",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "15",
        "Issue": "N\u00b0 632-633",
        "PubDate": {
          "Year": "2019",
          "Month": "Jan",
          "Day": "09"
        }
      },
      "Title": "Revue medicale suisse",
      "ISOAbbreviation": "Rev Med Suisse"
    },
    "ArticleTitle": "[Year in review\u2009: geriatrics].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "50",
      "EndPage": "52",
      "MedlinePgn": "50-52"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "In 2018, new recommendations about the prevention of falls and fractures emphasized the benefits from exercise and from multimodal prevention programs but did not endorse any more vitamin D supplementation for falls prevention. Results were contrasted for several studies testing exercise (negative) and cognitive training (mixed results) in the management of older patients suffering from neurocognitive disorders. The new direct oral anticoagulants are increasingly prescribed in older patients despite the paucity of data. New information has been released in 2018 from \u00ab\u2009real-world\u2009\u00bb data that seem reassuring about their risk/benefit ratio in old-old patients, provided a careful prescription. Finally, the Mediterranean diet is still gaining credit with a new study showing its benefits in preventing frailty in community-dwelling older persons."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de g\u00e9riatrie et de r\u00e9adaptation g\u00e9riatrique, CHUV, 1011 Lausanne."
          }
        ],
        "LastName": "Stamm",
        "ForeName": "Elisabeth",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de g\u00e9riatrie et de r\u00e9adaptation g\u00e9riatrique, CHUV, 1011 Lausanne."
          }
        ],
        "LastName": "Acchini",
        "ForeName": "Anna",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de g\u00e9riatrie et de r\u00e9adaptation g\u00e9riatrique, CHUV, 1011 Lausanne."
          }
        ],
        "LastName": "Da Costa",
        "ForeName": "Alexandre",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de g\u00e9riatrie et de r\u00e9adaptation g\u00e9riatrique, CHUV, 1011 Lausanne."
          }
        ],
        "LastName": "Besse",
        "ForeName": "Sarah",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de g\u00e9riatrie et de r\u00e9adaptation g\u00e9riatrique, CHUV, 1011 Lausanne."
          }
        ],
        "LastName": "Christou",
        "ForeName": "Foteini",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de g\u00e9riatrie et de r\u00e9adaptation g\u00e9riatrique, CHUV, 1011 Lausanne."
          }
        ],
        "LastName": "Launay",
        "ForeName": "Cyrille",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de g\u00e9riatrie et de r\u00e9adaptation g\u00e9riatrique, CHUV, 1011 Lausanne."
          }
        ],
        "LastName": "Balmer",
        "ForeName": "Philippe",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de g\u00e9riatrie et de r\u00e9adaptation g\u00e9riatrique, CHUV, 1011 Lausanne."
          }
        ],
        "LastName": "Humbert",
        "ForeName": "Marc",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de g\u00e9riatrie et de r\u00e9adaptation g\u00e9riatrique, CHUV, 1011 Lausanne."
          }
        ],
        "LastName": "Nguyen",
        "ForeName": "Sylvain",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de g\u00e9riatrie et de r\u00e9adaptation g\u00e9riatrique, CHUV, 1011 Lausanne."
          }
        ],
        "LastName": "Major",
        "ForeName": "Kristof",
        "Initials": "K"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de g\u00e9riatrie et de r\u00e9adaptation g\u00e9riatrique, CHUV, 1011 Lausanne."
          }
        ],
        "LastName": "Bosshard",
        "ForeName": "Wanda",
        "Initials": "W"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de g\u00e9riatrie et de r\u00e9adaptation g\u00e9riatrique, CHUV, 1011 Lausanne."
          }
        ],
        "LastName": "B\u00fcla",
        "ForeName": "Christophe",
        "Initials": "C"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Review"
    ],
    "VernacularTitle": "G\u00e9riatrie."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Switzerland",
    "MedlineTA": "Rev Med Suisse",
    "NlmUniqueID": "101219148",
    "ISSNLinking": "1660-9379"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "1406-16-2",
      "NameOfSubstance": "Vitamin D"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "prevention & control"
      ],
      "DescriptorName": "Accidental Falls"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Exercise"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "prevention & control"
      ],
      "DescriptorName": "Fractures, Bone"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "trends"
      ],
      "DescriptorName": "Geriatrics"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Independent Living"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Vitamin D"
    }
  ],
  "CoiStatement": "Les auteurs n\u2019ont d\u00e9clar\u00e9 aucun conflit d\u2019int\u00e9r\u00eats en relation avec ce manuscrit."
}