{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Quantificar a intensidade adotada por caminhantes em pra\u00e7as p\u00fablicas e verificar a ocorr\u00eancia e a magnitude da hipotens\u00e3o p\u00f3s-exerc\u00edcio na intensidade espontaneamente adotada e em uma intensidade prescrita.",
        "Em 98 volunt\u00e1rios (38 hipertensos), caminhantes em pra\u00e7as p\u00fablicas da cidade de Jo\u00e3o Pessoa, PB, identificamos a intensidade de um treino habitual monitorada por meio da frequ\u00eancia card\u00edaca e averiguamos a ocorr\u00eancia e magnitude de hipotens\u00e3o p\u00f3s-exerc\u00edcio. Posteriormente, os participantes foram instru\u00eddos a caminhar com intensidade moderada. A press\u00e3o arterial foi aferida ap\u00f3s o repouso e durante a recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-exerc\u00edcio.",
        "Do total de participantes, 41% dos hipertensos e 36% dos normotensos caminhavam com intensidade leve. Com a prescri\u00e7\u00e3o, a intensidade aumentou para 55% e 52%, para hipertensos e normotensos. Na intensidade habitual e prescrita, os hipertensos obtiveram hipotens\u00e3o p\u00f3s-exerc\u00edcio de -3,7\u00b111,6 mmHg e -4,72\u00b112,8 mmHg. Houve correla\u00e7\u00e3o entre hipotens\u00e3o p\u00f3s-exerc\u00edcio e o componente sist\u00f3lico inicial dos hipertensos (r<sup>2</sup> = 0,2; p < 0,002).",
        "Caminhantes em pra\u00e7as p\u00fablicas selecionam intensidade leve para realiza\u00e7\u00e3o de caminhada. Quando realizam exerc\u00edcio com intensidade prescrita, aumentam discretamente a intensidade, mas n\u00e3o obt\u00eam aumento da magnitude da HPE com esta orienta\u00e7\u00e3o."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "28746572",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2017",
    "Month": "09",
    "Day": "12"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "03",
    "Day": "10"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2017",
        "Month": "07",
        "Day": "20"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng",
      "por"
    ],
    "ELocationID": [
      "71",
      "10.1590/S1518-8787.2017051006247",
      "S0034-89102017000100257"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1518-8787",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "51",
        "PubDate": {
          "Year": "2017",
          "Month": "Jul",
          "Day": "20"
        }
      },
      "Title": "Revista de saude publica",
      "ISOAbbreviation": "Rev Saude Publica"
    },
    "ArticleTitle": "Effect of the exercise of walkers performed in public squares with spontaneous or prescribed intensity on post-exercise hypotension.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "71",
      "MedlinePgn": "71"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "To quantify the intensity adopted by walkers in public squares and check the occurrence and magnitude of post-exercise hypotension in the spontaneously adopted intensity and in a prescribed intensity.",
        "In 98 volunteers (38 of them being hypertensive), walkers in public squares of the city of Jo\u00e3o Pessoa, State of Para\u00edba, Brazil, we have identified the intensity of a usual training monitored by heart rate and we have investigated the occurrence and magnitude of post-exercise hypotension. Subsequently, participants were instructed to walk with moderate intensity. Blood pressure was measured after rest and during post-exercise recovery.",
        "Of the total participants, 41% of the hypertensive and 36% of the normotensive individuals walked with light intensity. With the prescription, intensity increased to 55% and 52%, for the hypertensive and normotensive individuals, respectively. In the usual and prescribed intensity, the hypertensive individuals had post-exercise hypotension of -3.7\u00b111.6 mmHg and -4.72\u00b112.8 mmHg, respectively. There was no correlation between post-exercise hypotension and the initial systolic component of the hypertensive individuals (r2 = 0.2; p < 0.002).",
        "Walkers in public squares choose light intensity for walking. When they exercise with the prescribed intensity, they increase the intensity, but the magnitude of the PEH is not increase with this guidance.",
        "Quantificar a intensidade adotada por caminhantes em pra\u00e7as p\u00fablicas e verificar a ocorr\u00eancia e a magnitude da hipotens\u00e3o p\u00f3s-exerc\u00edcio na intensidade espontaneamente adotada e em uma intensidade prescrita.",
        "Em 98 volunt\u00e1rios (38 hipertensos), caminhantes em pra\u00e7as p\u00fablicas da cidade de Jo\u00e3o Pessoa, PB, identificamos a intensidade de um treino habitual monitorada por meio da frequ\u00eancia card\u00edaca e averiguamos a ocorr\u00eancia e magnitude de hipotens\u00e3o p\u00f3s-exerc\u00edcio. Posteriormente, os participantes foram instru\u00eddos a caminhar com intensidade moderada. A press\u00e3o arterial foi aferida ap\u00f3s o repouso e durante a recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-exerc\u00edcio.",
        "Do total de participantes, 41% dos hipertensos e 36% dos normotensos caminhavam com intensidade leve. Com a prescri\u00e7\u00e3o, a intensidade aumentou para 55% e 52%, para hipertensos e normotensos. Na intensidade habitual e prescrita, os hipertensos obtiveram hipotens\u00e3o p\u00f3s-exerc\u00edcio de -3,7\u00b111,6 mmHg e -4,72\u00b112,8 mmHg. Houve correla\u00e7\u00e3o entre hipotens\u00e3o p\u00f3s-exerc\u00edcio e o componente sist\u00f3lico inicial dos hipertensos (r2 = 0,2; p < 0,002).",
        "Caminhantes em pra\u00e7as p\u00fablicas selecionam intensidade leve para realiza\u00e7\u00e3o de caminhada. Quando realizam exerc\u00edcio com intensidade prescrita, aumentam discretamente a intensidade, mas n\u00e3o obt\u00eam aumento da magnitude da HPE com esta orienta\u00e7\u00e3o."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa Associado de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Universidade de Pernambuco. Universidade Federal da Para\u00edba. Recife, PE, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "Ta\u00eds Feitosa da",
        "Initials": "TFD"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa Associado de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Universidade de Pernambuco. Universidade Federal da Para\u00edba. Recife, PE, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Souza",
        "ForeName": "Alesandra Ara\u00fajo de",
        "Initials": "AA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Universidade Federal da Para\u00edba. Jo\u00e3o Pessoa, PB, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Lima",
        "ForeName": "Fabiano Ferreira de",
        "Initials": "FF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa Associado de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Universidade de Pernambuco. Universidade Federal da Para\u00edba. Recife, PE, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Suassuna",
        "ForeName": "Jennifer Ariely Sales",
        "Initials": "JAS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Universidade Federal da Para\u00edba. Jo\u00e3o Pessoa, PB, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Couto",
        "ForeName": "Henrique Eduardo Paiva Lira do",
        "Initials": "HEPLD"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Universidade Federal da Para\u00edba. Jo\u00e3o Pessoa, PB, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Ten\u00f3rio",
        "ForeName": "Gustavo Roque",
        "Initials": "GR"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Universidade Federal da Para\u00edba. Jo\u00e3o Pessoa, PB, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "Maria Irene de Andrade Gomes",
        "Initials": "MIAG"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Universidade Federal da Para\u00edba. Jo\u00e3o Pessoa, PB, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Dias",
        "ForeName": "Guilherme Leandebal Bonif\u00e1cio",
        "Initials": "GLB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Universidade Federal da Para\u00edba. Jo\u00e3o Pessoa, PB, Brasil."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa Associado de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica. Universidade de Pernambuco. Universidade Federal da Para\u00edba. Recife, PE, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "Alexandre S\u00e9rgio",
        "Initials": "AS"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Brazil",
    "MedlineTA": "Rev Saude Publica",
    "NlmUniqueID": "0135043",
    "ISSNLinking": "0034-8910"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Analysis of Variance"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "physiology"
      ],
      "DescriptorName": "Blood Pressure"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Case-Control Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Exercise Therapy"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "physiology"
      ],
      "DescriptorName": "Heart Rate"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "physiopathology"
      ],
      "DescriptorName": "Hypertension"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "physiopathology"
      ],
      "DescriptorName": "Post-Exercise Hypotension"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Statistics, Nonparametric"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Time Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "physiology"
      ],
      "DescriptorName": "Walking"
    }
  ],
  "CoiStatement": "Conflict of Interest: The authors declare no conflict of interest."
}