{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Attitudes",
      "Barriers",
      "Confidence",
      "Knowledge",
      "Medical doctors",
      "Opportunities",
      "Physical activity behaviours",
      "Physical activity promotion",
      "Predictors",
      "Training"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35978358",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "08",
    "Day": "19"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "08",
    "Day": "21"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "08",
        "Day": "17"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "624",
      "10.1186/s12909-022-03686-z"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1472-6920",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "22",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Aug",
          "Day": "17"
        }
      },
      "Title": "BMC medical education",
      "ISOAbbreviation": "BMC Med Educ"
    },
    "ArticleTitle": "Predictors of physical activity promotion in clinical practice: a cross-sectional study among medical doctors.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "624",
      "MedlinePgn": "624"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Physical activity is a major determinant of physical and mental health. International recommendations identify health professionals as pivotal agents to tackle physical inactivity. This study sought to characterize medical doctors' clinical practices concerning the promotion of patients' physical activity, while also exploring potential predictors of the frequency and content of these practices, including doctors' physical activity level and sedentary behaviours.",
        "A cross-sectional study assessed physical activity promotion in clinical practice with a self-report questionnaire delivered through the national medical prescription software (naturalistic survey). Physical activity and sedentary behaviours were estimated using the International Physical Activity Questionnaire (short form). Indicators of medical doctors' attitudes, knowledge, confidence, barriers, and previous training concerning physical activity promotion targeting their patients were also assessed. Multiple regression analysis was performed to identify predictors of physical activity promotion frequency by medical doctors, including sociodemographic, attitudes and knowledge-related variables, and physical activity behaviours as independent variables.",
        "A total of 961 medical doctors working in the Portuguese National Health System participated (59% women, mean age 44\u2009\u00b1\u200913\u2009years) in the study. The majority of the participants (84.6%) reported to frequently promote patients' physical activity. Five predictors of physical activity promotion frequency emerged from the multiple regression analysis, explaining 17.4% of the dependent variable (p\u2009<\u20090.001): working in primary healthcare settings (p\u2009=\u20090.037), having a medical specialty (p\u2009=\u20090.030), attributing a high degree of relevance to patients' physical activity promotion in healthcare settings (p\u2009<\u20090.001), being approached by patients to address physical activity (p\u2009<\u20090.001), and having higher levels of physical activity (p\u2009=\u20090.001).",
        "The sample of medical doctors approached reported a high level of engagement with physical activity promotion. Physical activity promotion frequency seems to be influenced by the clinical practice setting, medical career position and specialty, attitudes towards physical activity, and perception of patients\u00b4 interest on the topic, as well as medical doctors' own physical activity levels."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2022. The Author(s)."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-9464-7064"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CIPER, Faculdade de Motricidade Humana, Universidade de Lisboa, Lisbon, Portugal. catarinasilva@fmh.ulisboa.pt."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa Nacional para a Promo\u00e7\u00e3o da Atividade F\u00edsica, Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, Lisbon, Portugal. catarinasilva@fmh.ulisboa.pt."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "Catarina Santos",
        "Initials": "CS"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-3806-438X"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa Nacional para a Promo\u00e7\u00e3o da Atividade F\u00edsica, Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, Lisbon, Portugal."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "EPIUnit - Instituto de Sa\u00fade P\u00fablica, ITR, Universidade do Porto, Porto, Portugal."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Portugal Football School, Portuguese Football Federation, Cruz Quebrada, Portugal."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "ACES Douro I - Mar\u00e3o e Douro Norte, Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Norte, Vila Real, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Mendes",
        "ForeName": "Romeu",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-2293-7190"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa Nacional para a Promo\u00e7\u00e3o da Atividade F\u00edsica, Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, Lisbon, Portugal."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Cat\u00f3lica Research Centre for Psychological, Family and Social Wellbeing, Universidade Cat\u00f3lica Portuguesa, Lisbon, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Godinho",
        "ForeName": "Cristina",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Portugal Football School, Portuguese Football Federation, Cruz Quebrada, Portugal."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CIDESD, University Institute of Maia, Maia, Portugal."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "ACES Loures-Odivelas, Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade de Lisboa e Vale do Tejo, Lisbon, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Monteiro-Pereira",
        "ForeName": "Ana",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "ACES Douro I - Mar\u00e3o e Douro Norte, Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Norte, Vila Real, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Pimenta-Ribeiro",
        "ForeName": "Jaime",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "ACES Baixo Vouga, Administra\u00e7\u00e3o Regional de Sa\u00fade do Centro, Aveiro, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Martins",
        "ForeName": "Helena Silva",
        "Initials": "HS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Portugal Football School, Portuguese Football Federation, Cruz Quebrada, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Brito",
        "ForeName": "Jo\u00e3o",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servi\u00e7o de Nutri\u00e7\u00e3o e Atividade F\u00edsica do Centro Hospitalar Universit\u00e1rio da Cova da Beira, Covilh\u00e3, Portugal."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Ci\u00eancias da Sa\u00fade da Universidade da Beira Interior, Covilh\u00e3, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Themudo-Barata",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Lu\u00eds",
        "Initials": "JL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto de Farmacologia e Terap\u00eautica Experimental, Subunidade 1, Faculdade de Medicina, Universidade de Coimbra, Coimbra, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Fontes-Ribeiro",
        "ForeName": "Carlos",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CIPER, Faculdade de Motricidade Humana, Universidade de Lisboa, Lisbon, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Teixeira",
        "ForeName": "Pedro J",
        "Initials": "PJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, Lisbon, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Freitas",
        "ForeName": "Gra\u00e7a",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-4734-0283"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa Nacional para a Promo\u00e7\u00e3o da Atividade F\u00edsica, Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, Lisbon, Portugal."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CIDEFES, Faculdade de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e Desporto, Universidade Lus\u00f3fona, Lisbon, Portugal."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "Marlene Nunes",
        "Initials": "MN"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "GrantID": "SFRH/BD/139603/2018",
        "Agency": "Funda\u00e7\u00e3o para a Ci\u00eancia e a Tecnologia",
        "Country": ""
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "England",
    "MedlineTA": "BMC Med Educ",
    "NlmUniqueID": "101088679",
    "ISSNLinking": "1472-6920"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Attitude of Health Personnel"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Exercise"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Physicians"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Self Report"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Surveys and Questionnaires"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare that they have no competing interests."
}