{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "O estudo analisa a compreens\u00e3o de pais ou respons\u00e1veis por crian\u00e7as de zero a cinco anos acerca da febre, da condu\u00e7\u00e3o e do atendimento desse quadro, realizado no servi\u00e7o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia. A pesquisa qualitativa, por meio da t\u00e9cnica de an\u00e1lise tem\u00e1tica, foi feita a partir de entrevistas com 14 pais ou respons\u00e1veis que procuraram um servi\u00e7o pedi\u00e1trico de urg\u00eancia e emerg\u00eancia em um munic\u00edpio do interior de S\u00e3o Paulo por esse motivo. Os dados coletados foram analisados por meio da t\u00e9cnica de an\u00e1lise tem\u00e1tica. As experiencias dos pais que procuram esses servi\u00e7os relacionam-se a tr\u00eas temas principais: temor da febre; os cuidados com crian\u00e7a febril; e a experi\u00eancia de atendimento no servi\u00e7o de urg\u00eancia e emerg\u00eancia. Identificou-se que o medo exagerado da febre prevalece e que os pais/respons\u00e1veis se sentem seguros frente \u00e0 tecnologia existente nos servi\u00e7os de urg\u00eancia e emerg\u00eancia. Os cuidados adotados, todavia, nem sempre s\u00e3o os recomendados para a situa\u00e7\u00e3o apresentada."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "33605322",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "06",
    "Day": "18"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2021",
    "Month": "06",
    "Day": "18"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2020",
        "Month": "06",
        "Day": "05"
      }
    ],
    "Language": [
      "por",
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1590/1413-81232021262.40782020",
      "S1413-81232021000200445"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1678-4561",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "26",
        "Issue": "2",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Feb"
        }
      },
      "Title": "Ciencia & saude coletiva",
      "ISOAbbreviation": "Cien Saude Colet"
    },
    "ArticleTitle": "Fever in children: parents' search for urgent and emergency services.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "445",
      "EndPage": "454",
      "MedlinePgn": "445-454"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The study analyses the understanding of parents or guardians of children aged zero to five years old about fever, the conduct and care for this condition, carried out in the urgent and emergency service. The qualitative research, which used the thematic analysis technique, was carried out through interviews with 14 parents or guardians who sought an urgent and emergency Pediatric Service in a municipality in the countryside of S\u00e3o Paulo for this reason. The experiences of parents who seek these services are associated to three main topics: fear of fever; care for a febrile child; and the experience of care at the urgent and emergency services. It was identified that an exaggerated fear of fever predominates and that parents / guardians feel safe regarding the existing technology found in urgent and emergency services. The adopted precautions, however, are not always those recommended for the existing situation."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-8395-4720"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia. R. Monte Carmelo 800, Fragata. 17519-030 Mar\u00edlia SP Brasil. pedropitoli@gmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Pitoli",
        "ForeName": "Pedro Jose",
        "Initials": "PJ"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-2581-9015"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia. R. Monte Carmelo 800, Fragata. 17519-030 Mar\u00edlia SP Brasil. pedropitoli@gmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Duarte",
        "ForeName": "Brenda Katheryne",
        "Initials": "BK"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-8442-5863"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia. R. Monte Carmelo 800, Fragata. 17519-030 Mar\u00edlia SP Brasil. pedropitoli@gmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Fragoso",
        "ForeName": "Andressa Amorim",
        "Initials": "AA"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-8656-009X"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Estadual Paulista J\u00falio de Mesquita Filho. Botucatu SP Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Damaceno",
        "ForeName": "Daniela Garcia",
        "Initials": "DG"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-6210-6941"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Medicina de Mar\u00edlia. R. Monte Carmelo 800, Fragata. 17519-030 Mar\u00edlia SP Brasil. pedropitoli@gmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Marin",
        "ForeName": "Maria Jos\u00e9 Sanches",
        "Initials": "MJS"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Febre em crian\u00e7as: procura de pais por servi\u00e7os m\u00e9dicos de emerg\u00eancia."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Brazil",
    "MedlineTA": "Cien Saude Colet",
    "NlmUniqueID": "9713483",
    "ISSNLinking": "1413-8123"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Brazil"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child, Preschool"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Emergency Medical Services"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Fever"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Infant"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Infant, Newborn"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Parents"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Qualitative Research"
    }
  ]
}