{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Conocimientos",
      "Cuidados",
      "Fever",
      "Fiebre",
      "Health knowledge",
      "Infant",
      "Management",
      "Manejo",
      "Ni\u00f1o",
      "Padres",
      "Parents",
      "Patient care"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Describir los conocimientos y los cuidados parentales de la fiebre en ni\u00f1os menores de 2\u00a0a\u00f1os y relacionarlos con caracter\u00edsticas sociodemogr\u00e1ficas.",
        "Estudio descriptivo transversal de correlaci\u00f3n multic\u00e9ntrico.",
        "Realizado en 5 equipos de atenci\u00f3n primaria de Barcelona.",
        "Padres, madres o tutores legales de ni\u00f1os menores de 2\u00a0a\u00f1os que acuden para la administraci\u00f3n de una vacuna incluida en el calendario sistem\u00e1tico. Participaron un total de 311 sujetos.",
        "Las variables principales son 9 \u00edtems de conocimientos y 8 de cuidados o manejo de la fiebre obtenidos con la adaptaci\u00f3n del cuestionario de Chiappini et al. (2012).",
        "El 69,8% tienen un manejo/cuidado correcto de la fiebre. Un 3,9% acertaron todos los \u00edtems de conocimientos. La puntuaci\u00f3n de conocimientos es menor en personas sin estudios (p\u00a0=\u00a00,03), mayor en europeos y sudamericanos y menor en Asia y \u00c1frica (p\u00a0<\u00a00,001). El 100% de los pacientes cr\u00f3nicos tuvieron todos los \u00edtems de cuidado/manejo correctos (p\u00a0=\u00a00,03). Se observa que la correlaci\u00f3n entre las puntuaciones de conocimiento y manejo es positiva (rho\u00a0=\u00a00,15, p\u00a0=\u00a00,008).",
        "Se observan unos cuidados correctos de la fiebre a pesar de la falta de conocimientos. Una buena estrategia para fomentar el adecuado manejo del ni\u00f1o febril es dar informaci\u00f3n actualizada y adaptada a los padres, incidiendo en los grupos \u00e9tnicos que parecen tener creencias inexactas sobre la fiebre."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2017 Elsevier Espa\u00f1a, S.L.U. All rights reserved."
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "28292580",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2018",
    "Month": "07",
    "Day": "30"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2019",
    "Month": "11",
    "Day": "27"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2017",
        "Month": "03",
        "Day": "11"
      }
    ],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.aprim.2016.11.011",
      "S0212-6567(16)30245-1"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1578-1275",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "49",
        "Issue": "8",
        "PubDate": {
          "Year": "2017",
          "Month": "Oct"
        }
      },
      "Title": "Atencion primaria",
      "ISOAbbreviation": "Aten Primaria"
    },
    "ArticleTitle": "[Analysis of parental knowledge and care in childhood fever].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "484",
      "EndPage": "491",
      "MedlinePgn": "484-491"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "To describe the parental knowledge and care of fever in children under 2years. Relate this data with socio-demographic with characteristics.",
        "Cross-sectional and correlation multicenter study.",
        "Five teams of Primary Care in Barcelona.",
        "Parents of children under 2years attended to administer a vaccine included in the pediatric systematic calendar. A total of 311 subjects participated.",
        "The main variables are 9 items of knowledge and 8 of care or management of fever obtained with the adaptation of the questionnaire by Chiappini et al. (2012).",
        "69.8% had a correct care/management of fever. 3.9% matched all items of knowledge. The knowledge score is lower in people with no education (p=0.03); higher in Europe and South America and lowest in Asia and Africa (P<.001). 100% of patients that had chronic problems answered correctly all items of fever care (P=.03). It is important to note that the correlation between the scores of knowledge and management is positive (rho=0.15, P=.008).",
        "A correct care of fever is observed despite the low knowledge. A good strategy to promote a correct care of febrile child is to do sanitary education with update information and adapted it to parents, focusing on the differences between ethnic groups because they seem to have inaccurate beliefs about fever."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2017 Elsevier Espa\u00f1a, S.L.U. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Enfermer\u00eda Pedi\u00e1trica, \u00c1rea Maternoinfantil, Hospital Universitari Vall d'Hebron, Barcelona, Espa\u00f1a. Electronic address: mcperezconesa@gmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "P\u00e9rez-Conesa",
        "ForeName": "Maria-Cristina",
        "Initials": "MC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Enfermer\u00eda Pedi\u00e1trica, \u00c1rea Maternoinfantil, Hospital Universitari Vall d'Hebron, Barcelona, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "S\u00e1nchez Pina",
        "ForeName": "In\u00e9s",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Enfermer\u00eda Pedi\u00e1trica, \u00c1rea Maternoinfantil, Hospital Universitari Vall d'Hebron, Barcelona, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Ridao Manonellas",
        "ForeName": "Saida",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Enfermer\u00eda Pedi\u00e1trica, \u00c1rea Maternoinfantil, Hospital Universitari Vall d'Hebron, Barcelona, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Tormo Esparza",
        "ForeName": "Antoni",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Enfermer\u00eda Pedi\u00e1trica, \u00c1rea Maternoinfantil, Hospital Universitari Vall d'Hebron, Barcelona, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Garc\u00eda Hernando",
        "ForeName": "Ver\u00f3nica",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Enfermer\u00eda Pedi\u00e1trica, \u00c1rea Maternoinfantil, Hospital Universitari Vall d'Hebron, Barcelona, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "L\u00f3pez Fern\u00e1ndez",
        "ForeName": "Marta",
        "Initials": "M"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Multicenter Study",
      "Observational Study"
    ],
    "VernacularTitle": "An\u00e1lisis de los cuidados y los conocimientos parentales sobre la fiebre en la infancia."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Aten Primaria",
    "NlmUniqueID": "9111075",
    "ISSNLinking": "0212-6567"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child, Preschool"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Fever"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Health Knowledge, Attitudes, Practice"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Infant"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Parenting"
    }
  ]
}