{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Convulsiones",
      "Convulsions",
      "Gastroenteritis",
      "Rotavirus"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "23462096",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2014",
    "Month": "07",
    "Day": "14"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2013",
    "Month": "08",
    "Day": "26"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2013",
        "Month": "02",
        "Day": "23"
      }
    ],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.anpedi.2013.01.006",
      "S1695-4033(13)00011-8"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1695-9531",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "79",
        "Issue": "3",
        "PubDate": {
          "Year": "2013",
          "Month": "Sep"
        }
      },
      "Title": "Anales de pediatria (Barcelona, Spain : 2003)",
      "ISOAbbreviation": "An Pediatr (Barc)"
    },
    "ArticleTitle": "[Gastroenteritis-related seizures: study of incidence and clinical analysis].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "162",
      "EndPage": "166",
      "MedlinePgn": "162-6"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Benign convulsions associated with gastroenteritis are now increasingly recognized as clinical condition to the extent that it has become an independent entity under the heading of non-epileptic situational seizures. The aim of this study is to determine the annual incidence in the reference population of our hospital and the clinical characterization of seizures associated to gastroenteritis, in the absence or presence of fever for comparison.",
        "All seizures associated with gastroenteritis treated in our hospital were prospectively collected over a period of two calendar years. The children included were aged 6 months to 6 years with seizures in the context of gastroenteritis without electrolyte abnormalities, and divided into two groups, with and without fever.",
        "There were 14 cases from a reference population of 39,900 with a homogeneous semiological presentation.",
        "The annual incidence was estimated at 1/10 000 children for afebrile seizures associated with gastroenteritis. The clinical behaviour and the incidence of seizures associated with fever and gastroenteritis was similar, but with an appearance somewhat earlier from the onset of symptoms, and at a slightly higher age."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2012 Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Pediatr\u00eda. Published by Elsevier Espana. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Pediatr\u00eda, Unidad de Gesti\u00f3n Cl\u00ednica de Pediatr\u00eda, Hospital Carlos Haya, M\u00e1laga, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Lacasa Maseri",
        "ForeName": "S",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ramos Fern\u00e1ndez",
        "ForeName": "J M",
        "Initials": "JM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Moreno P\u00e9rez",
        "ForeName": "D",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Urda Cardona",
        "ForeName": "A",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mart\u00ednez Ant\u00f3n",
        "ForeName": "J",
        "Initials": "J"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "English Abstract",
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Crisis convulsivas asociadas a gastroenteritis: estudio de incidencia y an\u00e1lisis cl\u00ednico."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "An Pediatr (Barc)",
    "NlmUniqueID": "101162596",
    "ISSNLinking": "1695-4033"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child, Preschool"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Fever"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications"
      ],
      "DescriptorName": "Gastroenteritis"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Incidence"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Infant"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prospective Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Seizures"
    }
  ]
}