{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Anaplasmose granulocytaire humaine",
      "Blood film",
      "Frottis sanguin",
      "Human granulocytic anaplasmosis"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "36535845",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "03",
    "Day": "06"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "03",
    "Day": "06"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "12",
        "Day": "17"
      }
    ],
    "Language": [
      "fre"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.revmed.2022.11.007",
      "S0248-8663(22)01149-3"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1768-3122",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "44",
        "Issue": "3",
        "PubDate": {
          "Year": "2023",
          "Month": "Mar"
        }
      },
      "Title": "La Revue de medecine interne",
      "ISOAbbreviation": "Rev Med Interne"
    },
    "ArticleTitle": "[Fever of unusual cause].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "146",
      "EndPage": "147",
      "MedlinePgn": "146-147"
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de m\u00e9decine interne IV, Ordensklinikum Linz Barmherzige Schwestern, 4, Seilerst\u00e4tte, 4010 Linz, Autriche. Electronic address: dietmar.schiller@ordensklinikum.at."
          }
        ],
        "LastName": "Schiller",
        "ForeName": "D",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de m\u00e9decine interne IV, Ordensklinikum Linz Barmherzige Schwestern, 4, Seilerst\u00e4tte, 4010 Linz, Autriche."
          }
        ],
        "LastName": "Aufreiter",
        "ForeName": "L",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Service de m\u00e9decine interne IV, Ordensklinikum Linz Barmherzige Schwestern, 4, Seilerst\u00e4tte, 4010 Linz, Autriche."
          }
        ],
        "LastName": "Sch\u00f6fl",
        "ForeName": "R",
        "Initials": "R"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Une cause rare de fi\u00e8vre."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "France",
    "MedlineTA": "Rev Med Interne",
    "NlmUniqueID": "8101383",
    "ISSNLinking": "0248-8663"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "Anti-Bacterial Agents"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Animals"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "etiology",
        "drug therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Fever"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "therapeutic use"
      ],
      "DescriptorName": "Anti-Bacterial Agents"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "drug therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Anaplasmosis"
    }
  ]
}