{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "28278190",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2017",
    "Month": "09",
    "Day": "06"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2019",
    "Month": "02",
    "Day": "08"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2017",
        "Month": "03",
        "Day": "09"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "e0171670",
      "10.1371/journal.pone.0171670"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1932-6203",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "12",
        "Issue": "3",
        "PubDate": {
          "Year": "2017"
        }
      },
      "Title": "PloS one",
      "ISOAbbreviation": "PLoS One"
    },
    "ArticleTitle": "Sickness behavior in feverish children is independent of the severity of fever. An observational, multicenter study.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e0171670",
      "MedlinePgn": "e0171670"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Behavioral changes in a febrile child are usually considered to stem from the fever. We studied sickness behavior (SB) in terms of its clinical components and its relation to fever.",
        "This observational, multicenter study included children aged 6 months to 3 years who were either febrile (fever \u226512 hours, \u2265 39\u00b0C and \u226538\u00b0C at inclusion) or non-febrile and well. The child had to have been awake for the 2 hours preceding the consultation and cared for by the parent who brought him/her to the doctor. SB was evaluated according to 6 parameters over this 2-hour period: time spent playing, distance covered, time spent seeking comfort, time spent whining or crying, time spent in a state of irritation or of anger, most distorted facial expression. Two parameters were assessed for the 24-hour period preceding the consultation: time spent sleeping and appetite. The parent reported the degree of change in these parameters compared with the usual situation, using rating scales.",
        "200 febrile children (most with nonspecific upper respiratory infections) and 200 non-febrile children were included. The mean values of the 8 parameters differed significantly (p<0.001) between the 2 groups and were independent of the height of fever at inclusion in the febrile children. In the study conditions, paracetamol failed to improve SB when the child was still feverish.",
        "The 8 parameters suggested that SB and fever are two independent manifestations that are activated simultaneously during an infection. This independence is in harmony with recommendations to treat the discomfort of SB and not the fever."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Association Clinique et Th\u00e9rapeutique Infantile du Val-de-Marne. Saint-Maur-des-Foss\u00e9s. France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Association Fran\u00e7aise de P\u00e9diatrie Ambulatoire, Chamb\u00e9ry, France."
          }
        ],
        "LastName": "Corrard",
        "ForeName": "Fran\u00e7ois",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Association Clinique et Th\u00e9rapeutique Infantile du Val-de-Marne. Saint-Maur-des-Foss\u00e9s. France."
          }
        ],
        "LastName": "Copin",
        "ForeName": "Christian",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Association Clinique et Th\u00e9rapeutique Infantile du Val-de-Marne. Saint-Maur-des-Foss\u00e9s. France."
          }
        ],
        "LastName": "Wollner",
        "ForeName": "Alain",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Association Clinique et Th\u00e9rapeutique Infantile du Val-de-Marne. Saint-Maur-des-Foss\u00e9s. France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Microbiology, CHI Cr\u00e9teil, Cr\u00e9teil, France."
          }
        ],
        "LastName": "Elbez",
        "ForeName": "Annie",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Association Clinique et Th\u00e9rapeutique Infantile du Val-de-Marne. Saint-Maur-des-Foss\u00e9s. France."
          }
        ],
        "LastName": "Derkx",
        "ForeName": "V\u00e9ronique",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Association Clinique et Th\u00e9rapeutique Infantile du Val-de-Marne. Saint-Maur-des-Foss\u00e9s. France."
          }
        ],
        "LastName": "Bechet",
        "ForeName": "St\u00e9phane",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Association Clinique et Th\u00e9rapeutique Infantile du Val-de-Marne. Saint-Maur-des-Foss\u00e9s. France."
          }
        ],
        "LastName": "Levy",
        "ForeName": "Corinne",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Association Clinique et Th\u00e9rapeutique Infantile du Val-de-Marne. Saint-Maur-des-Foss\u00e9s. France."
          }
        ],
        "LastName": "Boucherat",
        "ForeName": "Michel",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Association Clinique et Th\u00e9rapeutique Infantile du Val-de-Marne. Saint-Maur-des-Foss\u00e9s. France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Association Fran\u00e7aise de P\u00e9diatrie Ambulatoire, Chamb\u00e9ry, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Microbiology, CHI Cr\u00e9teil, Cr\u00e9teil, France."
          }
        ],
        "LastName": "Cohen",
        "ForeName": "Robert",
        "Initials": "R"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Multicenter Study",
      "Observational Study"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "PLoS One",
    "NlmUniqueID": "101285081",
    "ISSNLinking": "1932-6203"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "0",
      "NameOfSubstance": "Anti-Inflammatory Agents, Non-Steroidal"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "therapeutic use"
      ],
      "DescriptorName": "Anti-Inflammatory Agents, Non-Steroidal"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child, Preschool"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "drug therapy",
        "etiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Fever"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Illness Behavior"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Infant"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "drug therapy",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Respiratory Tract Infections"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Severity of Illness Index"
    }
  ],
  "CoiStatement": "<b>Competing Interests: </b>This study was supported by a grant from Pfizer Sant\u00e9 Familiale (Paris), a pharmaceutical group that markets ibuprofen. There are no patents, products in development or further marketed products to declare. This does not alter our adherence to all the PLOS ONE policies on sharing data and materials."
}