{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "25498970",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2015",
    "Month": "10",
    "Day": "19"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2018",
    "Month": "11",
    "Day": "13"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2014",
        "Month": "12",
        "Day": "15"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "689",
      "10.1186/s13054-014-0689-4"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1466-609X",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "18",
        "Issue": "6",
        "PubDate": {
          "Year": "2014",
          "Month": "Dec",
          "Day": "15"
        }
      },
      "Title": "Critical care (London, England)",
      "ISOAbbreviation": "Crit Care"
    },
    "ArticleTitle": "Effect of a fever control protocol-based strategy on ventilator-associated pneumonia in severely brain-injured patients.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "689",
      "MedlinePgn": "689"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Fever is associated with a poor outcome in severely brain-injured patients, and its control is one of the therapies used in this condition. But, fever suppression may promote infection, and severely brain-injured patients are frequently exposed to infectious diseases, particularly ventilator-associated pneumonia (VAP). Therefore, we designed a study to explore the role of a fever control protocol in VAP development during neuro-intensive care.",
        "An observational study was performed on severely brain-injured patients hospitalized in a university ICU. The primary goal was to assess whether fever control was a risk factor for VAP in a prospective cohort in which a fever control protocol was applied and in a historical control group. Moreover, the density of VAP incidence was compared between the two groups. The statistical analysis was based on a competing risk model multivariate analysis.",
        "The study included 189 brain-injured patients (intervention group, n = 98, and historical control group, n = 91). The use of a fever control protocol was an independent risk factor for VAP (hazard ratio 2.73, 95% confidence interval (1.38, 5.38; P = 0.005)). There was a significant increase in the incidence of VAP in patients treated with a fever control protocol (26.1 versus 12.5 VAP cases per 1000 days of mechanical ventilation). In cases in which a fever control protocol was applied for > 3 days, we observed a higher rate of VAP in comparison with the rate among patients treated for \u2264 3 days.",
        "Fever control in brain-injured patients was a major risk factor for VAP occurrence, particularly when applied for > 3 days."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CHU de Rennes. H\u00f4pital Pontchaillou. P\u00f4le Anesth\u00e9sie-SAMU-Urgences-R\u00e9animations. 2, rue Henri Le Guilloux, 35033, Rennes, Cedex, France. yoann.launey@chu-rennes.fr."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Inserm UMR991, \u00e9quipe 2: \"Stress, Defense and Regeneration\". 2, rue Henri Le Guilloux, 35000, Rennes, France. yoann.launey@chu-rennes.fr."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 Rennes 1, 35033, Rennes, Cedex, France. yoann.launey@chu-rennes.fr."
          }
        ],
        "LastName": "Launey",
        "ForeName": "Yoann",
        "Initials": "Y"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CHU de Rennes. H\u00f4pital Pontchaillou. P\u00f4le Anesth\u00e9sie-SAMU-Urgences-R\u00e9animations. 2, rue Henri Le Guilloux, 35033, Rennes, Cedex, France. nicolas.nesseler@chu-rennes.fr."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Inserm UMR991, \u00e9quipe 2: \"Stress, Defense and Regeneration\". 2, rue Henri Le Guilloux, 35000, Rennes, France. nicolas.nesseler@chu-rennes.fr."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 Rennes 1, 35033, Rennes, Cedex, France. nicolas.nesseler@chu-rennes.fr."
          }
        ],
        "LastName": "Nesseler",
        "ForeName": "Nicolas",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CHU de Rennes. H\u00f4pital Pontchaillou. P\u00f4le Anesth\u00e9sie-SAMU-Urgences-R\u00e9animations. 2, rue Henri Le Guilloux, 35033, Rennes, Cedex, France. audrenlc@wanadoo.fr."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 Rennes 1, 35033, Rennes, Cedex, France. audrenlc@wanadoo.fr."
          }
        ],
        "LastName": "Le Cousin",
        "ForeName": "Audren",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Plateforme de Biom\u00e9trie - Cellule de promotion \u00e0 la recherche clinique, CHU Nantes, EA 4275 SPHERE \"Biostatistics, Pharmacoepidemiology & Human Sciences Research\", UFR de Pharmacie, Universit\u00e9 de Nantes. 1, rue Gaston Veil, 44000, Nantes, France. fanny.feuillet@univ-nantes.fr."
          }
        ],
        "LastName": "Feuillet",
        "ForeName": "Fanny",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Ecole Nationale Hautes Etudes de Sant\u00e9 Publique. 2, Avenue du Professeur L\u00e9on Bernard, 35033, Rennes, Cedex, France. ronan.garlantezec@ehesp.fr."
          }
        ],
        "LastName": "Garlantezec",
        "ForeName": "Ronan",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CHU de Rennes. H\u00f4pital Pontchaillou. P\u00f4le Anesth\u00e9sie-SAMU-Urgences-R\u00e9animations. 2, rue Henri Le Guilloux, 35033, Rennes, Cedex, France. yannick.malledant@chu-rennes.fr."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Inserm UMR991, \u00e9quipe 2: \"Stress, Defense and Regeneration\". 2, rue Henri Le Guilloux, 35000, Rennes, France. yannick.malledant@chu-rennes.fr."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 Rennes 1, 35033, Rennes, Cedex, France. yannick.malledant@chu-rennes.fr."
          }
        ],
        "LastName": "Mall\u00e9dant",
        "ForeName": "Yannick",
        "Initials": "Y"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CHU de Rennes. H\u00f4pital Pontchaillou. P\u00f4le Anesth\u00e9sie-SAMU-Urgences-R\u00e9animations. 2, rue Henri Le Guilloux, 35033, Rennes, Cedex, France. philippe.seguin@chu-rennes.fr."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Inserm UMR991, \u00e9quipe 2: \"Stress, Defense and Regeneration\". 2, rue Henri Le Guilloux, 35000, Rennes, France. philippe.seguin@chu-rennes.fr."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 Rennes 1, 35033, Rennes, Cedex, France. philippe.seguin@chu-rennes.fr."
          }
        ],
        "LastName": "Seguin",
        "ForeName": "Philippe",
        "Initials": "P"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Observational Study"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "England",
    "MedlineTA": "Crit Care",
    "NlmUniqueID": "9801902",
    "ISSNLinking": "1364-8535"
  },
  "CommentsCorrectionsList": [
    {
      "RefSource": "Crit Care. 2015;19:208",
      "PMID": "25924709"
    },
    {
      "RefSource": "Crit Care. 2015;19:208",
      "PMID": "26079013"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Brain Injuries"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cohort Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Fever"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Pneumonia, Ventilator-Associated"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prospective Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Severity of Illness Index"
    }
  ]
}