{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Arboviral diseases.",
      "Arboviriasis.",
      "Dengue.",
      "Enfermedades relacionadas con el viaje.",
      "Fever.",
      "Fiebre.",
      "Malaria.",
      "Medicina del viajero.",
      "Travel medicine.",
      "Travel-related disease.",
      "Travel.",
      "Viajero."
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Definir variables predictoras de malaria y arboviriasis en pacientes que consultan por s\u00edndrome febril tras la vuelta de un viaje a zonas tropicales/subtropicales.",
        "Estudio de cohortes retrospectivo. Se incluyeron variables demogr\u00e1ficas, epidemiol\u00f3gicas, cl\u00ednicas, anal\u00edticas y el diagn\u00f3stico final cl\u00ednico y microbiol\u00f3gico. Se realiz\u00f3 un an\u00e1lisis multivariante y se calcularon los \u00edndices de exactitud diagn\u00f3stica (sensibilidad, especificidad, valores predictivos) y cocientes de probabilidad de la combinaci\u00f3n de dichasvariables.",
        "Se incluyeron 291 pacientes con s\u00edndrome febril, 108 ten\u00edan malaria (37,1%), 28 arboviriasis (9,6%) y 155 otras causas de fiebre (53,3%). En el an\u00e1lisis multivariante, los pacientes con s\u00edndrome febril con m\u00e1s riesgo de padecer malaria fueron los que proced\u00edan de \u00c1frica subsahariana [odds ratio ajustado (ORa): 45,85; IC 95%: 9,45- 222,49], eran inmigrantes que visitan a familiares y amigos (VFA) (ORa = 3,55; IC 95%: 1,21-10,46), presentaban cifras de plaquetas 150.000/mm3 (ORa = 16,47; IC 95%: 5,46-49,70) o cefalea (ORa = 10,62; IC 95%: 3,20-35,28). La combinaci\u00f3n de estas cuatro variables tiene un cociente de probabilidad positivo (CPP) de 23,72 (IC 95%: 5,76- 97,62). Los pacientes con s\u00edndrome febril que tienen m\u00e1s riesgo de padecer arboviriasis eran los que proced\u00edan de Centroam\u00e9rica y Sudam\u00e9rica (OR = 5,07; IC 95%: 1,73-14,92), presentaban exantema (OR = 5,10; IC 95%: 1,72- 17,02) o artromialgias (OR = 14,50; IC 95%: 3,05-68,80). La combinaci\u00f3n de estas tres variables tiene un CPP de 20,66 (IC 95%: 7,74-55,21).",
        "Los pacientes con s\u00edndrome febril que tienen m\u00e1s riesgo de padecer malaria son los que proced\u00edan de \u00c1frica subsahariana, eran VFA, presentaban cifras de plaquetas 150.000/\u03bcl o cefalea, y ten\u00edan mayor riesgo de padecer arboviriasis si proced\u00edan de Centroam\u00e9rica y Sudam\u00e9rica, presentaban exantema o artromialgias."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "37038942",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "04",
    "Day": "12"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "11",
    "Day": "15"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "eng",
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [],
    "Journal": {
      "ISSN": "2386-5857",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "35",
        "Issue": "2",
        "PubDate": {
          "Year": "2023",
          "Month": "Apr"
        }
      },
      "Title": "Emergencias : revista de la Sociedad Espanola de Medicina de Emergencias",
      "ISOAbbreviation": "Emergencias"
    },
    "ArticleTitle": "Factors associated with malaria and arboviral disease in patients with imported febrile syndrome: a retrospective cohort study.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "117",
      "EndPage": "124",
      "MedlinePgn": "117-124"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "To identify predictors of malaria and arboviral disease in patients with febrile syndrome who seek care after traveling from tropical or subtropical locations.",
        "Observational retrospective cohort study. We collected demographic, epidemiologic, and clinical data; laboratory findings; and the clinical and final microbiologic diagnoses. Multivariate analysis was used to calculate indices of diagnostic accuracy (sensitivity, specificity, and predictive values) and coefficients of probability of combinations of variables.",
        "Data for 291 patients with febrile syndrome were included; 108 had malaria (37.1%), 28 had an arboviral disease (9.6%), and 155 had other causes of fever (53.3%). Multivariate analysis showed patients most likely to have malaria were those from sub-Saharan Africa, adjusted odds ratio (aOR) of 45.85 (95% CI, 9.45-222.49); immigrants who returned to visit friends and relatives (VFR), aOR of 3.55 (95% CI, 1.21-10.46); or had platelet concentrations 150 000/mm3, aORa of 16.47 (95% CI, 5.46-49.70) or headache, aOR of 10.62 (95% CI, 3.20-35.28). The combination of these 4 variables gave a positive probability coefficient (PPC) of 23.72 (95% CI, 5.76-97.62). Patients with febrile syndrome most likely to have an arboviral disease were those from Central or South America, OR 5.07 (95% CI, 1.73-14.92), and those who had exanthems, OR 5.10 (95% CI, 1.72-17.02) or joint pain, OR 14.50 (95% CI, 3.05-68.80). The combination of these 3 variables gave a PPC of 20.66 (95% CI, 7.74-55.21).",
        "Patients with febrile syndrome with the greatest probability of having malaria are those from sub-Saharan Africa, those who are VFR, and those with platelet concentrations under 150.000/\u03bcL or headache. Arboviral disease was more likely in patients from Central and South America who had exanthems or joint pain."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Medicina Interna, Hospital General Universitario de Elda Virgen de la Salud, Elda, Alicante, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "L\u00f3pez-Amor\u00f3s",
        "ForeName": "Ana-Isabel",
        "Initials": "AI"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unidad de Referencia de Enfermedades Importadas y Salud Internacional, Unidad de Enfermedades Infecciosas, Hospital General Universitario Dr. Balmis de Alicante-ISABIAL, Alicante, Espa\u00f1a. \u00c1rea de Parasitolog\u00eda, Universidad Miguel Hern\u00e1ndez de Elche, Alicante, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Torr\u00fas-Tendero",
        "ForeName": "Diego",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unidad de Enfermedades Infecciosas. Hospital General Universitario Dr. Balmis de Alicante-ISABIAL, Alicante, Espa\u00f1a. Departamento de Medicina Cl\u00ednica, Universidad Miguel Hern\u00e1ndez de Elche, Alicante. Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Merino de Lucas",
        "ForeName": "Esperanza",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unidad de Enfermedades Infecciosas. Hospital General Universitario Dr. Balmis de Alicante-ISABIAL, Alicante, Espa\u00f1a. Departamento de Medicina Cl\u00ednica, Universidad Miguel Hern\u00e1ndez de Elche, Alicante. Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Reus Ba\u00f1uls",
        "ForeName": "Sergio",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unidad de Enfermedades Infecciosas. Hospital General Universitario Dr. Balmis de Alicante-ISABIAL, Alicante, Espa\u00f1a. Departamento de Medicina Cl\u00ednica, Universidad Miguel Hern\u00e1ndez de Elche, Alicante. Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Boix Mart\u00ednez",
        "ForeName": "Vicente",
        "Initials": "V"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Urgencias, Hospital General Universitario Dr. Balmis de Alicante-ISABIAL, Alicante, Espa\u00f1a. Departamento de Medicina Cl\u00ednica, Universidad Miguel Hern\u00e1ndez de Elche, Alicante. Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Llorens Soriano",
        "ForeName": "Pere",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Microbiolog\u00eda, Hospital General Universitario Dr. Balmis de Alicante-ISABIAL, Alicante, Espa\u00f1a. \u00c1rea de Microbiolog\u00eda, Universidad Miguel Hern\u00e1ndez de Elche, Alicante, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Escribano Ca\u00f1adas",
        "ForeName": "Isabel",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unidad de Referencia de Enfermedades Importadas y Salud Internacional, Unidad de Enfermedades Infecciosas, Hospital General Universitario Dr. Balmis de Alicante-ISABIAL, Alicante, Espa\u00f1a. Departamento de Medicina Cl\u00ednica, Universidad Miguel Hern\u00e1ndez de Elche, Alicante. Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Ramos-Rinc\u00f3n",
        "ForeName": "Jos\u00e9-Manuel",
        "Initials": "JM"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Factores asociados con malaria y arboviriasis en pacientes con s\u00edndrome febril importado: estudio de cohortes retrospectivo."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Emergencias",
    "NlmUniqueID": "9805751",
    "ISSNLinking": "1137-6821"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Fever"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Headache"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Malaria"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Retrospective Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Travel"
    }
  ]
}