{
  "CitationSubset": [],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "Mental health",
      "Perinatal care",
      "Prenatal exposure delayed effects",
      "Psychological distress anxiety"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Describir los niveles de estr\u00e9s prenatal y ansiedad estado en mujeres gestantes residentes en Espa\u00f1a durante el confinamiento generado por la primera ola de COVID-19, y su asociaci\u00f3n con los factores obst\u00e9tricos, percepci\u00f3n de la atenci\u00f3n sanitaria y preocupaci\u00f3n provocada por la situaci\u00f3n sociosanitaria.",
        "Estudio cuantitativo, observacional, correlacional y de corte transversal. La poblaci\u00f3n de estudio fueron mujeres gestantes confinadas, reclutadas a trav\u00e9s de muestreo no probabil\u00edstico por conveniencia y de bola de nieve. Se difundi\u00f3 un enlace web de acceso a un cuestionario <i>online</i> dise\u00f1ado para la investigaci\u00f3n, que recog\u00eda variables sociodemogr\u00e1ficas, obst\u00e9tricas, sobre la percepci\u00f3n de la atenci\u00f3n sanitaria recibida durante la pandemia y preocupaciones asociadas al COVID-19. Se incluy\u00f3 tambi\u00e9n el Cuestionario de Preocupaciones Prenatales (PDQ) y el Inventario de Ansiedad Estado (STAI-S).",
        "Basados en las respuestas de 695 mujeres gestantes, los resultados indican que durante la primera ola de la pandemia se observ\u00f3 un nivel medio de estr\u00e9s prenatal de 16,98 (DS\u00a0=\u00a025,20) y un nivel elevado de ansiedad (M\u00a0=\u00a025,20/DS\u00a0=\u00a011,07). Factores de riesgo determinante del estr\u00e9s prenatal y ansiedad fueron el nivel de preocupaci\u00f3n asociada al COVID-19 y tener antecedentes de salud mental. Un factor de riesgo espec\u00edfico para la ansiedad fue tener m\u00e1s de un hijo/a y un factor protector fue percibir accesibilidad y disponibilidad de la atenci\u00f3n sanitaria.",
        "El periodo de confinamiento por COVID-19 signific\u00f3 un estr\u00e9s adicional para las mujeres gestantes, poniendo en evidencia la necesidad de atender el bienestar psicol\u00f3gico de dicha poblaci\u00f3n a trav\u00e9s de protocolos claros y coherentes en cuanto a control y seguimiento de la salud materno-fetal."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2021 Elsevier Espa\u00f1a, S.L.U. All rights reserved."
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34697530",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "05",
    "Day": "30"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "03",
    "Day": "22"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "10",
        "Day": "21"
      }
    ],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.enfcli.2021.10.006"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1579-2013",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "32",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "May"
        }
      },
      "Title": "Enfermeria clinica",
      "ISOAbbreviation": "Enferm Clin"
    },
    "ArticleTitle": "[Factors associated with prenatal stress and anxiety in pregnant women during COVID-19 in Spain].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "S5",
      "EndPage": "S13",
      "MedlinePgn": "S5-S13"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "To describe prenatal stress and state anxiety levels in pregnant women living in Spain during the lockdown of the first wave of COVID-19 and its relation with obstetric factors, perception of health care, and concerns about the socio-sanitary situation.",
        "The present study is an observational, correlational, and cross-sectional quantitative study. The participants in the study were pregnant women recruited through non-probabilistic convenience and snowball sampling during the lockdown. A web link was provided to an online questionnaire designed for this research, which collected socio-demographic and obstetric variables, perceptions of health care received during the pandemic and preoccupations associated with COVID-19. It also included the Prenatal Stress Questionnaire (PDQ) and the State Anxiety Inventory (STAI-S).",
        "Based on the responses of 695 pregnant women, the results showed a mean of 16.98 (SD\u00a0=\u00a025.20) of prenatal stress and elevated levels of anxiety (M\u00a0=\u00a025.20/SD\u00a0=\u00a011.07) in the first wave of the pandemic. Risk factors for prenatal stress and anxiety were the level of preoccupation associated with COVID-19 and previous mental health issues. A specific risk factor for anxiety was having more than one child and a protective factor were perceiving accessibility and availability of health care, with clear and consistent pregnancy care and follow-up protocols.",
        "The lockdown period for COVID-19 was a stressful experience for pregnant women, highlighting the need to address their psychological well-being through clear and coherent protocols in terms of maternal-foetal health control and follow-up."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2021 Elsevier Espa\u00f1a, S.L.U. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facultad de Psicolog\u00eda, Universidad de Valencia, Valencia, Espa\u00f1a."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facultad de Psicolog\u00eda, Universidad del Desarrollo, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Awad-Sirhan",
        "ForeName": "Natalia",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facultad de Psicolog\u00eda, Universidad de Valencia, Valencia, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Sim\u00f3-Teufel",
        "ForeName": "Sandra",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facultad de Psicolog\u00eda, Universidad Adolfo Ib\u00e1\u00f1ez, Santiago, Chile."
          }
        ],
        "LastName": "Molina-Mu\u00f1oz",
        "ForeName": "Yerko",
        "Initials": "Y"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grupo Interdisciplinario de Investigaci\u00f3n en Salud, Fundaci\u00f3n Universitaria CAFAM, Bogot\u00e1, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Cajiao-Nieto",
        "ForeName": "Juanita",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Vithas Valencia 9 de Octubre, Valencia, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Izquierdo-Puchol",
        "ForeName": "Mar\u00eda Teresa",
        "Initials": "MT"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Observational Study"
    ],
    "VernacularTitle": "Factores asociados al estr\u00e9s prenatal y la ansiedad en gestantes durante el COVID-19 en Espa\u00f1a."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Enferm Clin",
    "NlmUniqueID": "101190915",
    "ISSNLinking": "1130-8621"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Pregnancy"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Pregnant Women"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Spain"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Stress, Psychological"
    }
  ]
}