{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Adolescentes",
      "Adolescents",
      "Ansiedad social",
      "Attention-deficit hyperactivity disorder",
      "Comorbilidad psiqui\u00e1trica",
      "Psychiatric comorbidity",
      "Social anxiety",
      "Trastorno por d\u00e9ficit de atenci\u00f3n con hiperactividad"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [
    [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Alcindor Huelva",
        "ForeName": "Patricia",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Artiles P\u00e9rez",
        "ForeName": "Luis",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Bastardas Sardan",
        "ForeName": "Joan",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Blanco Barca",
        "ForeName": "Oscar",
        "Initials": "O"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Casal Pena",
        "ForeName": "Cristina",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Casas Rivero",
        "ForeName": "Jos\u00e9",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "de Burgos Mar\u00edn",
        "ForeName": "Rafael",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "de Santos Moreno",
        "ForeName": "Teresa",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Dur\u00e1n Forteza",
        "ForeName": "Oscar",
        "Initials": "O"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Fern\u00e1ndez Ja\u00e9n",
        "ForeName": "Alberto",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Filippidis Semino",
        "ForeName": "Ingrid",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Fraguas Herr\u00e1ez",
        "ForeName": "David",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Garc\u00eda S\u00e1nchez",
        "ForeName": "Fidel J",
        "Initials": "FJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Garc\u00eda T\u00e9llez",
        "ForeName": "Jorge Miguel",
        "Initials": "JM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "G\u00f3mez S\u00e1nchez",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Antonio",
        "Initials": "JA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "G\u00f3mez Vicente",
        "ForeName": "Balma",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Hern\u00e1ndez Mart\u00ednez",
        "ForeName": "Montserrat",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Huertas Pat\u00f3n",
        "ForeName": "Abigail",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Joga Elvira",
        "ForeName": "Mar\u00eda Luisa",
        "Initials": "ML"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Lara Cabeza",
        "ForeName": "Francisco Jos\u00e9",
        "Initials": "FJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Luna Ib\u00e1\u00f1ez",
        "ForeName": "Mar\u00eda Jes\u00fas",
        "Initials": "MJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Madruga Garrido",
        "ForeName": "Marcos",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "M\u00e1laga Dieguez",
        "ForeName": "Ignacio",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Matos Spohring",
        "ForeName": "Claudia",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mayoral Moyano",
        "ForeName": "Sacramento",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mazaira Castro",
        "ForeName": "Jos\u00e9 A",
        "Initials": "JA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Migliorelli Toppi",
        "ForeName": "Ricardo Alberto",
        "Initials": "RA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Montoliu Tamarit",
        "ForeName": "Leonor",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Muro Romero",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Juan",
        "Initials": "JJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ortega Garc\u00eda",
        "ForeName": "Enrique",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ortiz de Z\u00e1rate Aguirresarube",
        "ForeName": "Carmen",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Pablos S\u00e1nchez",
        "ForeName": "Tamara",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Pav\u00f3n Puey",
        "ForeName": "Alfonso",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Pay\u00e1 Gonzal\u00e9z",
        "ForeName": "Beatriz",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Pel\u00e1ez",
        "ForeName": "Jos\u00e9 Carlos",
        "Initials": "JC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "P\u00e9rez Eguiagaray",
        "ForeName": "Iv\u00e1n",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Pi\u00f1eiro Dieguez",
        "ForeName": "Benjam\u00edn",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Rodr\u00edguez Arrebola",
        "ForeName": "Eloy",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Rodr\u00edguez Sacrist\u00e1n Cascajo",
        "ForeName": "Andr\u00e9s",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Romero Escobar",
        "ForeName": "Helena",
        "Initials": "H"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Royo Moya",
        "ForeName": "Javier",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ruiz Lozano",
        "ForeName": "Mar\u00eda Jos\u00e9",
        "Initials": "MJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Salmer\u00f3n Ruiz",
        "ForeName": "Mar\u00eda Angustias",
        "Initials": "MA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "S\u00e1nchez Garc\u00eda Del Castillo",
        "ForeName": "Carmen",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Sole Montserrat",
        "ForeName": "Joaqu\u00edn Mar\u00eda",
        "Initials": "JM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Vacas Moreira",
        "ForeName": "Rosario",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Valverde G\u00f3mez",
        "ForeName": "Magdalena",
        "Initials": "M"
      }
    ]
  ],
  "PMID": "30463795",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2019",
    "Month": "12",
    "Day": "30"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2021",
    "Month": "05",
    "Day": "18"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2018",
        "Month": "11",
        "Day": "18"
      }
    ],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.anpedi.2018.07.014",
      "S1695-4033(18)30369-2"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2341-2879",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "90",
        "Issue": "6",
        "PubDate": {
          "Year": "2019",
          "Month": "Jun"
        }
      },
      "Title": "Anales de pediatria",
      "ISOAbbreviation": "An Pediatr (Engl Ed)"
    },
    "ArticleTitle": "[Assessment of comorbidity and social anxiety in adolescents with attention deficit hyperactivity disorder: the SELFIE study].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "349",
      "EndPage": "361",
      "MedlinePgn": "349-361"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Attention-deficit/hyperactivity disorder (ADHD) and its comorbidities have an impact on the social anxiety of children and adolescents, but there are practically no studies addressing this topic in adolescence. Our objective was to assess the degree of social anxiety and to analyse the presence of psychiatric comorbidities (PSCs) in adolescents with ADHD.",
        "We conducted a cross-sectional observational study in patients aged 12 to 18 years with a confirmed diagnosis of ADHD (DSM-5). We collected data on the presence and type of PSCs and assessed social anxiety by means of the Social Anxiety Scale for Adolescents (SAS-A).",
        "Forty-six child and adolescent psychiatrists and paediatric neurologists participated in the study and recruited 234 patients. Of the total patients, 68.8% (159) were male and 31.2% (72) female, with a mean age in the sample of 14.9 years (95% CI, 14.6-15.1). The type of ADHD was combined type (C) in 51.7% (121), predominantly inattentive (PI) in 37.2% (87), and predominantly hyperactive-impulsive (PH) in 9% (21). Of all patients, 97.9% (229) received pharmacological therapy: 78.6% (184) methylphenidate, 15% (35) lisdexamfetamine and 4.3% (10) atomoxetine.We found PSCs in 50.4% of the patients (118), of which the most frequent were learning and communication disorders (20.1%, n=47) and anxiety disorders (19.2%, n=45). The patients scored significantly higher in the SAS-A compared to reference values in the healthy population. The scores in the SAS-A were less favourable in adolescents with the PI type compared to those with the PH type (P=.015). The presence of a comorbid anxiety disorder was associated with worst scores in SAS-A (P<.001) showing an increased social anxiety.",
        "Adolescents with ADHD classified as PI and those with comorbid anxiety had a higher degree of social anxiety as measured by the SAS-A. This psychological aspect must be identified and controlled in adolescents with ADHD to promote their social adaptation."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2018 Asociaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Pediatr\u00eda. Publicado por Elsevier Espa\u00f1a, S.L.U. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Secci\u00f3n de Psiquiatr\u00eda y Psicolog\u00eda Infantil, Hospital General Universitario Gregorio Mara\u00f1\u00f3n, Universidad Complutense, Madrid, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Mardomingo Sanz",
        "ForeName": "Mar\u00eda Jes\u00fas",
        "Initials": "MJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento M\u00e9dico, Laboratorios Farmac\u00e9uticos ROVI, Madrid, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Sancho Mateo",
        "ForeName": "Carlos",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento M\u00e9dico, E-C-BIO, S.L. , Las Rozas, Madrid, Espa\u00f1a. Electronic address: bsoler@ecbio.net."
          }
        ],
        "LastName": "Soler L\u00f3pez",
        "ForeName": "Bego\u00f1a",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "CollectiveName": "en representaci\u00f3n del grupo de investigaci\u00f3n del estudio SELFIE"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "CollectiveName": "Anexo 1. Grupo de estudio SELFIE"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Observational Study"
    ],
    "VernacularTitle": "Evaluaci\u00f3n de la comorbilidad y la ansiedad social en adolescentes con trastorno por d\u00e9ficit de atenci\u00f3n con hiperactividad: Estudio SELFIE."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "An Pediatr (Engl Ed)",
    "NlmUniqueID": "101765626",
    "ISSNLinking": "2341-2879"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adolescent"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Attention Deficit Disorder with Hyperactivity"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    }
  ]
}