{
  "CitationSubset": [],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "15535515",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2005",
    "Month": "01",
    "Day": "05"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2019",
    "Month": "12",
    "Day": "10"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "por"
    ],
    "ELocationID": [],
    "Journal": {
      "ISSN": "0034-7167",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "57",
        "Issue": "2",
        "PubDate": {
          "Year": "2004",
          "Season": "Mar-Apr"
        }
      },
      "Title": "Revista brasileira de enfermagem",
      "ISOAbbreviation": "Rev Bras Enferm"
    },
    "ArticleTitle": "[Diagnoses of fear and anxiety: content validation for a burned patient].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "170",
      "EndPage": "177",
      "MedlinePgn": "170-7"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "This study aimed at identifying and performing content validation of the defining characteristics of the diagnoses of fear and anxiety for a burned patient. An instrument made up of manifestations of both diagnoses presented by Taxionomy I of the North American Nursing Diagnoses Association was elaborated, as well as others that were found in the literature. Sixteen nurses were interviewed. Out of the 97 characteristics presented in the instrument, 31 were excluded for the diagnoses \"fear\", and 27 for \"anxiety\". Eight characteristics had a score average above 0.70 for \"fear\" and 18 for \"anxiety\". The characteristics with the highest score were \"expressed concern due to changes in life events\" for anxiety and \"insomnia referred or perceived\" for fear."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade do Adulto da Escola de Enfermagem da USP."
          }
        ],
        "LastName": "Bergamasco",
        "ForeName": "Ellen Cristina",
        "Initials": "EC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Rossi",
        "ForeName": "Lidia Aparecida",
        "Initials": "LA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "de Carvalho",
        "ForeName": "Emilia Campos",
        "Initials": "EC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Dalri",
        "ForeName": "Maria C\u00e9lia Barcellos",
        "Initials": "MC"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Review",
      "Validation Study"
    ],
    "VernacularTitle": "Diagn\u00f3sticos de medo e ansiedade: valida\u00e7\u00e3o de contete\u00fado para o paciente queimado."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Brazil",
    "MedlineTA": "Rev Bras Enferm",
    "NlmUniqueID": "7910105",
    "ISSNLinking": "0034-7167"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Burns"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Fear"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Nursing Diagnosis"
    }
  ],
  "NumberOfReferences": "27"
}