{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Ansiedad",
      "Anxiety",
      "COVID-19",
      "Depresi\u00f3n",
      "Depression",
      "Estr\u00e9s",
      "M\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria",
      "Primary care physicians",
      "Resilience",
      "Resiliencia",
      "Stress"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "La actual situaci\u00f3n sanitaria est\u00e1 provocando un detrimento de la salud mental, siendo los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria un colectivo muy afectado.",
        "El objetivo es descubrir si la variable resiliencia es predictora del impacto negativo que est\u00e1 generando el COVID-19, entendido en las variables de depresi\u00f3n, ansiedad y estr\u00e9s; y analizar, a su vez, qu\u00e9 factores resilientes contribuyen a explicar las varianzas de dichas variables y qu\u00e9 variables control son tambi\u00e9n predictoras.",
        "Se ha llevado a cabo una investigaci\u00f3n cuantitativa, concretamente un dise\u00f1o <i>ex post facto</i> no experimental de grupo \u00fanico. La muestra seleccionada fueron 268 m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria, colectivo muy afectado por la pandemia, a quienes se les administr\u00f3 un cuestionario sociodemogr\u00e1fico, la Escala de Resiliencia SV-RES, en su versi\u00f3n reducida de 36 \u00edtems, y la Escala de Depresi\u00f3n, Ansiedad y Estr\u00e9s DAS-21.",
        "Los resultados de las regresiones lineales mostraron que la resiliencia, con una relaci\u00f3n negativa, predice la depresi\u00f3n (un 22,2%), la ansiedad (un 8,3%) y el estr\u00e9s (un 12,3%), siendo los factores metas e identidad los que contribuyen significativamente a explicar las distintas varianzas. A su vez, dentro de las variables control, la toma de psicof\u00e1rmacos, el sexo (excepto para la variable depresi\u00f3n) y la decisi\u00f3n de acudir al psic\u00f3logo fueron predictoras de las diversas variables.",
        "Los hallazgos de esta investigaci\u00f3n avivan la necesidad de promover la resiliencia entre los m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria, con la intenci\u00f3n de reducir sus niveles de depresi\u00f3n, ansiedad y estr\u00e9s."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2022 Sociedad Espa\u00f1ola de M\u00e9dicos de Atenci\u00f3n Primaria (SEMERGEN). Publicado por Elsevier Espa\u00f1a, S.L.U. All rights reserved."
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "36122503",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "10",
    "Day": "25"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "10",
    "Day": "25"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "08",
        "Day": "29"
      }
    ],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.semerg.2022.101813",
      "S1138-3593(22)00187-3"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1578-8865",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "48",
        "Issue": "7",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Oct"
        }
      },
      "Title": "Semergen",
      "ISOAbbreviation": "Semergen"
    },
    "ArticleTitle": "[Resilience as a predictor of the negative impact (depression, anxiety and stress) of COVID-19 in primary care physicians].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "101813",
      "MedlinePgn": "101813"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The current health situation is causing a detriment to mental health, where primary care physicians is a very affected group.",
        "The objective is to discover whether the resilience variable is a predictor of the negative impact generated by COVID-19, understood in the variables of depression, anxiety and stress; and analyze, in turn, which resilient factors help to explain the variances of the variables and which control variables are also predictors.",
        "A quantitative research has been carried out, specifically a single group non-experimental ex post facto design. The selected sample consisted of 268 primary care physicians, a group highly affected by the pandemic, who were administered a sociodemographic questionnaire, the SV-RES Resilience Scale, in its reduced version of 36 items, and the Depression, Anxiety and Depression Scale, DAS-21 stress.",
        "The results of the linear regressions showed how resilience, with a negative relationship, predicts depression (22.2%), anxiety (8.3%) and stress (12.3%), being the goals and identity factors that contribute significantly to explain the different variances. In turn, within the control variables, taking drugs, gender (except for the depression variable) and the decision to go to the psychologist were predictors of the various variables.",
        "The findings of this research intensify the necessity of promoting resilience among primary care physicians, with the intention of reducing their levels of depression, anxiety, and stress."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2022 Sociedad Espa\u00f1ola de M\u00e9dicos de Atenci\u00f3n Primaria (SEMERGEN). Publicado por Elsevier Espa\u00f1a, S.L.U. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad Francisco de Vitoria, Madrid, Espa\u00f1a. Electronic address: almudena373@gmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Maestre Maroto",
        "ForeName": "M A",
        "Initials": "MA"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "English Abstract",
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "La resiliencia como predictora del impacto negativo (depresi\u00f3n, ansiedad y estr\u00e9s) del COVID-19 en m\u00e9dicos de atenci\u00f3n primaria."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Semergen",
    "NlmUniqueID": "9610769",
    "ISSNLinking": "1138-3593"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Physicians, Primary Care"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Resilience, Psychological"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    }
  ]
}