{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "2-es t\u00edpus\u00fa cukorbetegs\u00e9g",
      "anxiety",
      "complications",
      "depression",
      "depresszi\u00f3",
      "szorong\u00e1s",
      "sz\u00f6v\u0151dm\u00e9nyek",
      "type 2 diabetes mellitus"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Bevezet\u00e9s: A diabetes \u00e9s a depresszi\u00f3 egy\u00fcttes fenn\u00e1ll\u00e1sa eset\u00e9n a k\u00e9tir\u00e1ny\u00fa kapcsolatb\u00f3l ad\u00f3d\u00f3an jelent\u0151s a betegs\u00e9gteher. A depresszi\u00f3val sz\u00f6v\u0151d\u00f6tt cukorbetegs\u00e9g eset\u00e9n nagyobb ar\u00e1nyban fordulnak el\u0151 komplik\u00e1ci\u00f3k. B\u00e1r a sz\u00f6v\u0151dm\u00e9nyek \u00e9letmin\u0151s\u00e9get ront\u00f3 hat\u00e1sa j\u00f3l ismert, depresszi\u00f3s t\u00fcneteket fokoz\u00f3 hat\u00e1suk vitatott. C\u00e9lkit\u0171z\u00e9s: Keresztmetszeti vizsg\u00e1latunkat h\u00e1ziorvosi praxisokban, 2-es t\u00edpus\u00fa cukorbetegek k\u00f6r\u00e9ben v\u00e9gezt\u00fck, \u00e9s arra kerest\u00fcnk v\u00e1laszt, hogy van-e \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9s a diabetes sz\u00f6v\u0151dm\u00e9nyei \u00e9s a depresszi\u00f3s, illetve szorong\u00e1sos t\u00fcnetek fenn\u00e1ll\u00e1sa k\u00f6z\u00f6tt. M\u00f3dszer: Felvett\u00fck a szociodemogr\u00e1fiai, antropometriai \u00e9s anamnesztikus adatokat, r\u00f6gz\u00edtett\u00fck a laborparam\u00e9tereket. A depresszi\u00f3s t\u00fcnetegy\u00fcttes becsl\u00e9s\u00e9re a 21 k\u00e9rd\u00e9ses Beck Depresszi\u00f3 K\u00e9rd\u0151\u00edvet (BDI), a szorong\u00e1s s\u00falyoss\u00e1g\u00e1nak meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1ra a Hamilton Szorong\u00e1s Sk\u00e1l\u00e1t (HAM-A) alkalmaztuk. Az adatr\u00f6gz\u00edt\u00e9st 2018. szeptember \u00e9s 2020. febru\u00e1r k\u00f6z\u00f6tt v\u00e9gezt\u00fck. Eredm\u00e9nyek: A vizsg\u00e1latban 338 beteg vett r\u00e9szt, az \u00e1tlag\u00e9letkor 63,98 \u00b1 11,51 \u00e9v (\u00b1 SD) volt, 61,2%-uk volt n\u0151. Szignifik\u00e1ns \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9st tal\u00e1ltunk a sz\u00f6v\u0151dm\u00e9nyek jelenl\u00e9te \u00e9s a magasabb \u00e9letkor, a kevesebb fizikai aktivit\u00e1s, a magasabb testt\u00f6megindex, az inzulinter\u00e1pia, az emelkedett HbA1c-\u00e9rt\u00e9k, a rosszabb vesefunkci\u00f3s param\u00e9terek, a s\u00falyosabb depresszi\u00f3s \u00e9s szorong\u00e1sos t\u00fcnetek k\u00f6z\u00f6tt. T\u00f6bbv\u00e1ltoz\u00f3s anal\u00edzissel a BDI- \u00e9s a HAM-A-pontsz\u00e1m f\u00fcggetlen meghat\u00e1roz\u00f3j\u00e1nak egyes demogr\u00e1fiai jellemz\u0151k mellett (n\u0151i nem, alacsonyabb v\u00e9gzetts\u00e9g, f\u0151v\u00e1roson k\u00edv\u00fcli lak\u00f3hely) a sz\u00f6v\u0151dm\u00e9nyek fenn\u00e1ll\u00e1sa bizonyult. K\u00f6vetkeztet\u00e9s: Vizsg\u00e1latunk alapj\u00e1n sz\u00f6v\u0151dm\u00e9nyek jelenl\u00e9te eset\u00e9n gyakoribbak \u00e9s s\u00falyosabbak a depresszi\u00f3s \u00e9s a szorong\u00e1sos t\u00fcnetek. A hangulatzavaroknak a cukorbetegek k\u00f6r\u00e9ben javasolt sz\u0171r\u00e9se \u00e9s kezel\u00e9se k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen sz\u00f6v\u0151dm\u00e9nyek fenn\u00e1ll\u00e1sa eset\u00e9n indokolt. Orv Hetil. 2023; 164(3): 79\u201387."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "36681997",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "01",
    "Day": "24"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "02",
    "Day": "02"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2023",
        "Month": "01",
        "Day": "22"
      }
    ],
    "Language": [
      "hun"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1556/650.2023.32676"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1788-6120",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "164",
        "Issue": "3",
        "PubDate": {
          "Year": "2023",
          "Month": "Jan",
          "Day": "22"
        }
      },
      "Title": "Orvosi hetilap",
      "ISOAbbreviation": "Orv Hetil"
    },
    "ArticleTitle": "[The association between diabetes complications and symptoms of depression and anxiety].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "79",
      "EndPage": "87",
      "MedlinePgn": "79-87"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The bidirectional relationship between diabetes and depression results in severe disease burden. Co-occurring depression is associated with a higher rate of diabetes complications. These complications impair quality of life, however, their impact on depressive symptoms is controversial.",
        "In our cross-sectional study, we aimed to investigate whether the presence of diabetes complications is associated with depressive and anxiety symptoms among patients with type 2 diabetes in general practice.",
        "We obtained patient history, anthropometric, socioeconomic, laboratory parameters. For symptom assessment, the Beck Depression Inventory (BDI) and the Hamilton Anxiety Scale (HAM-A) were used. We collected data between September 2018 and February 2020.",
        "We included 338 consecutive patients with type 2 diabetes. The mean age of the sample was 63.98 \u00b1 11.51 (years \u00b1 SD), 61.2% of participants were female. We found significant univariate association between diabetes complications and older age, less physical activity, higher body mass index, insulin therapy, higher HbA1c, higher creatinine and carbamide concentrations, worse depressive and anxiety symptoms. In multivariate analysis, diabetes complications and certain socio-demographic factors (female gender, lower education, rural-dwelling) were the determinants of higher BDI and HAM-A scores.",
        "Among primary care patients with type 2 diabetes, the prevalence of depressive and anxiety symptoms was higher and more severe in patients with diabetes complications. The recommended screening for affective disorders among patients with diabetes is especially justified if complications are present. Orv Hetil. 2023; 164(3): 79-87."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "1 Semmelweis Egyetem, \u00c1ltal\u00e1nos Orvostudom\u00e1nyi Kar, Csal\u00e1dorvosi Tansz\u00e9k 1428 Budapest, Pf. 2 Magyarorsz\u00e1g."
          }
        ],
        "LastName": "Hargittay",
        "ForeName": "Csenge",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "1 Semmelweis Egyetem, \u00c1ltal\u00e1nos Orvostudom\u00e1nyi Kar, Csal\u00e1dorvosi Tansz\u00e9k 1428 Budapest, Pf. 2 Magyarorsz\u00e1g."
          }
        ],
        "LastName": "V\u00f6r\u00f6s",
        "ForeName": "Kriszti\u00e1n",
        "Initials": "K"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "1 Semmelweis Egyetem, \u00c1ltal\u00e1nos Orvostudom\u00e1nyi Kar, Csal\u00e1dorvosi Tansz\u00e9k 1428 Budapest, Pf. 2 Magyarorsz\u00e1g."
          }
        ],
        "LastName": "E\u0151ry",
        "ForeName": "Aj\u00e1nd\u00e9k",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "1 Semmelweis Egyetem, \u00c1ltal\u00e1nos Orvostudom\u00e1nyi Kar, Csal\u00e1dorvosi Tansz\u00e9k 1428 Budapest, Pf. 2 Magyarorsz\u00e1g."
          }
        ],
        "LastName": "M\u00e1rkus",
        "ForeName": "Bernadett",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "2 Semmelweis Egyetem, \u00c1ltal\u00e1nos Orvostudom\u00e1nyi Kar, Ment\u00e1lis Eg\u00e9szs\u00e9gtudom\u00e1nyok Doktori Iskola Budapest Magyarorsz\u00e1g."
          }
        ],
        "LastName": "Szab\u00f3",
        "ForeName": "Georgina",
        "Initials": "G"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "3 Semmelweis Egyetem, \u00c1ltal\u00e1nos Orvostudom\u00e1nyi Kar, Pszichi\u00e1triai \u00e9s Pszichoter\u00e1pi\u00e1s Klinika \u00e9s Orsz\u00e1gos Pszichi\u00e1triai \u00e9s Addiktol\u00f3giai Int\u00e9zet Budapest Magyarorsz\u00e1g."
          }
        ],
        "LastName": "Rihmer",
        "ForeName": "Zolt\u00e1n",
        "Initials": "Z"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "3 Semmelweis Egyetem, \u00c1ltal\u00e1nos Orvostudom\u00e1nyi Kar, Pszichi\u00e1triai \u00e9s Pszichoter\u00e1pi\u00e1s Klinika \u00e9s Orsz\u00e1gos Pszichi\u00e1triai \u00e9s Addiktol\u00f3giai Int\u00e9zet Budapest Magyarorsz\u00e1g."
          }
        ],
        "LastName": "Gonda",
        "ForeName": "X\u00e9nia",
        "Initials": "X"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "1 Semmelweis Egyetem, \u00c1ltal\u00e1nos Orvostudom\u00e1nyi Kar, Csal\u00e1dorvosi Tansz\u00e9k 1428 Budapest, Pf. 2 Magyarorsz\u00e1g."
          }
        ],
        "LastName": "Torzsa",
        "ForeName": "P\u00e9ter",
        "Initials": "P"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "English Abstract",
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "A cukorbetegs\u00e9g sz\u00f6v\u0151dm\u00e9nyeinek \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9se a depresszi\u00f3s \u00e9s szorong\u00e1sos t\u00fcnetekkel."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Hungary",
    "MedlineTA": "Orv Hetil",
    "NlmUniqueID": "0376412",
    "ISSNLinking": "0030-6002"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Diabetes Mellitus, Type 2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology",
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Quality of Life"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Diabetes Complications"
    }
  ]
}