{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Ansiedad",
      "Anxiety",
      "Calidad de vida",
      "Colitis ulcerosa",
      "Depresi\u00f3n",
      "Depression",
      "Enfermedad inflamatoria intestinal",
      "Inflammatory bowel disease",
      "Quality of life",
      "Ulcerative colitis"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "36690272",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "11",
    "Day": "27"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "11",
    "Day": "27"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2023",
        "Month": "01",
        "Day": "20"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng",
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.gastrohep.2023.01.003",
      "S0210-5705(23)00005-5"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "0210-5705",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "46",
        "Issue": "10",
        "PubDate": {
          "Year": "2023",
          "Month": "Dec"
        }
      },
      "Title": "Gastroenterologia y hepatologia",
      "ISOAbbreviation": "Gastroenterol Hepatol"
    },
    "ArticleTitle": "The interrelation between anxiety and quality of life among patients with ulcerative colitis in remission.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "747",
      "EndPage": "753",
      "MedlinePgn": "747-753"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "To determine if anxiety and depression are associated with a lower QoL in patients with UC in remission.",
        "We included consecutive patients with a previously confirmed diagnosis of UC in remission for at least 12 months and who answered complete questionnaires: IBDQ-32, HAD. Clinical and sociodemographic characteristics were obtained. We performed non-parametric tests, and correlations between HADS and IBDQ-32 were analyzed using Spearman's correlation coefficient (r). A p-value of less than 0.05 was considered significant.",
        "Among 124 patients, 65% were men, with a median evolution of UC of 10 years (IQR: 5-79 years). Prevalence for anxiety was 15.3% and 2.4% for depression. Global QoL was 192 (IQR: 175-208). Lower QoL was associated with anxiety (p=0.002) and depression (p=0.013). Depression represented lower QoL at the digestive level than no depression (p=0.04). Anxiety negatively correlated with QoL (r=-0.54; p<0.001).",
        "Anxiety is frequent in patients with UC in remission; therefore, timely diagnosis and treatment must be implemented to improve QoL."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2023. Publicado por Elsevier Espa\u00f1a, S.L.U."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Neurology and Psychiatry Department, Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n, Vasco de Quiroga 15, Colonia Secci\u00f3n XVI, Tlalpan, CP 14080 Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Garc\u00eda-Alanis",
        "ForeName": "Mario",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Neurology and Psychiatry Department, Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n, Vasco de Quiroga 15, Colonia Secci\u00f3n XVI, Tlalpan, CP 14080 Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Toapanta-Yanchapaxi",
        "ForeName": "Liz",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Neurology and Psychiatry Department, Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n, Vasco de Quiroga 15, Colonia Secci\u00f3n XVI, Tlalpan, CP 14080 Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Reyes-Vel\u00e1squez",
        "ForeName": "Arturo",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Enfermedades Respiratorias, Calzada de Tlalpan 4502, Belisario Dom\u00ednguez Secc 16, Tlalpan, 14080 Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Mancilla",
        "ForeName": "Fernando",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n, EMCS Tecnol\u00f3gico de Monterrey CCM, Vasco de Quiroga 15, Colonia Secci\u00f3n XVI, Tlalpan, CP 14080 Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "P\u00e9rez-Mayo",
        "ForeName": "Isela",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Inflammatory Bowel Disease Clinic, Gastroenterology Deparment, Instituto Nacional de Ciencias M\u00e9dicas y Nutrici\u00f3n Salvador Zubir\u00e1n, Vasco de Quiroga 15, Colonia Secci\u00f3n XVI, Tlalpan, CP 14080 Mexico City, Mexico. Electronic address: kazuofurusho@hotmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Yamamoto-Furusho",
        "ForeName": "Jes\u00fas K",
        "Initials": "JK"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Gastroenterol Hepatol",
    "NlmUniqueID": "8406671",
    "ISSNLinking": "0210-5705"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Colitis, Ulcerative"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Quality of Life"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Anxiety Disorders"
    }
  ]
}