{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "COVID-19",
      "long-covid",
      "quality of life"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35124546",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "02",
    "Day": "24"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "11",
    "Day": "05"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "01",
        "Day": "30"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "114427",
      "10.1016/j.psychres.2022.114427",
      "S0165-1781(22)00041-5"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1872-7123",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "309",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Mar"
        }
      },
      "Title": "Psychiatry research",
      "ISOAbbreviation": "Psychiatry Res"
    },
    "ArticleTitle": "Multimorbidity associated with anxiety symptomatology in post-COVID patients.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "114427",
      "MedlinePgn": "114427"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The COVID-19 pandemic hit individuals with chronic conditions the hardest. It is known that anxiety symptoms are frequent in post-COVID conditions. We want to examine whether multimorbidity is associated with anxiety in post-COVID patients. We reported descriptive statistics from 389 post-COVID patients and perform a linear regression with anxiety symptoms measured using the Hospital Anxiety and Depression (HAD) scale. For each extra chronic condition, there was a mean increase of 0.11 in the HAD-anxiety score. However, there was a reduction for age and being male. These findings can potentially help policy-makers better organize post-COVID health services and improve patients care."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2022 The Authors. Published by Elsevier B.V. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Especializado Oct\u00e1vio Mangabeira (HEOM), Salvador, Brazil; Universidade Federal da Bahia (UFBA), Salvador, Brazil. Electronic address: milenaazevedo.psi@gmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Azevedo",
        "ForeName": "Milena Nogueira",
        "Initials": "MN"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Center of Data and Knowledge Integration for Health (CIDACS); Universidade Federal do Cear\u00e1, Cear\u00e1, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Rodrigues",
        "ForeName": "Elis\u00e2ngela da Silva",
        "Initials": "EDS"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Especializado Oct\u00e1vio Mangabeira (HEOM), Salvador, Brazil; Faculdade de Tecnologia e Ci\u00eancias (FTC), Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Passos",
        "ForeName": "Em\u00edlia Augusta Franz Vieira",
        "Initials": "EAFV"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Especializado Oct\u00e1vio Mangabeira (HEOM), Salvador, Brazil; Escola Bahiana de Medicina e Sa\u00fade P\u00fablica (EBMSP), Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Filho",
        "ForeName": "M\u00e1rcio Andrade Barreto",
        "Initials": "MAB"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Especializado Oct\u00e1vio Mangabeira (HEOM), Salvador, Brazil; Escola Bahiana de Medicina e Sa\u00fade P\u00fablica (EBMSP), Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Barreto",
        "ForeName": "Ana Paula Andrade",
        "Initials": "APA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Especializado Oct\u00e1vio Mangabeira (HEOM), Salvador, Brazil; Universidade Salvador (UNIFACS), Salvador, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Lima",
        "ForeName": "Marcelo Chalhoub Coelho",
        "Initials": "MCC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Center of Data and Knowledge Integration for Health (CIDACS)."
          }
        ],
        "LastName": "Barreto",
        "ForeName": "Mauricio Lima",
        "Initials": "ML"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Center of Data and Knowledge Integration for Health (CIDACS); The University of Melbourne, Victoria, Australia."
          }
        ],
        "LastName": "Castro-de-Araujo",
        "ForeName": "Luis Fernando Silva",
        "Initials": "LFS"
      }
    ],
    "GrantList": [
      {
        "GrantID": "MC_PC_MR/T03355X/1",
        "Acronym": "MRC_",
        "Agency": "Medical Research Council",
        "Country": "United Kingdom"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Ireland",
    "MedlineTA": "Psychiatry Res",
    "NlmUniqueID": "7911385",
    "ISSNLinking": "0165-1781"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Multimorbidity"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Pandemics"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    }
  ],
  "CoiStatement": "Authors report no conflicts of interest."
}