{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Anxiety",
      "Coronavirus Infections",
      "Depression",
      "Pandemics"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "la pandemia por COVID-19 ha venido a cambiar nuestra forma de vida, modificando completamente hasta la forma de convivencia, lo cual puede llevar a cualquier persona a padecer ansiedad, estr\u00e9s o depresi\u00f3n, ya sea por miedo a contagiarse, a perder a los seres queridos o simplemente por estar limitados hasta para salir a la calle.",
        "determinar la presencia de s\u00edntomas de depresi\u00f3n, ansiedad y estr\u00e9s ante la pandemia COVID-19 en los beneficiarios de una unidad de medicina familiar de primer nivel de atenci\u00f3n y establecer la relaci\u00f3n de estos con la edad.",
        "estudio observacional, relacional, transversal, en 185 derechohabientes de una unidad de medicina familiar del 15 de junio al 15 de agosto de 2020. Se solicitaron datos sociodemogr\u00e1ficos y se aplic\u00f3 la escala DASS-21 para buscar sintomatolog\u00eda de depresi\u00f3n, ansiedad y estr\u00e9s. Se realiz\u00f3 an\u00e1lisis univariado con medidas de tendencia central y dispersi\u00f3n. Para el an\u00e1lisis bivariado se utiliz\u00f3 el coeficiente de correlaci\u00f3n de Pearson para identificar la relaci\u00f3n entre edad y estr\u00e9s.",
        "se encontraron s\u00edntomas de depresi\u00f3n en 11.9%, ansiedad en 22.7% y estr\u00e9s en 14.5% de los participantes. Se encontr\u00f3 una relaci\u00f3n negativa d\u00e9bil (r = -0.199, p = 0.007) entre edad y estr\u00e9s.",
        "existen s\u00edntomas de depresi\u00f3n, ansiedad y estr\u00e9s, con una relaci\u00f3n negativa d\u00e9bil, estad\u00edsticamente significativa entre edad y estr\u00e9s."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2021 Instituto Mexicano del Seguro Social."
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35014771",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "01",
    "Day": "13"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "05",
    "Day": "31"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "08",
        "Day": "02"
      }
    ],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [],
    "Journal": {
      "ISSN": "2448-5667",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "59",
        "Issue": "4",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Aug",
          "Day": "02"
        }
      },
      "Title": "Revista medica del Instituto Mexicano del Seguro Social",
      "ISOAbbreviation": "Rev Med Inst Mex Seguro Soc"
    },
    "ArticleTitle": "[Symptoms of depression, anxiety and stress from COVID-19 in a family medicine unit].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "274",
      "EndPage": "280",
      "MedlinePgn": "274-280"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The COVID-19 pandemic has come to change our way of life, completely modifying even the form of coexistence, which can lead anyone to suffer from anxiety, stress or depression, either out of fear of getting infected, losing a loved one or simply because of the limitation to go outside.",
        "To determine the presence of symptoms of depression, anxiety and stress in the face of the COVID-19 pandemic in the beneficiaries of a family medicine unit of first level of care and to establish their relationship with age.",
        "Observational, relational, crosssectional study, in 185 beneficiaries of a family medicine unit from June 15th to August 15th, 2020. Sociodemographic data were requested, and the DASS-21 scale was applied to search for symptoms of depression, anxiety and stress. Univariate analysis was performed with measures of central tendency and dispersion. For the bivariate analysis, Pearson's correlation coefficient was used to identify the relationship between age and stress.",
        "Symptoms of depression were found in 11.9%, anxiety in 22.7% and stress in 14.5% of the participants. A weak negative relationship (r = -0.199, p = 0.007) was found between age and stress.",
        "There are symptoms of depression, anxiety and stress, with a weak, statistically significant negative relationship between age and stress."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2021 Instituto Mexicano del Seguro Social."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-4634-0487"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Mexicano del Seguro Social, Unidad de Medicina Familiar No.1, Coordinaci\u00f3n de Educaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n en Salud. Puebla, Puebla, M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Barranco-Cuevas",
        "ForeName": "Irma Aid\u00e9",
        "Initials": "IA"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-5215-2300"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Mexicano del Seguro Social, Unidad de Medicina Familiar No.1, Coordinaci\u00f3n de Educaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n en Salud. Puebla, Puebla, M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Flores-Raya",
        "ForeName": "Diana",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-8149-2163"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Mexicano del Seguro Social, Unidad de Medicina Familiar No.1, Coordinaci\u00f3n de Educaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n en Salud. Puebla, Puebla, M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Gonz\u00e1lez-L\u00f3pez",
        "ForeName": "Akihiki Mizuki",
        "Initials": "AM"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-8878-0264"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Mexicano del Seguro Social, Unidad de Medicina Familiar No.6, Departamento de Atenci\u00f3n M\u00e9dica Continua. Puebla, Puebla, M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Reyes-Bello",
        "ForeName": "Juvencio",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-2562-7777"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Mexicano del Seguro Social, Unidad de Medicina Familiar No.6, Coordinaci\u00f3n de Educaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n en Salud. Puebla, Puebla, M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "V\u00e1zquez-Cruz",
        "ForeName": "Eduardo",
        "Initials": "E"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-2535-4967"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Mexicano del Seguro Social, Centro M\u00e9dico Nacional \"Manuel \u00c1vila Camacho\", Jefatura de Divisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n en Salud. Puebla, Puebla, M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Garc\u00eda-Galicia",
        "ForeName": "Arturo",
        "Initials": "A"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Observational Study"
    ],
    "VernacularTitle": "S\u00edntomas de depresi\u00f3n, ansiedad y estr\u00e9s ante COVID-19 en una unidad de medicina familiar."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Mexico",
    "MedlineTA": "Rev Med Inst Mex Seguro Soc",
    "NlmUniqueID": "101243727",
    "ISSNLinking": "0443-5117"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Family Practice"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Pandemics"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "SARS-CoV-2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Stress, Psychological"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Surveys and Questionnaires"
    }
  ]
}