{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "33436652",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "08",
    "Day": "25"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2021",
    "Month": "08",
    "Day": "25"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "01",
        "Day": "12"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "771",
      "10.1038/s41598-020-79410-y"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2045-2322",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "11",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Jan",
          "Day": "12"
        }
      },
      "Title": "Scientific reports",
      "ISOAbbreviation": "Sci Rep"
    },
    "ArticleTitle": "Nutritional status and anxious and depressive symptoms in anorexia nervosa: a prospective study.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "771",
      "MedlinePgn": "771"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The interweaving of malnutrition and symptoms of anxiety and depression in anorexia Nervosa (AN) is mentioned without any consensus regarding the course of anxious-depressive symptoms in relation to nutritional status in the course of treatment of patients with AN. The objectives of the current study in a large sample of AN inpatients were to assess the relationships between anxiety and depression symptoms and nutritional status both over the course of inpatient treatment and at discharge. 222 consecutive inpatients with AN (DSM-IV TR) were assessed (entrance and discharge) for duration of illness, psychiatric treatments, sociodemographic data and with psychometric scales for different psychopathological symptoms [depressive (BDI), anxiety and depressive (HAD scale), obsessive-compulsive (MOCI) and social phobia (LSAS fear score)]. Nutritional status was assessed with Body Mass Index (BMI) and body composition by bioelectrical impedance. The Fat free mass index [FFMI\u2009=\u2009FFM (kg)/height (m<sup>2</sup>)] was considered for the analysis. Two models were developed where the dependent variables were each psychopathological score at discharge (BDI, HAD anxiety, MOCI, and LSAS fear) in the cross-sectional model, and their variation in the longitudinal model (where a positive score reflected symptom decrease at discharge). A fixed set of predictors, defined on presumed clinical and statistical relevance (FFMI in the cross-sectional model and Variation of FFMI in the longitudinal model), were considered in each model, without any model selection procedure. This is the first study to confirm a positive relationship between the course of eating disorder symptoms and that of anxious-depressive symptoms during inpatient treatment of AN even after adjustment on a vast array of possibly confounding factors."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratoire Cognitions Humaine et Artificielle, \u00c9cole Pratique des Hautes Etudes, Paris, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CESP, Univ. Paris-Sud, UVSQ, INSERM U 1178, Universit\u00e9 Paris-Saclay, 94805, Villejuif, France."
          }
        ],
        "LastName": "Plepl\u00e9",
        "ForeName": "A",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "University Paris Diderot, Paris Sorbonne Cit\u00e9, Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Lalanne",
        "ForeName": "C",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CESP, Univ. Paris-Sud, UVSQ, INSERM U 1178, Universit\u00e9 Paris-Saclay, 94805, Villejuif, France. caroline.huas@fsef.net."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation Sant\u00e9 des Etudiants de France, Paris, France. caroline.huas@fsef.net."
          }
        ],
        "LastName": "Huas",
        "ForeName": "C",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Natural Sciences, Lebanese American University, Beirut, Lebanon."
          }
        ],
        "LastName": "Mattar",
        "ForeName": "L",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "UFR des Sciences de la Sant\u00e9 Simone Veil, Universit\u00e9 de Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines, Versailles, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Nutrition, H\u00f4pital Raymond Poincar\u00e9, Garches, France."
          }
        ],
        "LastName": "Hanachi",
        "ForeName": "M",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "University of Ottawa Institute of Mental Health Research, Ottawa, ON, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "Flament",
        "ForeName": "M F",
        "Initials": "MF"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratoire Cognitions Humaine et Artificielle, \u00c9cole Pratique des Hautes Etudes, Paris, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Clinical Nutrition, Geneva University Hospital, Rue Gabrielle-Perret-Gentil 4, 1211, Geneva 14, Switzerland."
          }
        ],
        "LastName": "Carchon",
        "ForeName": "I",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Laboratoire Cognitions Humaine et Artificielle, \u00c9cole Pratique des Hautes Etudes, Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Jouen",
        "ForeName": "F",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "D\u00e9partement de Psychiatrie, Institut Mutualiste Montsouris, Paris, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CNRS, EPHE, INCIA, UMR 5287, Univ. Bordeaux, 33000, Bordeaux, France."
          }
        ],
        "LastName": "Berthoz",
        "ForeName": "S",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "CESP, Univ. Paris-Sud, UVSQ, INSERM U 1178, Universit\u00e9 Paris-Saclay, 94805, Villejuif, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Fondation Sant\u00e9 des Etudiants de France, Paris, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "UFR des Sciences de la Sant\u00e9 Simone Veil, Universit\u00e9 de Versailles Saint-Quentin-en-Yvelines, Versailles, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "D\u00e9partement de Psychiatrie, Institut Mutualiste Montsouris, Paris, France."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Facult\u00e9 de M\u00e9decine, Universit\u00e9 Paris Descartes, Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Godart",
        "ForeName": "N",
        "Initials": "N"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "England",
    "MedlineTA": "Sci Rep",
    "NlmUniqueID": "101563288",
    "ISSNLinking": "2045-2322"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adolescent"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "metabolism",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Anorexia Nervosa"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "etiology",
        "metabolism",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Body Mass Index"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "metabolism",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Nutritional Status"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prospective Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Surveys and Questionnaires"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Young Adult"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no competing interests."
}