{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "2-es t\u00edpus\u00fa cukorbetegs\u00e9g",
      "anxiety",
      "depression",
      "depresszi\u00f3",
      "diabetes-specific quality of life",
      "diabetesspecifikus \u00e9letmin\u0151s\u00e9g",
      "szorong\u00e1s",
      "type 2 diabetes"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Bevezet\u00e9s: Sz\u00e1mos kutat\u00e1si eredm\u00e9ny igazolja, hogy a diabetes mellitus kialakul\u00e1s\u00e1ban \u00e9s lefoly\u00e1s\u00e1ban a pszichol\u00f3giai t\u00e9nyez\u0151knek is jelent\u0151s szerep\u00fck van. C\u00e9lkit\u0171z\u00e9s: Kutat\u00e1sunk k\u00f6z\u00e9ppontj\u00e1ban, hazai mint\u00e1n az els\u0151k k\u00f6z\u00f6tt, a 2-es t\u00edpus\u00fa diabetesszel \u00e9l\u0151k depresszi\u00f3- \u00e9s szorong\u00e1sszintj\u00e9nek \u00e9s diabetesspecifikus \u00e9letmin\u0151s\u00e9g\u00e9nek vizsg\u00e1lata, valamint a nemi elt\u00e9r\u00e9sek felt\u00e1r\u00e1sa \u00e1llt, tov\u00e1bb\u00e1 elemezt\u00fck a depresszi\u00f3 \u00e9s a szorong\u00e1s kapcsolat\u00e1t a diabetesspecifikus \u00e9letmin\u0151s\u00e9ggel. M\u00f3dszer: 157 f\u0151, 2-es t\u00edpus\u00fa diabetesszel diagnosztiz\u00e1lt szem\u00e9ly (n\u0151k: 58,6%, f\u00e9rfiak: 40,1%). depresszi\u00f3- (a \u201e10-item Center for Epidemiologic Studies Depression Scale\u201d magyar v\u00e1ltozata), szorong\u00e1s- (Spielberger Von\u00e1sszorong\u00e1s K\u00e9rd\u0151\u00edv) \u00e9s diabetesspecifikus \u00e9letmin\u0151s\u00e9gszintj\u00e9t (az \u201eAudit of Diabetes-Dependent Quality of Life\u201d magyar v\u00e1ltozata) vizsg\u00e1ltuk. Eredm\u00e9nyek: A vizsg\u00e1lati szem\u00e9lyek 65%-\u00e1ban depressz\u00edv t\u00fcnetek nem mutatkoztak, 56,1%-ukban azonban k\u00f6zepes von\u00e1sszorong\u00e1s volt kimutathat\u00f3. S\u00falyosabb depresszi\u00f3s t\u00fcnetek (U = 1625, p<0,001) \u00e9s nagyobb von\u00e1sszorong\u00e1s (U = 1556, p<0,001) szignifik\u00e1nsan gyakrabban fordult el\u0151 a n\u0151k k\u00f6r\u00e9ben a f\u00e9rfiakhoz viszony\u00edtva. A depressz\u00edv t\u00fcnetek s\u00falyoss\u00e1ga \u00e9s a von\u00e1sszorong\u00e1s ford\u00edtott ir\u00e1ny\u00fa, gyenge korrel\u00e1ci\u00f3s kapcsolatban \u00e1llt a diabetesspecifikus \u00e9letmin\u0151s\u00e9ggel. Megbesz\u00e9l\u00e9s: A 2-es t\u00edpus\u00fa cukorbetegek depressz\u00edv t\u00fcnetei \u00e9s szorong\u00e1sra val\u00f3 hajlama ford\u00edtott ir\u00e1ny\u00fa kapcsolatban \u00e1ll a betegek diabetesspecifikus \u00e9letmin\u0151s\u00e9g\u00e9vel. A cukorbeteg n\u0151k depresszi\u00f3- \u00e9s szorong\u00e1sszintje magasabb a f\u00e9rfi diabetesesekhez k\u00e9pest. K\u00f6vetkeztet\u00e9s: A cukorbetegek gondoz\u00e1sa sor\u00e1n javasolt a betegek depresszi\u00f3s, szorong\u00e1sos t\u00fcneteinek \u00e9s \u00e9letmin\u0151s\u00e9g\u00e9nek pszichol\u00f3giai vizsg\u00e1lata, valamint sz\u00fcks\u00e9g szerint adekv\u00e1t kezel\u00e9se. Ez\u00e1ltal javulhat a betegek \u00e9letmin\u0151s\u00e9ge, ter\u00e1pi\u00e1s egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9se \u00e9s a betegs\u00e9g progn\u00f3zisa. Orv Hetil. 2022; 163(45): 1789\u20131797."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "36335485",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "11",
    "Day": "08"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "12",
    "Day": "19"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "11",
        "Day": "06"
      }
    ],
    "Language": [
      "hun"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1556/650.2022.32628"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1788-6120",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "163",
        "Issue": "45",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Nov",
          "Day": "06"
        }
      },
      "Title": "Orvosi hetilap",
      "ISOAbbreviation": "Orv Hetil"
    },
    "ArticleTitle": "[Association of diabetes mellitus with depression, anxiety and quality of life].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "1789",
      "EndPage": "1797",
      "MedlinePgn": "1789-1797"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "\"Introduction: Many studies demonstrated that psychological factors play an important role in the development and course of diabetes mellitus. Objective: The focus of our research, among the first in a Hungarian sample, was to examine depression and anxiety levels and diabetes-specific quality of life in people with type 2 diabetes, to explore gender differences, and to analyze the relationship of depression and anxiety with diabetes-specific quality of life. Method: 157 people diagnosed with type 2 diabetes (women: 58.6%, men: 40.1%) were assessed for levels of depression Center for Epidemiologic Studies Depression Scale \u2013 Hungarian version), anxiety (Spielberger\u2019s Trait Anxiety Questionnaire) and diabetes-specific quality of life (Audit of Diabetes-Dependent Quality of Life \u2013 Hungarian version). Results: 65% of subjects did not show depressive symptoms, but 56.1% showed moderate trait anxiety. More severe depressive symptoms (U = 1625, p<0.001) and higher trait anxiety (U = 1556, p<0.001) were significantly more frequent in women compared to men. Depressive symptom severity and trait anxiety were inversely and weakly correlated with diabetes-specific quality of life. Discussion: In summary, the results suggest that the psychological state (depressive symptoms and anxiety) in patients with type 2 diabetes is associated with their diabetes-specific quality of life. Women with diabetes also have higher levels of depression and anxiety compared to men with diabetes. Conclusion: Psychological assessment of patients\u2019 depressive and anxiety symptoms and quality of life is recommended in the care of diabetic patients, and appropriate treatment is recommended as needed. This may improve patients\u2019 quality of life, therapeutic cooperation and disease prognosis.\""
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "1 Szegedi Tudom\u00e1nyegyetem, Szent-Gy\u00f6rgyi Albert Klinikai K\u00f6zpont, Prevent\u00edv Medicina Tansz\u00e9k Szeged Magyarorsz\u00e1g."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "2 Szegedi Tudom\u00e1nyegyetem, Szent-Gy\u00f6rgyi Albert Klinikai K\u00f6zpont, \u00c1pol\u00e1sszervez\u00e9si \u00e9s Szakdolgoz\u00f3i Oktat\u00e1si Igazgat\u00e1s Szeged Magyarorsz\u00e1g."
          }
        ],
        "LastName": "Rafael",
        "ForeName": "Beatrix",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "3 Szegedi Tudom\u00e1nyegyetem, B\u00f6lcs\u00e9szettudom\u00e1nyi Kar, Pszichol\u00f3giai Int\u00e9zet Szeged Magyarorsz\u00e1g."
          }
        ],
        "LastName": "Horv\u00e1th",
        "ForeName": "Lilla",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "4 Szegedi Tudom\u00e1nyegyetem, Szent-Gy\u00f6rgyi Albert Klinikai K\u00f6zpont, Ortop\u00e9diai Klinika Szeged Magyarorsz\u00e1g."
          }
        ],
        "LastName": "Szem\u00e1n",
        "ForeName": "Fl\u00f3ra",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "5 Szegedi Tudom\u00e1nyegyetem, Szent-Gy\u00f6rgyi Albert Klinikai K\u00f6zpont, Belgy\u00f3gy\u00e1szati Klinika Szeged Magyarorsz\u00e1g."
          }
        ],
        "LastName": "V\u00e1rkonyi",
        "ForeName": "Tam\u00e1s",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "5 Szegedi Tudom\u00e1nyegyetem, Szent-Gy\u00f6rgyi Albert Klinikai K\u00f6zpont, Belgy\u00f3gy\u00e1szati Klinika Szeged Magyarorsz\u00e1g."
          }
        ],
        "LastName": "Lengyel",
        "ForeName": "Csaba",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "5 Szegedi Tudom\u00e1nyegyetem, Szent-Gy\u00f6rgyi Albert Klinikai K\u00f6zpont, Belgy\u00f3gy\u00e1szati Klinika Szeged Magyarorsz\u00e1g."
          }
        ],
        "LastName": "D\u00e1vid",
        "ForeName": "Anett",
        "Initials": "A"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "A diabetes mellitus kapcsolata a depresszi\u00f3val, a szorong\u00e1ssal \u00e9s az \u00e9letmin\u0151s\u00e9ggel."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Hungary",
    "MedlineTA": "Orv Hetil",
    "NlmUniqueID": "0376412",
    "ISSNLinking": "0030-6002"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Quality of Life"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Diabetes Mellitus, Type 2"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Surveys and Questionnaires"
    }
  ]
}