{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Bipolar disorder",
      "Depresivo",
      "Depressive",
      "Manic",
      "Man\u00edaco",
      "Polaridad predominante",
      "Predominant polarity",
      "Trastorno bipolar"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "28818612",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2020",
    "Month": "01",
    "Day": "06"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2021",
    "Month": "05",
    "Day": "25"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2017",
        "Month": "08",
        "Day": "18"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng",
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.rpsm.2017.06.008",
      "S1888-9891(17)30094-0"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2173-5050",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "12",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2019",
          "Season": "Jan-Mar"
        }
      },
      "Title": "Revista de psiquiatria y salud mental",
      "ISOAbbreviation": "Rev Psiquiatr Salud Ment (Engl Ed)"
    },
    "ArticleTitle": "Epidemiological and clinical variables related with the predominant polarity on bipolar disorder: A systematic review.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "52",
      "EndPage": "62",
      "MedlinePgn": "52-62"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Current classification of bipolar disorder (BD) in type i or type ii, however useful, may be insufficient to provide relevant clinical information in some patients. As a result, complementary classifications are being proposed, like the predominant polarity (PP) based, which is defined as a clear tendency in the patient to present relapses in the manic or depressive poles.",
        "We carried out a search in PubMed and Web of Science databases, following the Preferred Items for Reporting of Systematic Reviews and Meta-Analyses -PRISMA- guidelines, to identify studies about BD reporting PP. The search is updated to June 2016.",
        "Initial search revealed 907 articles, of which 16 met inclusion criteria. Manic PP was found to be associated with manic onset, drug consumption prior to onset and a better response to atypical antipsychotics and mood stabilisers. Depressive PP showed an association with depressive onset, more relapses, prolonged acute episodes, a greater suicide risk and a later diagnosis of BD. Depressive PP was also associated with anxiety disorders, mixed symptoms, melancholic symptoms and a wider use of quetiapine and lamotrigine.",
        "Few prospective studies. Variability in some results.",
        "PP may be useful as a supplement to current BD classifications. We have found consistent data on a great number of studies, but there is also contradictory information regarding PP. Further studies are needed, ideally of a prospective design and with a unified methodology."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2017 SEP y SEPB. Publicado por Elsevier Espa\u00f1a, S.L.U. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Rehabilitaci\u00f3n Psicosocial San Juan de Dios, Teruel, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Garc\u00eda-Jim\u00e9nez",
        "ForeName": "Jes\u00fas",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unidad de Hospitalizaci\u00f3n de Salud Mental, Hospital Obispo Polanco, Teruel, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "\u00c1lvarez-Fern\u00e1ndez",
        "ForeName": "Marisol",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unidad de Hospitalizaci\u00f3n de Salud Mental, Hospital de Poniente, El Ejido, Almer\u00eda, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Aguado-Bail\u00f3n",
        "ForeName": "Lidia",
        "Initials": "L"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unidad de Hospitalizaci\u00f3n, Hospital Campus de la Salud, Complejo Hospitalario de Granada, Granada, Espa\u00f1a. Electronic address: gutierrezrojasl@hotmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Guti\u00e9rrez-Rojas",
        "ForeName": "Luis",
        "Initials": "L"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Systematic Review"
    ],
    "VernacularTitle": "Factores asociados a la polaridad predominante en el trastorno bipolar: una revisi\u00f3n sistem\u00e1tica."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Rev Psiquiatr Salud Ment (Engl Ed)",
    "NlmUniqueID": "101744920",
    "ISSNLinking": "2173-5050"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "etiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "classification",
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Bipolar Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Comorbidity"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "etiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Europe"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Global Health"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prevalence"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Socioeconomic Factors"
    }
  ]
}