{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Ansiedad",
      "Anxiety",
      "Clima",
      "Depresi\u00f3n",
      "Depression",
      "Estaci\u00f3n del a\u00f1o",
      "Fibromialgia",
      "Fibromyalgia",
      "Season",
      "Weather"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35840365",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "01",
    "Day": "10"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "01",
    "Day": "12"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "07",
        "Day": "12"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng",
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.medcli.2022.04.009",
      "S0025-7753(22)00256-1"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1578-8989",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "160",
        "Issue": "2",
        "PubDate": {
          "Year": "2023",
          "Month": "Jan",
          "Day": "20"
        }
      },
      "Title": "Medicina clinica",
      "ISOAbbreviation": "Med Clin (Barc)"
    },
    "ArticleTitle": "Relationship between season of the year and severity of symptoms in patients with fibromyalgia.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "60",
      "EndPage": "65",
      "MedlinePgn": "60-65"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Fibromyalgia patients often report that certain seasons aggravate their symptoms. The main objective was to determinate the association between key symptoms of fibromyalgia and the season of the year. A secondary objective was to determinate the existence of differences based on levels of anxiety or depression.",
        "Convenience sample made up of 471 participants with fibromyalgia evaluated before starting multidisciplinary treatment. Demographic and meteorological data were collected. Clinical data were assessed with standardized instruments of pain intensity, functionality, fatigue, stiffness, sleep quality, anxiety and depression.",
        "The different groups of participants were homogeneous for age, gender, educational level, marital status and employment situation. No significant differences were found in pain intensity (F=1.334; P=.265), functionality (F=.402; P=.669), fatigue (F=.714; P=.490), stiffness (F=.299; P=.741), anxiety (F=.376; P=.687), depression (F=.608; P=.545), psychological distress (F=.261; P=.770), sleep quantity (F=1.507; P=.223) or sleep disturbances (F=.343; P=.710).",
        "No differences were found in the intensity of fibromyalgia symptoms, nor in the percentages of severity among the different seasons of the year. Anxiety was more prevalent than depression, possibly due to the characteristics of the sample itself, with the majority of patients with a dysfunctional profile."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2022 Elsevier Espa\u00f1a, S.L.U. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Unidad de dolor, Hospital Universitari de Tarragona JoanXXIII. Tarragona, Espa\u00f1a; Multidimentional Pain Research Group, Institut d'Investigaci\u00f3 Sanit\u00e0ria Pere Virgili, Reus, Tarragona, Espa\u00f1a. Electronic address: antonicastel.hj23.ics@gencat.cat."
          }
        ],
        "LastName": "Castel",
        "ForeName": "Antoni",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Multidimentional Pain Research Group, Institut d'Investigaci\u00f3 Sanit\u00e0ria Pere Virgili, Reus, Tarragona, Espa\u00f1a; Servicio de Reumatolog\u00eda, Hospital Universitari de Tarragona JoanXXIII, Tarragona, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Poveda",
        "ForeName": "Mar\u00eda Jos\u00e9",
        "Initials": "MJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Reumatolog\u00eda, Hospital Universitari de Tarragona JoanXXIII, Tarragona, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Rodr\u00edguez-Muguruza",
        "ForeName": "Samantha",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Multidimentional Pain Research Group, Institut d'Investigaci\u00f3 Sanit\u00e0ria Pere Virgili, Reus, Tarragona, Espa\u00f1a; Servicio de Reumatolog\u00eda, Hospital Universitari de Tarragona JoanXXIII, Tarragona, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Castro",
        "ForeName": "Sonia",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Multidimentional Pain Research Group, Institut d'Investigaci\u00f3 Sanit\u00e0ria Pere Virgili, Reus, Tarragona, Espa\u00f1a; Servicio de Reumatolog\u00eda, Hospital Universitari de Tarragona JoanXXIII, Tarragona, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Fontova",
        "ForeName": "Ramon",
        "Initials": "R"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Relaci\u00f3n entre la estaci\u00f3n del a\u00f1o y la gravedad de los s\u00edntomas en pacientes con fibromialgia."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Med Clin (Barc)",
    "NlmUniqueID": "0376377",
    "ISSNLinking": "0025-7753"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Fibromyalgia"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Seasons"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology",
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Fatigue"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology",
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Anxiety Disorders"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology",
        "diagnosis"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Quality of Life"
    }
  ]
}