{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "ARFID",
      "Deficiency",
      "Nutrition"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "31500920",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2020",
    "Month": "03",
    "Day": "09"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2020",
    "Month": "03",
    "Day": "09"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2019",
        "Month": "09",
        "Day": "26"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.arcped.2019.08.005",
      "S0929-693X(19)30121-6"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1769-664X",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "26",
        "Issue": "7",
        "PubDate": {
          "Year": "2019",
          "Month": "Oct"
        }
      },
      "Title": "Archives de pediatrie : organe officiel de la Societe francaise de pediatrie",
      "ISOAbbreviation": "Arch Pediatr"
    },
    "ArticleTitle": "Nutritional risks of ARFID (avoidant restrictive food intake disorders) and related behavior.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "437",
      "EndPage": "441",
      "MedlinePgn": "437-441"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Avoidant/restrictive food intake disorder (ARFID) has recently been added to the DSM V (Diagnostic and Statistical Manual of Mental Disorders, 5th edition) as a new class of eating disorders (EDs). ARFID is characterized by a lack of interest in eating or avoiding specific types of foods because of their sensory characteristics. This avoidance results in decreased nutritional intake, eventually causing nutritional deficiencies. In severe cases, ARFID can lead to dependence on oral nutritional supplements, which interferes with psychosocial functioning. The prevalence of ARFID can be as high as 3% in the general population, and it is often associated with gastrointestinal symptoms and mainly appears in children with anxiety disorders. Given the high prevalence of ARFID, a rapid and systematic nutrition survey should be conducted during every pediatric consultation. Its treatment should also be adapted depending on the severity of the nutritional problem and may involve hospitalization with multidisciplinary care (pediatrician, nutritional therapist, dietitian, psychologists, and speech therapists)."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2019 French Society of Pediatrics. Published by Elsevier Masson SAS. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 de Lorraine, 54000 Nancy, France. Electronic address: f.feillet@chru-nancy.fr."
          }
        ],
        "LastName": "Feillet",
        "ForeName": "F",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 de Franche-Comt\u00e9, 25000 Besan\u00e7on, France."
          }
        ],
        "LastName": "Bocquet",
        "ForeName": "A",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institut de recherche pour le d\u00e9veloppement, 13002 Marseille, France."
          }
        ],
        "LastName": "Briend",
        "ForeName": "A",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 de Lausanne, 1011 Lausanne, Switzerland."
          }
        ],
        "LastName": "Chouraqui",
        "ForeName": "J-P",
        "Initials": "JP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universite Nantes-Atlantique, 44300 Nantes, France."
          }
        ],
        "LastName": "Darmaun",
        "ForeName": "D",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 Paris-Sud, 75005 Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Frelut",
        "ForeName": "M-L",
        "Initials": "ML"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 Paris 6 Pierre et Marie Curien, 75005 Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Girardet",
        "ForeName": "J-P",
        "Initials": "JP"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 de Lille, 59000 Lille, France."
          }
        ],
        "LastName": "Guimber",
        "ForeName": "D",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 de Tours, 37000 Tours, France."
          }
        ],
        "LastName": "Hankard",
        "ForeName": "R",
        "Initials": "R"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 Paris Descartes, 75006 Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Lapillonne",
        "ForeName": "A",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 de Lyon, 69000 Lyon, France."
          }
        ],
        "LastName": "Peretti",
        "ForeName": "N",
        "Initials": "N"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universite Nantes-Atlantique, 44300 Nantes, France."
          }
        ],
        "LastName": "Roz\u00e9",
        "ForeName": "J-C",
        "Initials": "JC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 de Lausanne, 1011 Lausanne, Switzerland."
          }
        ],
        "LastName": "Simeoni",
        "ForeName": "U",
        "Initials": "U"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 de Lille, 59000 Lille, France."
          }
        ],
        "LastName": "Turck",
        "ForeName": "D",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e9 Paris Descartes, 75006 Paris, France."
          }
        ],
        "LastName": "Dupont",
        "ForeName": "C",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de p\u00e9diatrie, h\u00f4pital Necker Carr\u00e9 Necker, 149, rue de S\u00e8vres, 75015 Paris, France."
          }
        ],
        "CollectiveName": "Comit\u00e9 de nutrition de la Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise de p\u00e9diatrie (CNSFP)"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Review"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "France",
    "MedlineTA": "Arch Pediatr",
    "NlmUniqueID": "9421356",
    "ISSNLinking": "0929-693X"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "complications",
        "physiopathology",
        "psychology",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Avoidant Restrictive Food Intake Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Child"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "etiology",
        "psychology",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Malnutrition"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Pediatrics"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Risk Factors"
    }
  ]
}