{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Anxiety",
      "Cognitive Dysfunction",
      "Memory and Learning Tests",
      "Mental Competency",
      "Mental Disorders"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "el m\u00e9dico residente desempe\u00f1a un papel importante en la atenci\u00f3n a la salud de los pacientes.",
        "comparar la cognici\u00f3n de m\u00e9dicos residentes con y sin ansiedad en un hospital formador de especialistas.",
        "estudio comparativo, prospectivo, transversal, en m\u00e9dicos residentes de cualquier grado y especialidad, que firmaron consentimiento informado. Se excluyeron aquellos con diagn\u00f3stico de alteraci\u00f3n cognitiva y se eliminaron los que no completaron las pruebas realizadas. Se aplicaron AMAS-A para evaluar ansiedad y NEUROPSI: Atenci\u00f3n y memoria para caracter\u00edsticas cognitivas. Se utilizaron U de Mann-Whitney, y rho de Spearman. Se consider\u00f3 significativa una p \u2264 0.05.",
        "se evaluaron 155 residentes, 55.5% hombres, edad media 32.4 a\u00f1os. Medicina Interna fue la especialidad predominante (25.2%). Se identific\u00f3 ansiedad en el 94.19% de los residentes. Predominaron los dominios Atenci\u00f3n y memoria en clasificaci\u00f3n normal (38.7%), Memoria en normal-alto (34.2%) y Atenci\u00f3n y funciones ejecutivas en alteraci\u00f3n severa (32.3%). Memoria mostr\u00f3 diferencia significativa entre residentes con y sin ansiedad (p = 0.015). Las correlaciones de Atenci\u00f3n y funciones ejecutivas-Ansiedad fisiol\u00f3gica (r = -0.21, p = 0.009) y Atenci\u00f3n y memoria-Preocupaci\u00f3n social (r = -0.268, p = 0.001) resultaron significativas.",
        "el porcentaje de ansiedad y alteraciones cognitivas en residentes es alto. La ansiedad afecta decisivamente la capacidad de memoria en estos m\u00e9dicos."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2023 Revista M\u00e9dica del Instituto Mexicano del Seguro Social."
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "37201185",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "05",
    "Day": "22"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "08",
    "Day": "05"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2023",
        "Month": "03",
        "Day": "01"
      }
    ],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [],
    "Journal": {
      "ISSN": "2448-5667",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "61",
        "Issue": "2",
        "PubDate": {
          "Year": "2023",
          "Month": "Mar",
          "Day": "01"
        }
      },
      "Title": "Revista medica del Instituto Mexicano del Seguro Social",
      "ISOAbbreviation": "Rev Med Inst Mex Seguro Soc"
    },
    "ArticleTitle": "[Cognition in medical residents with and without anxiety in a specialist training hospital].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "147",
      "EndPage": "154",
      "MedlinePgn": "147-154"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The resident doctor plays an important role in people's health care.",
        "To compare the cognition of medical residents with/without anxiety in a specialist training hospital.",
        "Comparative, prospective, cross-sectional study. Medical residents of any grade and specialty were included, who signed informed consent. Those with a diagnosis of cognitive impairment were excluded, and who did not complete the tests were eliminated. AMAS-A test was applied to assess anxiety and NEUROPSI: Attention and memory test for cognitive characteristics. Mann-Whitney's U and Spearman's rho were used, p\u22640.05 was considered significant.",
        "155 residents were evaluated, 55.5% men, mean age 32.4 years. Internal Medicine was the predominant specialty (25.2%). AMAS-A identified 94.19% residents with anxiety. NEUROPSI reported Attention and memory domain (38.7%) in normal classification, Memory (34.2%) in high normal, and Attention and executive functions (32.3%) in severe alteration as predominant assessments. Only Memory showed a significant difference between residents with and without anxiety (p=0.015). Attention and executive functions-Physiological anxiety (r=-0.21, p=0.009) and Attention and memory-Social concern (r=-0.268, p=0.001) correlations were significant.",
        "The percentage of anxiety and cognitive alterations in residents physicians is high. Anxiety decisively affects memory capacity in these medical doctors."
      ],
      "CopyrightInformation": "\u00a9 2023 Revista M\u00e9dica del Instituto Mexicano del Seguro Social."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-2964-3344"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Mexicano del Seguro Social, Centro M\u00e9dico Nacional \"Gral. de Div. Manuel \u00c1vila Camacho\", Hospital de Especialidades de Puebla, Direcci\u00f3n de Educaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n en Salud. Puebla, Puebla, M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Ram\u00edrez-Mendoza",
        "ForeName": "Janeth",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-2535-4967"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Mexicano del Seguro Social, Centro M\u00e9dico Nacional \"Gral. de Div. Manuel \u00c1vila Camacho\", Hospital de Especialidades de Puebla, Direcci\u00f3n de Educaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n en Salud. Puebla, Puebla, M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Garc\u00eda-Galicia",
        "ForeName": "Arturo",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-1201-4632"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Atenci\u00f3n Integral GARE, Servicio de Psicolog\u00eda Infantil. Puebla, Puebla, M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Ar\u00e9chiga-Santamar\u00eda",
        "ForeName": "Alejandra",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0531-9611"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Centro de Atenci\u00f3n Integral GARE, Servicio de Psicolog\u00eda Infantil. Puebla, Puebla, M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Montiel-Jarqu\u00edn",
        "ForeName": "\u00c1lvaro Jos\u00e9",
        "Initials": "\u00c1J"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0357-7828"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Mexicano del Seguro Social, Centro M\u00e9dico Nacional \"Gral. de Div. Manuel \u00c1vila Camacho\", Hospital de Especialidades de Puebla, Direcci\u00f3n de Educaci\u00f3n e Investigaci\u00f3n en Salud. Puebla, Puebla, M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Jim\u00e9nez-Luna",
        "ForeName": "Ingrid",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-6409-4224"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad Popular Aut\u00f3noma del Estado de Puebla, Facultad de Medicina. Puebla, Puebla, M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Maldonado-Casta\u00f1eda",
        "ForeName": "Sandra",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-9269-0034"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Instituto Mexicano del Seguro Social, Direcci\u00f3n de Prestaciones M\u00e9dicas, Coordinaci\u00f3n de Proyectos Especiales en Salud. Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Lor\u00eda-Castellanos",
        "ForeName": "Jorge",
        "Initials": "J"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "English Abstract",
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Cognici\u00f3n en m\u00e9dicos residentes con y sin ansiedad en un hospital formador de especialistas."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Mexico",
    "MedlineTA": "Rev Med Inst Mex Seguro Soc",
    "NlmUniqueID": "101243727",
    "ISSNLinking": "0443-5117"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Internship and Residency"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prospective Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cognition"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Hospitals"
    }
  ],
  "CoiStatement": "los autores han completado y enviado la forma traducida al espa\u00f1ol de la declaraci\u00f3n de conflictos potenciales de inter\u00e9s del Comit\u00e9 Internacional de Editores de Revistas M\u00e9dicas, y no fue reportado alguno que tuviera relaci\u00f3n con este art\u00edculo."
}