{
  "CitationSubset": [],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "32965315",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "06",
    "Day": "14"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2021",
    "Month": "06",
    "Day": "14"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2020",
        "Month": "09",
        "Day": "21"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng",
      "por"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1590/0034-7167-2019-0851",
      "S0034-71672020001300188"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1984-0446",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "73Suppl 1",
        "Issue": "Suppl 1",
        "PubDate": {
          "Year": "2020"
        }
      },
      "Title": "Revista brasileira de enfermagem",
      "ISOAbbreviation": "Rev Bras Enferm"
    },
    "ArticleTitle": "Anxiety and depression in informal caregivers of dependent elderly people: an analytical study.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e20190851",
      "MedlinePgn": "e20190851"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "To analyze the symptoms of anxiety and depression in informal caregivers of dependent elderly at home.",
        "Analytical, cross-sectional study conducted in the city of Teresina (PI), with informal caregivers of dependent elderly people. Data collection took place from November 2017 to February 2018, using a characterization form for the dependent elderly and their caregiver, Beck's Anxiety Inventory (BAI) and Beck's Depression Inventory (BDI). The forward linear regression model was used to identify the predictive variables of anxiety and depression.",
        "It was found that 18.4% of caregivers had symptoms of depression; and 14%, moderate to severe anxiety. There was a correlation between anxiety and depression (p = 0.000).",
        "The findings of this study make it possible to assess anxiety and depression in caregivers of dependent elderly people, making it possible, through these parameters, to view the profile and care demands of this population."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-5997-190X"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal do Piau\u00ed. Teresina, Piau\u00ed, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Felipe",
        "ForeName": "Sarah Giulia Bandeira",
        "Initials": "SGB"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-1720-7011"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal do Piau\u00ed. Teresina, Piau\u00ed, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Oliveira",
        "ForeName": "Camila Evangelista de Sousa",
        "Initials": "CES"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-3331-2719"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal do Piau\u00ed. Teresina, Piau\u00ed, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Silva",
        "ForeName": "Cynthia Roberta Dias Torres",
        "Initials": "CRDT"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-2765-0236"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal do Piau\u00ed. Teresina, Piau\u00ed, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Mendes",
        "ForeName": "Polyana Norberta",
        "Initials": "PN"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-4270-3890"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal do Piau\u00ed. Teresina, Piau\u00ed, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Carvalho",
        "ForeName": "Khelyane Mesquita de",
        "Initials": "KM"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-0273-6738"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal do Piau\u00ed. Teresina, Piau\u00ed, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Lopes Silva-J\u00fanior",
        "ForeName": "Fernando",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-4938-2807"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal do Piau\u00ed. Teresina, Piau\u00ed, Brazil."
          }
        ],
        "LastName": "Figueiredo",
        "ForeName": "Maria do Livramento Fortes",
        "Initials": "MDLF"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Brazil",
    "MedlineTA": "Rev Bras Enferm",
    "NlmUniqueID": "7910105",
    "ISSNLinking": "0034-7167"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "psychology",
        "statistics & numerical data"
      ],
      "DescriptorName": "Caregivers"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Primary Health Care"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Quality of Life"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Stress, Psychological"
    }
  ]
}