{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "ZIEL: Die COVID-19-Pandemie stellt eine besondere Belastung f\u00fcr die \u00c4rzteschaft dar. Wir untersuchten Unterschiede und Bedingungsfaktoren im pandemiebezogenen Angsterleben von Haus\u00e4rzten (HA), Psychiatern (PS) und Chirurgen (CH) in Deutschland.",
        "Schriftliche Befragung (April\u2013Mai 2020) von 608 \u00c4rzten (HA n\u200a=\u200a162, PS n\u200a=\u200a299, CH n\u200a=\u200a147).",
        "Ein hohes Angstniveau im Zusammenhang mit COVID-19 berichteten 31,1\u200a% der HA, 19,2\u200a% der PS und 11,6\u200a% der CH. CH berichteten am h\u00e4ufigsten Kontakt mit COVID-19-Patienten (68,5\u200a%), gefolgt von HA (51,0\u200a%) und PS (8,1\u200a%). Das Belastungserleben war bei HA insgesamt am gr\u00f6\u00dften. CH f\u00fchlten sich hingegen am besten informiert und sch\u00e4tzten ihre Resilienz am h\u00f6chsten ein. Innerhalb der Fachdisziplinen war ein hohes Ma\u00df erlebter Angst in Bezug auf COVID-19 positiv mit dem Grad der wahrgenommenen Infektionsgefahr assoziiert.",
        "Studien zur Belastung von \u00c4rzten verschiedener Fachgruppen geben wichtige Hinweise zur Optimierung des Pandemiemanagements."
      ],
      "CopyrightInformation": "Thieme. All rights reserved."
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34352893",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "11",
    "Day": "14"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "11",
    "Day": "14"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "08",
        "Day": "05"
      }
    ],
    "Language": [
      "ger"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1055/a-1522-8174"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1439-0876",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "49",
        "Issue": "8",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Nov"
        }
      },
      "Title": "Psychiatrische Praxis",
      "ISOAbbreviation": "Psychiatr Prax"
    },
    "ArticleTitle": "[COVID-19 and Anxiety Amongst General Practitioners, Psychiatrists and Surgeons - A German Perspective].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "419",
      "EndPage": "427",
      "MedlinePgn": "419-427"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The COVID-19 pandemic represents an exceptional challenge for the medical fraternity. We examined the differences in experiencing anxiety of general practitioners (GP), psychiatrists (PS) and surgeons (SU) during the COVID-19 pandemic in Germany.",
        "E-mail-based survey (April-May 2020) of 608 physicians (GP n\u200a=\u200a162, PS n\u200a=\u200a299, SU n\u200a=\u200a147) on anxiety experience in relation to COVID-19 and potential determinants.",
        "High levels of COVID-19-related anxiety were reported by 31.1\u200a% of GP, 19.2\u200a% of PS, and 11.6\u200a% of SU. The frequency of contact with COVID-19 patients was highest in SU (68.5\u200a%), followed by GP (51.0\u200a%) and PS (8.1\u200a%). The experience of COVID-19-related distress was overall highest among GP. SU felt best informed and rated their resilience most highly. A high level of anxiety was positively associated with the perceived risk of infection.",
        "Studies on the distress of physicians provide important information to optimize pandemic management."
      ],
      "CopyrightInformation": "Thieme. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e4t Leipzig, Medizinische Fakult\u00e4t, Institut f\u00fcr Sozialmedizin, Arbeitsmedizin und Public Health (ISAP)."
          }
        ],
        "LastName": "Bohlken",
        "ForeName": "Jens",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e4t Leipzig, Medizinische Fakult\u00e4t, Institut f\u00fcr Sozialmedizin, Arbeitsmedizin und Public Health (ISAP)."
          }
        ],
        "LastName": "Pabst",
        "ForeName": "Alexander",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Charit\u00e9 - Universit\u00e4tsmedizin Berlin, Campus Charit\u00e9 Mitte, Centrum f\u00fcr Muskuloskeletale Chirurgie."
          }
        ],
        "LastName": "Sch\u00f6mig",
        "ForeName": "Friedericke",
        "Initials": "F"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Charit\u00e9 - Universit\u00e4tsmedizin Berlin, Campus Charit\u00e9 Mitte, Centrum f\u00fcr Muskuloskeletale Chirurgie."
          }
        ],
        "LastName": "Pumberger",
        "ForeName": "Matthias",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Schlosspark-Klinik GmbH, Abteilung f\u00fcr Neurologie."
          }
        ],
        "LastName": "Lempert",
        "ForeName": "Thomas",
        "Initials": "T"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e4t Greifswald, Deutsches Zentrum f\u00fcr Neurodegenerative Erkrankungen."
          }
        ],
        "LastName": "Michalowsky",
        "ForeName": "Bernhard",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universit\u00e4t Leipzig, Medizinische Fakult\u00e4t, Institut f\u00fcr Sozialmedizin, Arbeitsmedizin und Public Health (ISAP)."
          }
        ],
        "LastName": "Riedel-Heller",
        "ForeName": "Steffi",
        "Initials": "S"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "English Abstract",
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Angsterleben von Haus\u00e4rzten, Psychiatern und Chirurgen zu Beginn der COVID-19-Pandemie in Deutschland."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Germany",
    "MedlineTA": "Psychiatr Prax",
    "NlmUniqueID": "0423204",
    "ISSNLinking": "0303-4259"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Pandemics"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "General Practitioners"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Germany"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Psychiatry"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Surgeons"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Depression"
    }
  ],
  "CoiStatement": "Die Autorinnen/Autoren geben an, dass kein Interessenkonflikt besteht."
}