{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "Ansiedad",
      "Anxiety",
      "Depresi\u00f3n",
      "Depression",
      "Health sector",
      "Health workers",
      "Personal sanitario",
      "Sector sanitario",
      "Symptoms",
      "S\u00edntomas"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Afrontar las circunstancias de la vida y el trabajo que la pandemia por COVID-19\u202fha impuesto al personal sanitario implica un reto extraordinario: cuidar y atender a otros, exponi\u00e9ndose a s\u00ed mismos al contagio. A m\u00e9dicos, enfermeras, terapeutas y dem\u00e1s personal asistencial y no asistencial en cl\u00ednicas y hospitales, se les pide estar preparados para trabajar en situaciones extraordinariamente complejas y estresantes, lo que los hace vulnerables a problemas mentales.",
        "Determinar la prevalencia y las caracter\u00edsticas cl\u00ednicas de los s\u00edntomas ansiosos y depresivos del personal que trabaja en una instituci\u00f3n de salud en Medell\u00edn, Colombia.",
        "Estudio observacional, descriptivo y transversal, a partir de una encuesta dise\u00f1ada al efecto, la cual incluy\u00f3 2 escalas para tamizar s\u00edntomas depresivos y ansiosos, adem\u00e1s de variables sociodemogr\u00e1ficas.",
        "Se incluy\u00f3 a 1.247 trabajadores de la instituci\u00f3n de salud. El 14,6% report\u00f3 s\u00edntomas depresivos y el 18,5%, ansiosos cl\u00ednicamente significativos. Se encontr\u00f3 una mayor proporci\u00f3n de s\u00edntomas depresivos y ansiosos moderados-graves en la modalidad de trabajo presencial.",
        "Los s\u00edntomas ansiosos y depresivos son muy prevalentes entre los trabajadores de una instituci\u00f3n de salud de Medell\u00edn durante la pandemia de COVID-19. Dado el papel vital del sector salud en tiempos de pandemia, el desarrollo de programas de salud mental que aborden los problemas de esta poblaci\u00f3n deber\u00eda considerarse una prioridad."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2021 Asociaci\u00f3n Colombiana de Psiquiatr\u00eda. Published by Elsevier Espa\u00f1a, S.L.U. All rights reserved."
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "37031018",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2023",
    "Month": "04",
    "Day": "25"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "04",
    "Day": "25"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2023",
        "Month": "03",
        "Day": "24"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng",
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/j.rcpeng.2021.02.005",
      "S2530-3120(23)00001-2"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "2530-3120",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "52",
        "Issue": "1",
        "PubDate": {
          "Year": "2023",
          "Season": "Jan-Mar"
        }
      },
      "Title": "Revista Colombiana de psiquiatria (English ed.)",
      "ISOAbbreviation": "Rev Colomb Psiquiatr (Engl Ed)"
    },
    "ArticleTitle": "Prevalence and clinical characteristics of depression and symptoms of anxiety in staff at a health institution in Medellin during the COVID-19 pandemic.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "51",
      "EndPage": "57",
      "MedlinePgn": "51-57"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "The COVID-19 pandemic has represented an extraordinary challenge for health workers as they care for others while exposing themselves to contagion. Doctors, nurses, therapists and other non-care staff in clinics and hospitals are asked to be prepared to work in particularly complex and stressful situations, which makes them vulnerable to mental health problems.",
        "To determine the prevalence and clinical characteristics of anxiety and depression symptoms in staff working at a health institution in Medellin, Colombia.",
        "Observational, descriptive and cross-sectional study, based on a survey designed for the investigation, which included two scales to screen depression and anxiety symptoms, as well as sociodemographic variables.",
        "A total of 1,247 workers from the health institution were included. Of these, 14.6% reported symptoms of depression and 18.5% of clinically significant anxiety. A higher proportion of moderate to severe depression and anxiety symptoms was found in those working face to face.",
        "Anxiety and depression symptoms are highly prevalent among staff at a health institution in Medellin, Colombia, during the COVID-19 pandemic. Given the vital role of the health sector in times of pandemic, the development of mental health programmes that address the problems of this population should be considered a priority."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2021 Asociaci\u00f3n Colombiana de Psiquiatr\u00eda. Published by Elsevier Espa\u00f1a, S.L.U. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Salud Mental, Cl\u00ednica Las Am\u00e9ricas Auna, Medell\u00edn, Colombia. Electronic address: mrm87356@hotmail.com."
          }
        ],
        "LastName": "Restrepo-Mart\u00ednez",
        "ForeName": "Miguel",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Salud Mental, Cl\u00ednica Las Am\u00e9ricas Auna, Medell\u00edn, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Escobar",
        "ForeName": "Marcela",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Salud Mental, Cl\u00ednica Las Am\u00e9ricas Auna, Medell\u00edn, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Mar\u00edn",
        "ForeName": "Luz Aida",
        "Initials": "LA"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidad CES, Medell\u00edn, Colombia."
          }
        ],
        "LastName": "Restrepo",
        "ForeName": "Diana",
        "Initials": "D"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Observational Study",
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Rev Colomb Psiquiatr (Engl Ed)",
    "NlmUniqueID": "101778593",
    "ISSNLinking": "2530-3120"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "COVID-19"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Pandemics"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prevalence"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    }
  ]
}