{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "20116751",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2011",
    "Month": "03",
    "Day": "30"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2010",
    "Month": "02",
    "Day": "01"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1016/S0300-2896(09)72865-0"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1579-2129",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "45 Suppl 4",
        "PubDate": {
          "Year": "2009"
        }
      },
      "Title": "Archivos de bronconeumologia",
      "ISOAbbreviation": "Arch Bronconeumol"
    },
    "ArticleTitle": "[Anxiety and COPD].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "51",
      "EndPage": "53",
      "MedlinePgn": "51-3"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Symptoms of anxiety and depression are common in patients with chronic obstructive pulmonary disease (COPD) but are underdiagnosed and data on this association are scarce. The prevalence of anxiety and depression in COPD varies considerably among studies and is probably greater than is currently known. Only a third of these patients receives appropriate treatment. Certain drugs, behavioral therapy and a multidisciplinary approach can improve the management of these patients, a good example being respiratory rehabilitation."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2009 Sociedad Espa\u00f1ola de Neumolog\u00eda y Cirug\u00eda Tor\u00e1cica. Published by Elsevier Espana. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Servicio de Neumolog\u00eda, Hospital Cl\u00ednico San Carlos, Universidad Complutense, Madrid, Espa\u00f1a."
          }
        ],
        "LastName": "Rubio",
        "ForeName": "Myriam Calle",
        "Initials": "MC"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Rodr\u00edguez Hermosa",
        "ForeName": "Juan Luis",
        "Initials": "JL"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Nebreda",
        "ForeName": "Mar\u00eda Jes\u00fas G\u00f3mez",
        "Initials": "MJ"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "English Abstract",
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Ansiedad y EPOC."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Arch Bronconeumol",
    "NlmUniqueID": "0354720",
    "ISSNLinking": "0300-2896"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "etiology",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "complications"
      ],
      "DescriptorName": "Pulmonary Disease, Chronic Obstructive"
    }
  ]
}