{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "Analizar el grado de aprensi\u00f3n social de las personas que consultan en sucentro de atenci\u00f3n primaria (CAP) y larelaci\u00f3n con su grado de ansiedad y laconducta ante la enfermedad.",
        "Estudio descriptivo, observacional y transversal.",
        "El estudio se efectu\u00f3 en3 CAP de Granollers (Barcelona): Sant Miquel, Bellavista y Vall\u00e8s Oriental.",
        "Se incluy\u00f3 a 330 sujetos de 18-75 a\u00f1os que acudieron a su CAP dereferencia y participaron voluntariamente en el estudio.",
        "Cada uno de los participantes cumpliment\u00f3 un cuestionario de datos sociodemogr\u00e1ficos, as\u00ed como la Escala de Aprensividad Social (EAS), la Escala de Ansiedad Estado-Rasgo (STAI) yel Illness Behavior Questionnaire (IBQ).",
        "El 31, 8% de los participantes mostr\u00f3 puntuaciones altas de aprensi\u00f3n social y el 44,5% medias. Hay una relaci\u00f3n significativa directa entre el grado deaprensi\u00f3n social y los grados de ansiedad rasgo (p\u00a0=\u00a00,002) y ansiedad estado (p =0,008), e inversa con las subescalas dehipocondr\u00eda (p\u00a0=\u00a00,000), alteraciones afectivas (p\u00a0=\u00a00,037), convicci\u00f3n deenfermedad (p\u00a0=\u00a00,001), discordia interpersonal (p\u00a0=\u00a00,001) y dificultades derelaci\u00f3n con los dem\u00e1s (p\u00a0=\u00a00,042).",
        "Un alto porcentaje de usuarios de los CAP estudiados muestra grados deaprensi\u00f3n social medios/altos, los cuales sevinculan de una manera directa con la ansiedad y de una manera inversa con el concepto de conducta anormal deenfermedad relacionado con la hipocondr\u00eday otros temores a presentar trastornos de lasalud."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "16194493",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2005",
    "Month": "12",
    "Day": "19"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2020",
    "Month": "11",
    "Day": "28"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "spa"
    ],
    "ELocationID": [],
    "Journal": {
      "ISSN": "0212-6567",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "36",
        "Issue": "5",
        "PubDate": {
          "Year": "2005",
          "Month": "Sep",
          "Day": "30"
        }
      },
      "Title": "Atencion primaria",
      "ISOAbbreviation": "Aten Primaria"
    },
    "ArticleTitle": "[Study of the level of social apprehension in primary care users. Its relationship with anxiety and illness behaviour].",
    "Pagination": {
      "StartPage": "254",
      "EndPage": "260",
      "MedlinePgn": "254-60"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "To analyse the level of social apprehension in people who use primary care centres and its relationship with their level of anxiety and illness behaviour.",
        "Descriptive, observational, and cross-sectional study.",
        "The study was carried out at 3 primary care centres: CAP Sant Miquel, CAP Bellavista, and CAP Vall\u00e8s Oriental.",
        "330 subjects aged between 18 and 75 years old who used their primary care Centre and participated voluntarily in the study.",
        "A sociodemographic data questionnaire and the following measurements were used: the Social Apprehension Scale (SAS), the State/Trait Anxiety Inventory (STAI), and the Illness Behaviour Questionnaire (IBQ).",
        "31.8% of the subjects showed high levels of social apprehension and 44.5% revealed moderate scores. Statistically meaningful relation was observed between the levels of social apprehension and the levels of trait anxiety (P=.002), state anxiety (P=.008), hypochondriasis (P=.000), affective disturbance (P=.037), disease conviction (P=.001), interpersonal discord (P=.001), and difficulties in social relations (P=.042).",
        "A high percentage of primary care users show high/moderate levels of social apprehension that are directly linked to anxiety and inversely linked to the concept of abnormal illness behaviour related to hypochondriasis and other fears of suffering from health disorders."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Grup de Recerca Comunicaci\u00f3 i Salut, FPCEE Blanquerna, URL, Barcelona, Spain. jordicebriaa@blanquerna.url.es"
          }
        ],
        "LastName": "Cebri\u00e0 Andreu",
        "ForeName": "J",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Palma Sevillano",
        "ForeName": "C",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Guti\u00e9rrez Blanch",
        "ForeName": "I",
        "Initials": "I"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ferrer Ventura",
        "ForeName": "M",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Ger Cabero",
        "ForeName": "S",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Dom\u00e9nech Cort\u00e9s",
        "ForeName": "M",
        "Initials": "M"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Comparative Study",
      "English Abstract",
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "Estudio del grado de aprensi\u00f3n social en usuarios de atenci\u00f3n primaria: su relaci\u00f3n con la ansiedad y la conducta de enfermedad."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Spain",
    "MedlineTA": "Aten Primaria",
    "NlmUniqueID": "9111075",
    "ISSNLinking": "0212-6567"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adolescent"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adult"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Data Interpretation, Statistical"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Hypochondriasis"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Mass Media"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Middle Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Prevalence"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Primary Health Care"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Sick Role"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Socioeconomic Factors"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Spain"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Surveys and Questionnaires"
    }
  ]
}