{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "anxiety disorders",
      "depression",
      "minimally adequate care",
      "mortality",
      "older adults",
      "primary care"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "\u00c9valuer l\u2019association entre la r\u00e9ception d\u2019un traitement minimalement ad\u00e9quat (TMA) et la mortalit\u00e9 dans un \u00e9chantillon de personnes \u00e2g\u00e9es souffrant de d\u00e9pression et d\u2019anxi\u00e9t\u00e9 et consultant les soins de premi\u00e8re ligne.",
        "La pr\u00e9sente \u00e9tude a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e aupr\u00e8s d\u2019un \u00e9chantillon de 358 personnes \u00e2g\u00e9es (\u2009\u2265\u200965 ans) souffrant de d\u00e9pression ou de trouble anxieux, recrut\u00e9es dans des cliniques de soins de premi\u00e8re ligne entre 2011 et 2013. Les participants ont accept\u00e9 de coupler leurs donn\u00e9es de l'enqu\u00eate sant\u00e9 et administratives pour les trois ann\u00e9es pr\u00e9c\u00e9dant et suivant l\u2019entrevue de d\u00e9part. La d\u00e9pression et les troubles anxieux \u00e9taient bas\u00e9s sur des sympt\u00f4mes auto-d\u00e9clar\u00e9s, align\u00e9s avec les crit\u00e8res du Manuel diagnostique et statistique des troubles mentaux, 5e \u00e9dition (DSM-5) et les diagnostics du m\u00e9decin (Classification internationale des maladies, 9<sup>e</sup> et 10<sup>e</sup> r\u00e9visions). Le TMA a \u00e9t\u00e9 d\u00e9fini selon les lignes directrices canadiennes et comprend la r\u00e9ception d\u2019une pharmacoth\u00e9rapie et \u2265 4 visites m\u00e9dicales en trois mois ou un certain nombre de s\u00e9ances de psychoth\u00e9rapie (individuelle, de groupe ou familiale) sur 12 mois (d\u00e9pression : \u2265 8; troubles anxieux : \u2265 5\u20137). La mortalit\u00e9 de toutes causes sur 3 ans a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9e d\u2019apr\u00e8s le registre des d\u00e9c\u00e8s du Qu\u00e9bec. L\u2019analyse de r\u00e9gression pond\u00e9r\u00e9e par le score de propension a \u00e9t\u00e9 men\u00e9e pour \u00e9valuer l\u2019association entre la r\u00e9ception d\u2019un TMA et la mortalit\u00e9 en ajustant pour les facteurs individuels, cliniques et du syst\u00e8me de sant\u00e9.",
        "La r\u00e9ception d\u2019un TMA \u00e9tait associ\u00e9e \u00e0 un risque r\u00e9duit de mortalit\u00e9 (RR 0,27; IC \u00e0 95% 0,12 \u00e0 0,62). Les facteurs individuels et cliniques associ\u00e9s \u00e0 la mortalit\u00e9 accrue \u00e9taient notamment \u00eatre plus \u00e2g\u00e9, le sexe masculin, \u00eatre c\u00e9libataire, avoir unfaible \u00e9tat fonctionnel, et troubles physiques accrus et un meilleur fonctionnement cognitif. Les facteurs de mode de vie associ\u00e9s \u00e0 une mortalit\u00e9 r\u00e9duite et accrue incluaient la consommation d\u2019alcool et le tabagisme, respectivement. Les facteurs du syst\u00e8me de sant\u00e9 comme le nombre ad\u00e9quat per\u00e7u de visites pour parler \u00e0 un m\u00e9decin de probl\u00e8mes \u00e9motionnels et la continuit\u00e9 des soins \u00e9taient associ\u00e9s \u00e0 une mortalit\u00e9 r\u00e9duite.",
        "La pr\u00e9sente \u00e9tude souligne l\u2019importance des m\u00e9decins pratiquant en premi\u00e8re ligne de d\u00e9tecter et offrir un TMA aux personnes \u00e2g\u00e9s avec d\u00e9pression et troubles anxieux, car cela peut avoir un effet sur la long\u00e9vit\u00e9."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "35254150",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2022",
    "Month": "09",
    "Day": "08"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "03",
    "Day": "02"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2022",
        "Month": "03",
        "Day": "07"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1177/07067437221082883"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1497-0015",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "67",
        "Issue": "9",
        "PubDate": {
          "Year": "2022",
          "Month": "Sep"
        }
      },
      "Title": "Canadian journal of psychiatry. Revue canadienne de psychiatrie",
      "ISOAbbreviation": "Can J Psychiatry"
    },
    "ArticleTitle": "Minimally Adequate Treatment for Depression and Anxiety Associated With Mortality in Primary Care Older Adults.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "669",
      "EndPage": "678",
      "MedlinePgn": "669-678"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "To assess the association between receipt of minimally adequate treatment (MAT) and mortality in a sample of community primary care older adults with depression and anxiety.",
        "The present study was conducted among a sample of 358 older adults (\u2009\u2265\u200965 years old) with depression or an anxiety disorder recruited in primary care practices between 2011 and 2013. Participants agreed to link their health survey and administrative data for the 3 years preceding and following the baseline interview. Depression and anxiety disorders were based on self-reported symptoms aligned with DSM-5 criteria and physician diagnoses (International Classification of Diseases [ICD], 9<sup>th</sup> and 10<sup>th</sup> revisions). MAT was defined according to Canadian guidelines and include receipt of pharmacotherapy and \u2265 4 medical visits within 3 months or a number of psychotherapy sessions (individual, group, or family) over 12 months (depression: \u22658; anxiety disorders: \u22655 to 7). All-cause 3-year mortality was ascertained from the vital statistics death registry in Qu\u00e9bec. Propensity score weighted regression analysis was conducted to assess the association between receipt of MAT and mortality adjusting for individual, clinical, and health system study factors.",
        "Receipt of MAT was associated with a reduced risk of mortality (hazard ratio [HR]: 0.27; 95% confidence interval [95% CI], 0.12 to 0.62). Individual and clinical factors associated with increased mortality included older age, male sex, being single, low functional status, and increased physical disorders and cognitive functioning. Lifestyle factors associated with reduced and increased mortality included alcohol consumption and smoking, respectively. Health system factors such as perceived adequate number of visits to speak to the doctor about emotional problems and continuity of care were associated with reduced mortality.",
        "The current study highlights the important role of primary care physicians in detecting and providing MAT for older adults with depression and anxiety, as this may have an effect on longevity."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0003-0186-6060"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculty of Medicine and Health Sciences, Centre de recherche Charles-Le Moyne, 12370Universit\u00e9 de Sherbrooke, Longueuil, Quebec, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "Vasiliadis",
        "ForeName": "Helen-Maria",
        "Initials": "HM"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-9424-5671"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculty of Medicine and Health Sciences, Centre de recherche Charles-Le Moyne, 12370Universit\u00e9 de Sherbrooke, Longueuil, Quebec, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "Lamoureux-Lamarche",
        "ForeName": "Catherine",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Psychology, Centre de recherche de l'Institut universitaire de g\u00e9riatrie de Montr\u00e9al (CRIUGM), 60405Universit\u00e9 de Montr\u00e9al, Montreal, Quebec, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "Grenier",
        "ForeName": "S\u00e9bastien",
        "Initials": "S"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Family Medicine and Emergency Medicine, Centre de recherche du Centre hospitalier universitaire de Sherbrooke (CRCHUS), Universit\u00e9 de Sherbrooke, Sherbrooke, Qu\u00e9bec, Canada."
          }
        ],
        "LastName": "Roberge",
        "ForeName": "Pasquale",
        "Initials": "P"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "Can J Psychiatry",
    "NlmUniqueID": "7904187",
    "ISSNLinking": "0706-7437"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Aged"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety Disorders"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Canada"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Male"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Primary Health Care"
    }
  ],
  "CoiStatement": "<b>Declaration of Conflicting Interests:</b> The author(s) declared the following potential conflicts of interest with respect\nto the research, authorship, and/or publication of this article: The\nlongitudinal ESA Services study was supported by an operating grant from the\nFonds de Recherche en sant\u00e9 du Qu\u00e9bec (FRSQ) (#16000, #22251, PI: Dr. M\nPr\u00e9ville). The funders had no role in study design, data collection, and\nanalysis, decision to publish, or preparation of the manuscript. C.\nLamoureux-Lamarche was the recipient of a PhD\u2019s bursary from the Fonds de\nRecherche du Qu\u00e9bec \u2013 Sant\u00e9 (FRQS) in partnership with the SPOR Quebec SUPPORT\nUnit. S Grenier was supported by a Junior 2 salary award from the FRQS during\nthe study."
}