{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [
    [
      "comorbidity",
      "migraine",
      "quality of life",
      "stress-coping"
    ]
  ],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [
    {
      "AbstractText": [
        "A migr\u00e9n az egyik legink\u00e1bb korl\u00e1toz\u00f3 primer fejf\u00e1j\u00e1sbetegs\u00e9g. Vizsg\u00e1latunk sor\u00e1n c\u00e9lunk az volt, hogy kisz\u0171rj\u00fck a szorong\u00e1s \u00e9s a depresszi\u00f3 rejtett t\u00fcneteit \u00e9s felm\u00e9rj\u00fck a stresszmegk\u00fczd\u00e9si strat\u00e9gi\u00e1kat, valamint az \u00e9letmin\u0151s\u00e9get, azon migr\u00e9nes betegeink k\u00f6r\u00e9ben, akik pszichi\u00e1triai k\u00f3rt\u00f6rt\u00e9nettel nem rendelkeztek.",
        "123 migr\u00e9nes beteg (MG) \u00e9s 66 eg\u00e9szs\u00e9ges kontroll- (HC) szem\u00e9ly t\u00f6lt\u00f6tte ki a k\u00e9rd\u0151\u00edveket: a Beck depresszi\u00f3s sk\u00e1l\u00e1t (BDI-II), a Spielberger-f\u00e9le \u00e1llapot- \u00e9s von\u00e1sszorong\u00e1s-k\u00e9rd\u0151\u00edvet (S-STAI \u00e9s T-STAI), a Rahe \u00e1ltal kidolgozott stresszmegk\u00fczd\u00e9s-k\u00e9rd\u0151\u00edvet (SCI) \u00e9s a 36 elemes \u00e9letmin\u0151s\u00e9g-k\u00e9rd\u0151\u00edvet (SF-36).",
        "A migr\u00e9nes csoport szignifik\u00e1nsan magasabb pontsz\u00e1mot \u00e9rt el a BDI-II \u00e9s a T-STAI k\u00e9rd\u0151\u00edvek kit\u00f6lt\u00e9se sor\u00e1n. Szignifik\u00e1ns k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9geket tal\u00e1ltunk az SCI pontsz\u00e1maiban is: a stresszk\u00e9rd\u0151\u00edv magasabb, illetve a megk\u00fczd\u00e9s k\u00e9rd\u00e9ssor alacsonyabb pontsz\u00e1ma negat\u00edv stressz\u00admeg\u00adk\u00fczd\u00e9s\u00adm\u00e9rleget eredm\u00e9nyezett a migr\u00e9nes betegek k\u00f6r\u00e9ben. Az MG-csoport, rosszabb \u00e9letmin\u0151s\u00e9get jelezve, szignifik\u00e1nsan alacsonyabb pontokat \u00e9rt el az SF-36 valamennyi alsk\u00e1l\u00e1j\u00e1n. A BDI-II, a T-STAI \u00e9s az SCI eredm\u00e9nyei szignifik\u00e1ns korrel\u00e1ci\u00f3t mutattak az SF-36 alsk\u00e1l\u00e1ival.",
        "A nem diagnosztiz\u00e1lt depresszi\u00f3 \u00e9s/vagy szorong\u00e1s, valamint a kev\u00e9sb\u00e9 eredm\u00e9nyes stresszmegk\u00fczd\u00e9si k\u00e9pess\u00e9g jelent\u0151sen rontja a migr\u00e9nes betegek \u00e9letmin\u0151s\u00e9g\u00e9t. Ezen t\u00fcnetek miel\u0151bbi felismer\u00e9se seg\u00edthet a migr\u00e9n min\u00e9l hat\u00e9konyabb kezel\u00e9s\u00e9ben. A stresszkezel\u00e9si technik\u00e1k fejleszt\u00e9se hossz\u00fa t\u00e1von jav\u00edthatja a betegek \u00e9letmin\u0151s\u00e9g\u00e9t."
      ]
    }
  ],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "31834683",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2019",
    "Month": "12",
    "Day": "17"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "04",
    "Day": "11"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.18071/isz.72.0397"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "0019-1442",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "72",
        "Issue": "11-12",
        "PubDate": {
          "Year": "2019",
          "Month": "Nov",
          "Day": "30"
        }
      },
      "Title": "Ideggyogyaszati szemle",
      "ISOAbbreviation": "Ideggyogy Sz"
    },
    "ArticleTitle": "The effect of psychiatric comorbidities and stress-coping strategies on perceived quality of life in migraine.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "397",
      "EndPage": "404",
      "MedlinePgn": "397-404"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Migraine is one of the most disabling primary headache conditions. We aimed to detect hidden symptoms of anxiety and depression and to survey stress-coping mechanisms and related quality of life in a large migraine population without any known psychiatric comorbidity.",
        "123 migraine patients (MG) and 66 healthy subjects (HC) completed the Beck Depression Inventory-II (BDI-II), the State and Trait Anxiety Inventory (S-STAI and T-STAI), the Stress and Coping Inventory (SCI) and the 36-Item Short Form Health Survey (SF-36).",
        "MG patients reached significantly higher scores on the BDI-II and the T-STAI yielding previously undetected anxiety and depression symptoms. Significant differences were present on the SCI: higher stress scores and lower coping levels suggested impaired stress-coping strategies in migraine. MG patients achieved significantly lower scores on most of SF-36 subscales indicating lower perceived quality of life. Significant correlations were found between BDI-II, T-STAI, SCI scores and subscales of the SF-36.",
        "Unrecognized symptoms of anxiety and depression, as well as less effective stress-coping strategies might be related to the lower perceived quality of life in migraine. The screening of these symptoms might lead to more focused and efficient therapeutic strategies. Addressing stress management techniques could improve quality of life on the long-term."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Neurology, Albert Szent-Gy\u00f6rgyi Clinical Centre, University of Szeged, Szeged."
          }
        ],
        "LastName": "Petrovics-Balog",
        "ForeName": "Anna",
        "Initials": "A",
        "Suffix": ""
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Neurology, Albert Szent-Gy\u00f6rgyi Clinical Centre, University of Szeged, Szeged."
          }
        ],
        "LastName": "Majl\u00e1th",
        "ForeName": "Zs\u00f3fia",
        "Initials": "Z",
        "Suffix": ""
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Neurology, Albert Szent-Gy\u00f6rgyi Clinical Centre, University of Szeged, Szeged."
          }
        ],
        "LastName": "Melinda",
        "ForeName": "Luk\u00e1cs",
        "Initials": "L",
        "Suffix": ""
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Neurology, Albert Szent-Gy\u00f6rgyi Clinical Centre, University of Szeged, Szeged."
          }
        ],
        "LastName": "Holczer",
        "ForeName": "Adrienn",
        "Initials": "A",
        "Suffix": ""
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Neurology, Albert Szent-Gy\u00f6rgyi Clinical Centre, University of Szeged, Szeged."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Cognitive and Neuropsychology, Institute of Psychology, Faculty of Arts, University of Szeged, Szeged."
          }
        ],
        "LastName": "Must",
        "ForeName": "Anita",
        "Initials": "A",
        "Suffix": ""
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Neurology, Albert Szent-Gy\u00f6rgyi Clinical Centre, University of Szeged, Szeged."
          }
        ],
        "LastName": "Tajti",
        "ForeName": "J\u00e1nos",
        "Initials": "J",
        "Suffix": ""
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Department of Neurology, Albert Szent-Gy\u00f6rgyi Clinical Centre, University of Szeged, Szeged."
          },
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "MTA-SZTE Neuroscience Research Group, Szeged."
          }
        ],
        "LastName": "V\u00e9csei",
        "ForeName": "L\u00e1szl\u00f3",
        "Initials": "L",
        "Suffix": ""
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ],
    "VernacularTitle": "A pszichi\u00e1triai komorbidit\u00e1s \u00e9s a stresszmegk\u00fczd\u00e9si k\u00e9pess\u00e9g hat\u00e1sa a migr\u00e9nes betegek \u00e9letmin\u0151s\u00e9g\u00e9re."
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Hungary",
    "MedlineTA": "Ideggyogy Sz",
    "NlmUniqueID": "17510500R",
    "ISSNLinking": "0019-1442"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Adaptation, Psychological"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Comorbidity"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Migraine Disorders"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Psychiatric Status Rating Scales"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "psychology"
      ],
      "DescriptorName": "Quality of Life"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Stress, Psychological"
    }
  ]
}