{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "26680471",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2016",
    "Month": "09",
    "Day": "27"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2022",
    "Month": "04",
    "Day": "08"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [],
    "Journal": {
      "ISSN": "1802-9973",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "64",
        "Issue": "Suppl 2",
        "PubDate": {
          "Year": "2015"
        }
      },
      "Title": "Physiological research",
      "ISOAbbreviation": "Physiol Res"
    },
    "ArticleTitle": "Vitamin D in anxiety and affective disorders.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "S101",
      "EndPage": "S103",
      "MedlinePgn": "S101-3"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "Reduced levels of vitamin or its metabolites have been reported in various psychiatric disorders. Insufficient levels of vitamin D in depressive patients have been confirmed by many authors, but there have been conflicting results in subjects with anxiety disorders. In the present cross-sectional study, levels of calcidiol were determined in groups of depressive men and women and in men and women with anxiety disorders and compared with age matched controls. Significantly lower levels of calcidiol were found in men and women with depression as well as in age matched patients with anxiety disorders."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Institute of Endocrinology, Prague, Czech Republic. mbicikova@endo.cz."
          }
        ],
        "LastName": "Bi\u010d\u00edkov\u00e1",
        "ForeName": "M",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Du\u0161kov\u00e1",
        "ForeName": "M",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "V\u00edtk\u016f",
        "ForeName": "J",
        "Initials": "J"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Kalvachov\u00e1",
        "ForeName": "B",
        "Initials": "B"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "\u0158\u00edpov\u00e1",
        "ForeName": "D",
        "Initials": "D"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "Mohr",
        "ForeName": "P",
        "Initials": "P"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [],
        "LastName": "St\u00e1rka",
        "ForeName": "L",
        "Initials": "L"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article",
      "Research Support, Non-U.S. Gov't",
      "Review"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Czech Republic",
    "MedlineTA": "Physiol Res",
    "NlmUniqueID": "9112413",
    "ISSNLinking": "0862-8408"
  },
  "ChemicalList": [
    {
      "RegistryNumber": "1406-16-2",
      "NameOfSubstance": "Vitamin D"
    }
  ],
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Animals"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "blood",
        "diagnosis",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cross-Sectional Studies"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "blood",
        "diagnosis",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "blood",
        "diagnosis",
        "therapy"
      ],
      "DescriptorName": "Mood Disorders"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "blood"
      ],
      "DescriptorName": "Vitamin D"
    }
  ]
}