{
  "CitationSubset": [],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "34878017",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "12",
    "Day": "09"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2021",
    "Month": "12",
    "Day": "14"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [
      {
        "Year": "2021",
        "Month": "12",
        "Day": "06"
      }
    ],
    "Language": [
      "eng",
      "por"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1590/1983-1447.2021.20200388",
      "S1983-14472021000100476"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1983-1447",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "42",
        "PubDate": {
          "Year": "2021"
        }
      },
      "Title": "Revista gaucha de enfermagem",
      "ISOAbbreviation": "Rev Gaucha Enferm"
    },
    "ArticleTitle": "Anxiety and depression in mothers of newborns in intensive care units.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e20200388",
      "MedlinePgn": "e20200388"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "To evaluate the classification and factors associated with anxiety and/or depression in mothers of newborns in a neonatal intensive care unit and elaborate the nursing process after psychological testing.",
        "A study conducted with 91 mothers of newborns in intensive care of northeastern maternity, through a Beck anxiety and depression characterization and inventory form.",
        "Majority with severe anxiety (93.4%) and moderate depression (50.5%). There was statistical significance between anxiety with planned pregnancy (p=0.022) and vaginal delivery route (p=0.028), as well as depression with abortion (p=0.027) and mechanical ventilation (p=0.017).",
        "Route of delivery, unpaid occupation, income, kangaroo method adhering, supplementation, schooling, planned pregnancy, gestational age of birth and newborn weight impact emotional instability. Social support stands out as a protective factor for symptoms of anxiety and depression."
      ]
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-6730-2546"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Hospital Universit\u00e1rio Nova Esperan\u00e7a (HUNE). Jo\u00e3o Pessoa, Para\u00edba, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Souza",
        "ForeName": "Larissa Gouveia de",
        "Initials": "LG"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-2037-921X"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal da Para\u00edba (UFPB), Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade, Programa de P\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Enfermagem. Jo\u00e3o Pessoa, Para\u00edba, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Queiroz",
        "ForeName": "Viviane Cordeiro de",
        "Initials": "VC"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-9812-9376"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Enfermagem Nova Esperan\u00e7a (FACENE). Jo\u00e3o Pessoa, Para\u00edba, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Andrade",
        "ForeName": "Smalyanna Sgren da Costa",
        "Initials": "SSDC"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-1150-5157"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Enfermagem Nova Esperan\u00e7a (FACENE). Jo\u00e3o Pessoa, Para\u00edba, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "C\u00e9sar",
        "ForeName": "Edna Samara Ribeiro",
        "Initials": "ESR"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0001-5721-3240"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Faculdade de Enfermagem Nova Esperan\u00e7a (FACENE). Jo\u00e3o Pessoa, Para\u00edba, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Melo",
        "ForeName": "Vilma Felipe Costa de",
        "Initials": "VFC"
      },
      {
        "Identifier": [
          "0000-0002-9556-1403"
        ],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Universidade Federal da Para\u00edba (UFPB), Centro de Ci\u00eancias da Sa\u00fade. Jo\u00e3o Pessoa, Para\u00edba, Brasil."
          }
        ],
        "LastName": "Oliveira",
        "ForeName": "Simone Helena Dos Santos",
        "Initials": "SHDS"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "Brazil",
    "MedlineTA": "Rev Gaucha Enferm",
    "NlmUniqueID": "8504882",
    "ISSNLinking": "0102-6933"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Depressive Disorder"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Infant, Newborn"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Intensive Care Units, Neonatal"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Mothers"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Pregnancy"
    }
  ]
}