{
  "CitationSubset": [
    "IM"
  ],
  "KeywordList": [],
  "GeneralNote": [],
  "OtherAbstract": [],
  "SpaceFlightMission": [],
  "OtherID": [],
  "InvestigatorList": [],
  "PMID": "33044388",
  "DateCompleted": {
    "Year": "2021",
    "Month": "11",
    "Day": "25"
  },
  "DateRevised": {
    "Year": "2023",
    "Month": "09",
    "Day": "27"
  },
  "Article": {
    "ArticleDate": [],
    "Language": [
      "eng"
    ],
    "ELocationID": [
      "10.1097/RHU.0000000000001592"
    ],
    "Journal": {
      "ISSN": "1536-7355",
      "JournalIssue": {
        "Volume": "27",
        "Issue": "8",
        "PubDate": {
          "Year": "2021",
          "Month": "Dec",
          "Day": "01"
        }
      },
      "Title": "Journal of clinical rheumatology : practical reports on rheumatic & musculoskeletal diseases",
      "ISOAbbreviation": "J Clin Rheumatol"
    },
    "ArticleTitle": "Correlation Between Corneal Nerve Density and Symptoms of Small Fiber Neuropathy in Patients With Fibromyalgia: The Confounding Role of Severe Anxiety or Depression.",
    "Pagination": {
      "StartPage": "e606",
      "EndPage": "e608",
      "MedlinePgn": "e606-e608"
    },
    "Abstract": {
      "AbstractText": [
        "A consistent line of investigation proposes fibromyalgia as a dysautonomia-associated neuropathic pain syndrome. Comorbid anxiety or depression amplifies fibromyalgia symptoms. The recent recognition of small fiber neuropathy in fibromyalgia patients supports the neuropathic nature of the illness. Corneal confocal microscopy accurately identifies small nerve fiber pathology. The newly developed Small-Fiber Symptom Survey captures the spectrum of small fiber neuropathy symptoms. We aimed to correlate corneal nerve density with different fibromyalgia disease severity questionnaires including the Small-Fiber Symptom Survey. We defined the possible confounding role of comorbid anxiety or depression severity in the clinical-pathological association.",
        "This is a case series of 28 women with fibromyalgia. A single ophthalmologist quantified corneal subbasal plexus nerve density. Corneal innervation was correlated (Spearman \u03c1) with the following clinical questionnaires scores: Small-Fiber Symptom Survey, Revised Fibromyalgia Impact Questionnaire, and COMPASS-31 (Composite Autonomic Symptom Survey 31-Item Score). Validated inquiry forms assessed the comorbid anxiety and/or depression severity.",
        "There were no clinical-pathological correlations in the group as a whole. In the subgroup of fibromyalgia women without severe anxiety or depression (n = 13), there was a strong negative correlation between corneal nerve density with the Small-Fiber Symptom Survey score (\u03c1 = -0.771, p = 0.002) and COMPASS-31 score (\u03c1 = -0.648, p = 0.017). Patients with profound anxiety or depression (n = 15) had more intense symptoms but had not clinical-pathological correlations.",
        "Small fiber neuropathy and dysautonomia symptoms correlate with corneal denervation in women with fibromyalgia without severe anxiety or depression. This clinical-pathological association reinforces fibromyalgia as a dysautonomia-related neuropathic pain syndrome. Severe anxiety or depression distorts fibromyalgia symptoms.",
        "Corneal confocal microscopy may become a useful procedure to study fibromyalgia patients."
      ],
      "CopyrightInformation": "Copyright \u00a9 2021 Wolters Kluwer Health, Inc. All rights reserved."
    },
    "AuthorList": [
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "From the Servicio de Cornea del Hospital S\u00e1nchez Bulnes de la Asociaci\u00f3n para Evitar la Ceguera en M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Ram\u00edrez",
        "ForeName": "Manuel",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "From the Servicio de Cornea del Hospital S\u00e1nchez Bulnes de la Asociaci\u00f3n para Evitar la Ceguera en M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Guerra-Ju\u00e1rez",
        "ForeName": "Arturo",
        "Initials": "A"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "From the Servicio de Cornea del Hospital S\u00e1nchez Bulnes de la Asociaci\u00f3n para Evitar la Ceguera en M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Miyake",
        "ForeName": "Daniel-Yoshiro",
        "Initials": "DY"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "From the Servicio de Cornea del Hospital S\u00e1nchez Bulnes de la Asociaci\u00f3n para Evitar la Ceguera en M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Sebastian-Arellano",
        "ForeName": "Christian",
        "Initials": "C"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "From the Servicio de Cornea del Hospital S\u00e1nchez Bulnes de la Asociaci\u00f3n para Evitar la Ceguera en M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Estrada-Mata",
        "ForeName": "Aranza-Guadalupe",
        "Initials": "AG"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "From the Servicio de Cornea del Hospital S\u00e1nchez Bulnes de la Asociaci\u00f3n para Evitar la Ceguera en M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Gonz\u00e1lez-Moyotl",
        "ForeName": "Nadia-Janet",
        "Initials": "NJ"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "From the Servicio de Cornea del Hospital S\u00e1nchez Bulnes de la Asociaci\u00f3n para Evitar la Ceguera en M\u00e9xico."
          }
        ],
        "LastName": "Rodr\u00edguez-Aguayo",
        "ForeName": "Allan-Miguel",
        "Initials": "AM"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Reumatolog\u00eda del Instituto Nacional de Cardiolog\u00eda Ignacio Ch\u00e1vez, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Mart\u00ednez-Lavin",
        "ForeName": "Manuel",
        "Initials": "M"
      },
      {
        "Identifier": [],
        "AffiliationInfo": [
          {
            "Identifier": [],
            "Affiliation": "Departamento de Reumatolog\u00eda del Instituto Nacional de Cardiolog\u00eda Ignacio Ch\u00e1vez, Mexico City, Mexico."
          }
        ],
        "LastName": "Mart\u00ednez-Mart\u00ednez",
        "ForeName": "Laura-Aline",
        "Initials": "LA"
      }
    ],
    "PublicationTypeList": [
      "Journal Article"
    ]
  },
  "MedlineJournalInfo": {
    "Country": "United States",
    "MedlineTA": "J Clin Rheumatol",
    "NlmUniqueID": "9518034",
    "ISSNLinking": "1076-1608"
  },
  "MeshHeadingList": [
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Anxiety"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Cornea"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Depression"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Female"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology"
      ],
      "DescriptorName": "Fibromyalgia"
    },
    {
      "QualifierName": [],
      "DescriptorName": "Humans"
    },
    {
      "QualifierName": [
        "diagnosis",
        "epidemiology",
        "etiology"
      ],
      "DescriptorName": "Small Fiber Neuropathy"
    }
  ],
  "CoiStatement": "The authors declare no conflict of interest."
}